[{"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Universitat de Sydney - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "La Universitat de Sydney, University of Sydney, en llat\u00ed: Universitas Sidneiensis (de forma comuna dita Sydney University, Sydney Uni, USYD, o Sydney) \u00e9s una universitat p\u00fablica austaliana.Va ser fundada l'any1850 i \u00e9s una de les universitats m\u00e9s prestigioses del m\u00f3n ocupant el lloc 27\u00e8 mundial. Set guardonats amb el Premis Nobel o el Crafoord han estat afiliats a aquesta universitat.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Universitat_de_Sydney", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-04-02T05:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "blocdelletres.ub.edu", "publication_title": "Activitats a la Facultat de Filologia | Bloc de Lletres", "summary": "Els pobles a\u00efllats de l'Amaz\u00f2nia: situaci\u00f3 i reptes actuals. Confer\u00e8ncia a c\u00e0rrec de Sydney Possuelo 26 de maig, 13 h, Sala de Professors M\u00e9s informaci\u00f3 Organitza: Estudis Gallecs i Portuguesos, CUSC-UB i GELA El papel de las universidades brasile\u00f1as en la formaci\u00f3n de profesores de espa\u00f1ol como lengua extranjera. Lectura de tesi doctoral a c\u00e0rrec\u2026", "url": "https://blocdelletres.ub.edu/2011/05/26/activitats-a-la-facultat-de-filologia-23/", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-09T08:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "crai.ub.edu", "publication_title": "Assessorament sobre detecci\u00f3 de similituds de treballs ...", "summary": "El plagi, preguntes amb respostesRecursos sobre plagi per al professoratRecursos sobre plagi per a l'alumnat El plagi, preguntes amb respostes Qu\u00e8 \u00e9s el plagi? Una definici\u00f3 r\u00e0pida diria que plagiar \u00e9s fer passar una obra de tipus intel\u00b7lectual o art\u00edstica aliena com a pr\u00f2pia. Tanmateix, tamb\u00e9 es pot considerar plagi no fer menci\u00f3 de les fonts consultades per a l'elaboraci\u00f3", "url": "https://crai.ub.edu/ca/que-ofereix-el-crai/elaboracio-treballs-academics/plagi", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-27T18:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "www.bnc.cat", "publication_title": "Col\u00b7laboren 8th Barcelona Festival of Song", "summary": "CORA\u00c7AO BRASILEIRO Concert de can\u00e7\u00f3 brasilera ADRIANO PINHEIRO, tenor DONNA LOEWY, piano Sala de Llevant de la Biblioteca de Catalunya Dijous 5 de juliol de 2012 a les 20.30 h.", "url": "http://www.bnc.cat/content/download/71699/1150445/version/1/file/programa5juliol.pdf", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-13T14:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "pmb.apatgn.org", "publication_title": "Cat\u00e0leg en l\u00ednia", "summary": "Mat\u00e8ries > Arquitectura modernaArquitectura moderna Fer un suggeriment Refinar la cerca", "url": "http://pmb.apatgn.org/opac_css/index.php?lvl=categ_see&id=123", "quality": 0.1, "publication_date": "2019-12-30T03:52:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Historia de dos ciudades by Era Vicens - Issuu", "summary": "Treball comentari pel\u00b7l\u00edcula hist\u00f2rica. 1Batxillerat B. 1. COMENTARI PEL L\u00cdCULA HIST\u00d2RICA. HISTORIA DE DOS CIUDADES. Mar Vicens Pons 1Bat.", "url": "https://issuu.com/duanes.pego/docs/historia_de_dos_ciudades", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-22T22:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "diapubmicrocreditos.weebly.com", "publication_title": "Addressograph Prestamo Bibliotecario - interes prestamos ...", "summary": "Dep\u00f3sito de garant\u00eda, pesos 8. Centenera \u00cd2; 8. Por los valiosos Credito Gratis Para Celular Claro prestados en relaci\u00f3n con las operaciones militares en Francia y Flandes. Lev 11 T\u00edtulos de Renta: Sactandrea y Enrique P. 30 Nov T\u00e9rminos de referencia de la misi\u00f3n: Ofrecer recomendaciones para el desarrollo del Sistema Facional de.", "url": "https://diapubmicrocreditos.weebly.com/blog/addressograph-prestamo-bibliotecario", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-01-28T20:15:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Matthew Flinders - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "El capit\u00e0 Matthew Flinders RN (Donington, Lincolnshire, 16 de mar\u00e7 de 1774 \u2013 Londres, 19 de juliol de 1814) va ser un mariner, explorador i cart\u00f2graf angl\u00e8s. 44 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/Matthew_Flinders", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-17T10:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Cavall mar\u00ed - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "''Hippocampus bargibanti'' ''Hippocampus erectus'' ''Hippocampus reidi'' ''Hippocampus elongatus'' ''Hippocampus whitei'' fotografiat a Nova Gal\u00b7les del Sud (Austr\u00e0lia) ''Hippocampus histrix'' Els cavalls de mar, cavalls marins o cavallets de (la) mar, cavalls de serp o cavalls de serps, tamb\u00e9 dits hipocamps (Hippocampus) s\u00f3n un g\u00e8nere de peixos de la fam\u00edlia dels singn\u00e0tids i de l ...", "url": "https://ca.unionpedia.org/Cavall_mar%C3%AD", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-20T06:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "lacampanaeditorial.com", "publication_title": "lacampanaeditorial.com", "summary": "Llibres VASS A A/ n\u00fcmero 20 del pas- seig de Recoletos hi MADRID, trobareu la Biblioteca NO THO 3 milions de referencies. Si roce\u00e0 de Ilibres no us engo", "url": "http://lacampanaeditorial.com/file/noticies/Time%20Out_J.Nopca.pdf", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-01-22T10:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Manuel V\u00e1zquez Montalb\u00e1n - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Manuel V\u00e1zquez Montalb\u00e1n (Barcelona, 14 de juny del 1939 - Bangkok, 17 d'octubre del 2003) fou un prol\u00edfic escriptor i periodista catal\u00e0, principalment en llengua castellana, que conre\u00e0 m\u00faltiples g\u00e8neres: novel\u00b7la, poesia, assaig, i fins i tot escrigu\u00e9 sobre gastronomia.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/V%C3%A1zquez_Montalb%C3%A1n", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-24T16:54:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "www.antonijaner.com", "publication_title": "Mostrant articles per etiqueta: feminisme - Antoni Janer ...", "summary": "Per desgr\u00e0cia la misog\u00ednia a Occident t\u00e9 un llarg recorregut hist\u00f2ric, des d'Eva b\u00edblica fins a la Pandora grega. El m\u00f3n cl\u00e0ssic, per\u00f2, hi va haver personatges que es rebel\u00b7laren contra el patriarcat: Medea, les amazones o Helena d\u2019Esparta.", "url": "http://www.antonijaner.com/psicologia-i-mon-classic/itemlist/tag/feminisme", "quality": 0.04, "publication_date": "2019-11-26T19:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "www.abbreviationfinder.org", "publication_title": "Description | Abreviatura Finder | P\u00e0gina 614", "summary": "Arxiu del Blog Description. Dels funcionaris Club dels esposes", "url": "https://www.abbreviationfinder.org/ca/dir/description/page/614/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-22T10:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "marjades.wordpress.com", "publication_title": "Sydney, Austr\u00e0lia. Viatge als regnes del sud-3 | Marjades", "summary": "Despr\u00e9s de dinar anem amb taxi a la biblioteca de la universitat de Sydney. Vells edificis estil Collegiate Gothic, la biblioteca \u00e9s dels anys setanta i recorda la Rockfeller Library de Brown. Aqu\u00ed tampoc no funciona la wifi. Eduroam \u00e9s en crisi. Alarma total. Per\u00f2, gr\u00e0cies a l\u2019efic\u00e0cia anglosaxona, en dos minuts em donen les ...", "url": "https://marjades.wordpress.com/2016/05/30/sydney-viatge-als-regnes-del-sud-3/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-15T13:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "infantilbaldirireixac.blogspot.com", "publication_title": "SALA INFANTIL BIBLIOTECA BALDIRI REIXAC: 2012", "summary": "NOVETATS GENER 2.012. www.flick r.comflick r.com", "url": "https://infantilbaldirireixac.blogspot.com/2012/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-22T12:12:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "albertdelahoz.blogspot.com", "publication_title": "EL REI LEAR - albertdelahoz.blogspot.com", "summary": "de William Shakespeare. Traducci\u00f3 Joan Sellent. Direcci\u00f3 Oriol Broggi. Int\u00e9rprets: Joan Anguera, Paula Blanco, Marcia Cister\u00f3, Babou Cham, ...", "url": "https://albertdelahoz.blogspot.com/2008/07/el-rei-lear.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-18T11:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "www.naciodigital.cat", "publication_title": "Kathryn Crameri: \"Per als espanyols, no hauria de ser la ...", "summary": "Aquesta informaci\u00f3 es va publicar originalment el 19 de mar\u00e7 de 2010 i, per tant, la informaci\u00f3 que hi apareix fa refer\u00e8ncia a la data especificada.", "url": "https://www.naciodigital.cat/noticia/14320/kathryn/crameri/espanyols/no/hauria/ser/fi/mon/admetre/sobirania/catalunya", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-07T11:42:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "bid.ub.edu", "publication_title": "BiD: textos universitaris de biblioteconomia i ...", "summary": "Resum. Objectiu: analitzar el significat i la transcend\u00e8ncia de la Comisi\u00f3n Depuradora de Bibliotecas del Distrito Universitario de Zaragoza durant la Guerra Civil (1936-1939), el context que en va impulsar el naixement, la proced\u00e8ncia dels integrants i la repercussi\u00f3 que va tenir sobre els serveis ordinaris de la Biblioteca de la Universidad de Zaragoza.", "url": "http://bid.ub.edu/taxonomy/term/220/feed", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-01-27T19:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "culturetaiactivitatsenfamilia.blogspot.com", "publication_title": "Cultureta i Activitats en familia: d\u2019octubre 2017", "summary": "\u00c9s temps de tardor. De recolliment. Temps de gaudir del fred i recuperar amb els teus l'escalfor de les nostres tradicions. I la millor manera de fer-ho, per arribar a la seva ess\u00e8ncia, \u00e9s arribant al seu cor. Ara que aquest cap de setmana encara molts anaven amb m\u00e0niga curta gaudint del solet... darrerament sembla que ens mengem les castanyes, moniatos i panellets en ple estiu...", "url": "https://culturetaiactivitatsenfamilia.blogspot.com/2017/10/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-17T05:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "www.catacultural.com", "publication_title": "Teatre | CATACULTURAL | P\u00e1gina 196", "summary": "Da Camera, festival d\u2019\u00f2pera de petit format. Direcci\u00f3 musical: Olga Kobakina. Direcci\u00f3 d\u2019escena: Joan A. S\u00e1nchez Aznar . Sinopsi. Da camera \u00e9s un cicle d\u2019\u00f2pera de petit format i joves veus que inclou dues \u00f2peres, dos concerts l\u00edrics i un espectacle que combina \u00e0ries d\u2019\u00f2pera i text teatral. \u00c9s una finestra per mostrar el talent dels joves professionals de l\u2019\u00f2pera del ...", "url": "https://www.catacultural.com/category/teatre/page/196/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-18T10:12:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "ajuntament.badalona.cat", "publication_title": "ajuntament.badalona.cat", "summary": "BEGIN:VCALENDAR VERSION:2.0 PRODID:-//213.32.37.233//NONSGML kigkonsult.se iCalcreator 2.20// CALSCALE:GREGORIAN METHOD:PUBLISH X-FROM-URL:http://ajuntament.badalona ...", "url": "http://ajuntament.badalona.cat/?plugin=all-in-one-event-calendar&controller=ai1ec_exporter_controller&action=export_events", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-23T23:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q367840"}, {"publisher_name": "bibliotecadenavas.blogspot.com", "publication_title": "Biblioteca de Nav\u00e0s: d\u2019octubre 2010", "summary": "El Rac\u00f3 de pares \u00e9s un fons de documents relacionats amb la crian\u00e7a i l\u2019educaci\u00f3 dels infants, on les fam\u00edlies i educadors poden donar resposta a les seves inquietuds, neguits, etc.", "url": "https://bibliotecadenavas.blogspot.com/2010/10/#!", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-03-13T07:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616272"}, {"publisher_name": "biblioteca.uib.cat", "publication_title": "Perfils d'autors - Perfils d'autors - Publicaci\u00f3 i difusi\u00f3 ...", "summary": "Google Scholar Citations. Biblioteca i Documentaci\u00f3. Avantantges de tenir un perfil a Google Acad\u00e8mic. Amb Google Acad\u00e8mic els autors poden fer un seguiment dels seus articles, veure qui cita les seves publicacions i mostrar en un gr\u00e0fic l'evoluci\u00f3 de les seves citacions.", "url": "https://biblioteca.uib.cat/oferta/serveis/biblioteca_investigador/Publicacio_Difusio/Perfils_autors/Google_Scholar_Citations/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-01-04T08:08:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616272"}, {"publisher_name": "bibliotecajoanmiro2.blogspot.com", "publication_title": "Clubs de lectura: 2018", "summary": "Aquest \u00e9s l'espai dedicat als Clubs de Lectura de la Biblioteca.", "url": "https://bibliotecajoanmiro2.blogspot.com/2018/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-25T03:03:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616272"}, {"publisher_name": "blogs.uab.cat", "publication_title": "Comunicaci\u00f3 \u00bb 2013 \u00bb Abril - Blog de la Biblioteca de ...", "summary": "L\u2019Aula Magna de la Facultat de Ci\u00e8ncies de la Comunicaci\u00f3 UAB acull, del 23 al 26 d\u2019abril, el XVI Cicle de Confer\u00e8ncies de Publicitat \u201cCreativitat, innovaci\u00f3, emprenedors\u201d.Estan adre\u00e7ades a tots els alumnes de la UAB. Us hi podeu inscriure fins al 19 d\u2019abril, a la Secretaria de la Facultat.El preu de la matr\u00edcula \u00e9s de 55 \u20ac.Es reconeixeran 2 cr\u00e8dits de lliure elecci\u00f3.", "url": "http://blogs.uab.cat/comunicacio/2013/04/page/2/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-01-08T01:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616272"}, {"publisher_name": "biblioteca.uib.cat", "publication_title": "23009. Documentaci\u00f3 i Recursos Inform\u00e0tics. Any acad\u00e8mic ...", "summary": "Bibliografia recomanada. Biblioteca i Documentaci\u00f3. 23009. Documentaci\u00f3 i Recursos Inform\u00e0tics. Any acad\u00e8mic 2019-20", "url": "https://biblioteca.uib.cat/oferta/serveis/bibliografia_recomanada/medicina/GMED-P/23009/index.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-01-02T17:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616272"}, {"publisher_name": "www.barcelona.cat", "publication_title": "'Gilda' obre un cicle a la Filmoteca dedicat a Rita ...", "summary": "Al llarg de tot el mes de setembre es projectaran t\u00edtols com 'La dama de Xangai', 'Salom\u00e9' o 'Nom\u00e9s els \u00e0ngels tenen ales'... Fes clic per saber-ne m\u00e9s!", "url": "https://www.barcelona.cat/barcelonacultura/ca/recomanem/cicle-centenari-rita-hayworth-filmoteca", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-21T06:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616272"}, {"publisher_name": "www.etsea.udl.cat", "publication_title": "Escola T\u00e8cnica Superior d'Enginyeria Agr\u00e0ria", "summary": "La Universitat de Lleida susp\u00e8n les activitats acad\u00e8miques presencials, des del divendres 13 de mar\u00e7 i fins despr\u00e9s de Setmana Santa.", "url": "http://www.etsea.udl.cat/ca/index.html", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-23T08:53:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616272"}, {"publisher_name": "blogs.uab.cat", "publication_title": "Comunicaci\u00f3 \u00bb \u00bb Blog Archive \u00bb Novetats en DVD - Blog de ...", "summary": "Comencem recomanant-vos Hollywood talkies, una iniciativa del M\u00e0ster en Documental de Creaci\u00f3 de la UPF, que narra la hist\u00f2ria d\u2019un grup de joves actors espanyols que a principis dels anys 30 va emigrar a Hollywood. Altres documentals d\u2019inter\u00e8s s\u00f3n Flores de luna, sobre l\u2019emigraci\u00f3 al barri madrileny del Pozo de T\u00edo Raimundo, The Swell season, sobre els m\u00fasics Glen Hansard i ...", "url": "http://blogs.uab.cat/comunicacio/2013/04/05/novetats-en-dvd-23/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-23T04:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616272"}, {"publisher_name": "crai.ub.edu", "publication_title": "Vitrina 3 | Centre de Recursos per a l'Aprenentatge i la ...", "summary": "Clusius, Carolus. Caroli Clusi Atrebatis ... Rariorum plantarum historia. Antuerpiae : ex Officina Plantiniana apud Ioannem Moretum, 1601.B-32/1/5 Jean I Moretus, que continu\u00e0 amb l\u2019edici\u00f3 de llibres cient\u00edfics iniciada per Christophe Plantin, imprim\u00ed l\u2019any 1601 el tractat de bot\u00e0nica de Carolus Clusius Rariorum plantarum historia.", "url": "https://crai.ub.edu/ca/coneix-el-crai/biblioteques/biblioteca-reserva/impremta-plantin/vitrina3", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-04-02T05:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Universitat de Leiden - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Biblioteca de la Universitat de Leiden Q61662993 Facultat de dret Facultat de Ci\u00e8ncies socials Leiden University Medical Center (en) Facultat d'arqueologia Faculty of Humanities (en) Centre d'estudis africans Facultat de Matem\u00e0tica i Ci\u00e8ncies Naturals", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Universitat_de_Leiden", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-29T05:16:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "ddd.uab.cat", "publication_title": "Generaci\u00f3 - Resultats de la cerca - Dip\u00f2sit Digital de ...", "summary": "Dip\u00f2sit Digital de Documents de la UAB Resultats de la cerca.", "url": "https://ddd.uab.cat/search?f=keyword&p=Generaci%C3%B3&sc=1&ln=ca", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-06T09:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "laciutat.cat", "publication_title": "Estudiants d\u2019infermeria europeus visiten el Campus de les ...", "summary": "Un total de dotze estudiants de diferents universitats europees coincideixen aquests dies al campus Terres de l\u2019Ebre de la URV. Cinc s\u00f3n portugueses de l\u2019Escola Superior d\u2019Infermeria de Porto i de\u2026", "url": "https://laciutat.cat/laciutatdelebre/baix-ebre/societat-baix-ebre/estudiants-dinfermeria-europeus-visiten-el-campus-de-les-terres-de-lebre", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-25T22:52:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Literatura en neerland\u00e8s - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Sanders tamb\u00e9 va comprovar que el manuscrit, actualment en la Biblioteca de la Universitat de Leiden, va ser escrit a la fi del segle XI en l'abadia d'Egmond, en l'actual Holanda meridional, d'on ve l'altre nom del text: Egmond Willeram. Hebban olla vogala", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Literatura_en_neerland%C3%A8s", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-01-10T19:08:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "Universitat de La Laguna - Wikiwand", "summary": "La Universidad de La Laguna[1] \u00e9s una universitat p\u00fablica situada a la ciutat de San Crist\u00f3bal de La Laguna, a Tenerife . La Universitat va ser creada amb el mateix decret que va dividir Can\u00e0ries en dues prov\u00edncies en 1927[1] i reorganitzada en 1989,[2] cosa que va suposar la creaci\u00f3 de la Universitat de Las Palmas de Gran Canaria.", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/Universitat_de_La_Laguna", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-14T01:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Biblioteca - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "Biblioteca de Chambery. El nom biblioteca prov\u00e9 del llat\u00ed biblioth\u0113ca provinent del grec antic \u03b2\u03b9\u03b2\u03bb\u03b9\u03bf\u03b8\u03ae\u03ba\u03b7 (biblioth\u1e17k\u0113) compost de \u03b2\u03b9\u03b2\u03bb\u03af\u03bf\u03bd (biblion, \u00abllibre\u00bb) i \u03b8\u03ae\u03ba\u03b7 (th\u1e17k\u0113, \u00abcaixa\u00bb), on caixa s'ent\u00e9n generalment com a edifici o cambra. 511 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Biblioteca", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-01-15T14:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "www.parlament.cat", "publication_title": "El control del principi de subsidiarietat", "summary": "El control del principi de subsidiarietat 11 Presentaci\u00f3 El president (Sr. Ernest Benach i Pascual) Molt bon dia. Siguin benvingudes i benvinguts al Parlament de Catalunya.", "url": "http://www.parlament.cat/document/cataleg/48006.pdf", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-08T14:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "blocfiq.ub.edu", "publication_title": "Ci\u00e8ncia de materials | Blog de F\u00edsica i Qu\u00edmica-CRAI ...", "summary": "Les guies tem\u00e0tiques s\u00f3n una selecci\u00f3 dels millors recursos d\u2019informaci\u00f3 sobre diversos temes relacionats amb els \u00e0mbits tem\u00e0tics de la doc\u00e8ncia i la recerca de la UB.Inclouen recursos propis del CRAI i altres, de lliure acc\u00e9s, trobats a Internet.. A la Biblioteca de F\u00edsica i Qu\u00edmica s\u2019elaboren les guies de Qu\u00edmica, F\u00edsica, Ci\u00e8ncia de Materials i Enginyeria Qu\u00edmica.", "url": "https://blocfiq.ub.edu/category/ciencia-de-materials/page/2/", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-20T00:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "blocfiq.ub.edu", "publication_title": "Centenari | Blog de F\u00edsica i Qu\u00edmica-CRAI", "summary": "Posts about Centenari written by Biblioteca de F\u00edsica i Qu\u00edmica. El 8 d\u2019abril de 1911, el f\u00edsic holand\u00e8s Heike Kamerlingh Onnes va descobrir la Superconductivitat quan al seu laboratori de la Universitat de Leiden va observar que la resist\u00e8ncia el\u00e8ctrica del mercuri desapareixia al refredar-lo a 4.2 K de temperatura.. Amb motiu del centenari d\u2019aquest descobriment, la revista Science ...", "url": "https://blocfiq.ub.edu/tag/centenari/", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-15T03:55:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "ddd.uab.cat", "publication_title": "Histbria de la cartografia. IV curs: ((La cartografia dels ...", "summary": "Cartotecari de la biblioteca de la Universitat de Leiden des de 1971. Fa classes d'histbria de la cartografia al Higher Institute for Conservation and Restoration de Gant, Bttlgica. President del Groupe des Cartoth\u00e9cairies de Liber 1986- 1992. PETER VAN DER KROGT. Investigador d'histbria de la cartografia a la", "url": "https://ddd.uab.cat/pub/dag/02121573n25/02121573n25p171.pdf", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-18T20:55:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "bid.ub.edu", "publication_title": "Centres universitaris | BiD: textos universitaris de ...", "summary": "Objectiu: recollir els punts de vista rics en textures dels bibliotecaris acad\u00e8mics i els estudiants sobre els obstacles pel que fa a la integraci\u00f3 de les biblioteques a sistemes d'informaci\u00f3 institucionals, concretament tecnologies d'\u00e8xit estudiantil i anal\u00edtiques d'aprenentatge.", "url": "http://bid.ub.edu/taxonomy/term/343", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-20T07:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Manuscrit de Leiden - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El Manuscrit de Leiden \u00e9s el nom donat habitualment en els estudis bretons a un fullet\u00f3 de quatre p\u00e0gines (bifoli) trobat a la biblioteca de la Universitat de Leiden als Pa\u00efsos Baixos (codi: Vossianus lat. f\u00b096 A).Aquest \u00e9s un fragment d'un tractat m\u00e8dic en llat\u00ed que data del segle IX o de finals del segle viii i en el qual apareixen dues paraules en ga\u00e8lic irland\u00e8s i una trentena en ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Manuscrit_de_Leiden", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-01-23T18:40:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "www.abbreviationfinder.org", "publication_title": "Qu\u00e8 significa UL? -UL definicions | Abreviatura Finder", "summary": "Significat important de UL La imatge seg\u00fcent presenta els significats m\u00e9s utilitzats de UL. Podeu baixar el fitxer d\u2019imatge en format PNG per utilitzar-lo fora de l\u00ednia o enviar-lo als vostres amics per correu electr\u00f2nic.Si sou administrador d\u2019un lloc web no comercial, no dubteu a publicar la imatge de les definicions de UL al vostre lloc web.", "url": "https://www.abbreviationfinder.org/ca/acronyms/ul.html", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-01-15T01:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "www.b-j.cat", "publication_title": "5. Llengua hebrea", "summary": "Vegeu tamb\u00e9 la p\u00e0gina 12, \u00abBiblioteques i textos electr\u00f2nics en l\u00ednia\u00bb.. Acad\u00e8mia de la Llengua Hebrea (Jerusalem). http://hebrew-academy.huji.ac.il/ o b\u00e9 ...", "url": "http://www.b-j.cat/5.htm", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-10T09:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "Ren\u00e9 Descartes - Wikiwand", "summary": "Ren\u00e9 Descartes va ser un important fil\u00f2sof racionalista franc\u00e8s del segle xvii, tamb\u00e9 conegut per les seves obres de matem\u00e0tiques i de diferents branques de la ci\u00e8ncia. \u00c9s considerat el pare de la filosofia moderna, en ser el primer a proposar el problema de la validesa del coneixement com a primera q\u00fcesti\u00f3 filos\u00f2fica, i una de les figures clau de la revoluci\u00f3 cient\u00edfica. \u00c9s ...", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/Ren%C3%A9_Descartes", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-17T00:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "www.b-j.cat", "publication_title": "6. Arameu i sir\u00edac. Tagums, Peixita", "summary": "Arameu i sir\u00edac. Tagums, Peixita.", "url": "http://www.b-j.cat/6.htm", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-02-12T10:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "lasequantic.wordpress.com", "publication_title": "L'ase qu\u00e0ntic | Recerca 2.0, xarxes socials per a ...", "summary": "L\u2019imperi rom\u00e0 continua sent mainstream.Aix\u00f2 \u00e9s el que es dedueix despr\u00e9s d\u2019analitzar les not\u00edcies amb m\u00e9s impacte del darrer n\u00famero del butllet\u00ed electr\u00f2nic RECERCAT, el butllet\u00ed de la recerca a Catalunya publicat des de la Secretaria d\u2019Universitats i Recerca (acc\u00e9s al videosumari del n\u00famero).", "url": "https://lasequantic.wordpress.com/page/3/", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-30T00:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "www.sac.cat", "publication_title": "www.sac.cat", "summary": "Cat\u00e0leg de Crusafont Pair\u00f3, Miquel . 25/02/1966 Carta de Mrs. Lita Osmundsen (Wenner-Gren Foundation, New York - EUA) a M. Crusafont (Univesidad de Barcelona) recepci\u00f3 de sol\u00b7", "url": "http://www.sac.cat/tractaments.php?idioma=ca&mod=1&fondo=73&word=crusafont&data=nul&llengua=nul", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-17T11:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "www.calameo.com", "publication_title": "Calam\u00e9o - Estudi Comparatiu Holanda", "summary": "Read the publication. ESTUDI COMPARATIU ENTRE SISTEMES EDUCATIUS EUROPEUS 2n Educaci\u00f3 Infantil \u2013 Cinta Jim\u00e9nez Cid \u2013 cinta.jimenez@estudiants.urv.cat L\u2019Escola d\u2019Educaci\u00f3 Infantil \u2013 Serra Benedicto, Francisca 11/10/2018", "url": "https://www.calameo.com/books/0057645257cc136664d78", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-16T04:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "mobileworldcapital.com", "publication_title": "Un nou model de biblioteques, la clau per modernitzar l ...", "summary": "Un exemple \u00e9s l\u2019aplicaci\u00f3 del MIT que permet navegar per tots els serveis de la universitat, incloses les seves biblioteques, una cosa similar al que ens ofereix l\u2019aplicaci\u00f3 m\u00f2bil de la biblioteca de la Universitat de Leiden. Imatge | K-Tai", "url": "https://mobileworldcapital.com/ca/2014/12/01/806/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-18T06:10:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "montiliviplus.wordpress.com", "publication_title": "Curs 2013-14 | montilivi plus | P\u00e0gina 3", "summary": "Posts about Curs 2013-14 written by montiliviplus. Els alumnes del Cr\u00e8dit Variable de M\u00fasica de 4t d\u2019ESO varen oferir un concert d\u2019ukuleles als companys per cloure la Setmana Cultural d\u2019enguany.", "url": "https://montiliviplus.wordpress.com/category/curs-2013-14/page/3/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-01-22T02:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "www.deciencia.net", "publication_title": "Descobriment | Blog de l'espai de descobriments cient\u00edfics ...", "summary": "Jaume Ferran i Clua (Corbera d\u2019Ebre, Tarragona, 1851 \u2013 Barcelona, 1929). Fill del metge del poble, estudia medicina a Barcelona i el 1873 s\u2019estableix com a metge a Tortosa.", "url": "http://www.deciencia.net/descobriment/?gt&gtlang=nl&paged=9", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-02-14T04:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q638395"}, {"publisher_name": "www.lamagnetica.com", "publication_title": "LaMagn\u00e8tica - Baltimore Museu d'Art", "summary": "El Museu d\u2019Art de Baltimore (EUA) va organitzar el 2014 una exposici\u00f3 per celebrar el retorn a la pinacoteca del quadre Paysage Bords de Seine de Renoir, que havia estat robat del museu sis d\u00e8cades abans. L\u2019exposici\u00f3 es va dinamitzar a Twitter amb dos hashtags: #RenoirReturns i #BMAselfie. Ens vam encarregar d\u2019analitzar quantitativament l\u2019\u00fas d\u2019aquests hashtags i les connexions ...", "url": "https://www.lamagnetica.com/ca/projectes/baltimore-museum-of-art/", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-12T12:25:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "www.ccma.cat", "publication_title": "Baltimore vol canviar la hist\u00f2ria de l'art: nom\u00e9s ...", "summary": "El Museu d'Art de Baltimore, als Estats Units, ha decidit que a partir de l'any que ve nom\u00e9s comprar\u00e0 obres creades per dones per a la seva col\u00b7lecci\u00f3 permanent. Segons ha explicat Christopher Bedford, director del museu, la mesura forma part del que han anomenat Visi\u00f3 2020:", "url": "https://www.ccma.cat/324/baltimore-vol-canviar-la-historia-de-lart-nomes-compraran-obres-dartistes-dones/noticia/2965492/", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-02-28T02:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Museu Nacional d'Art de Catalunya - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "Salta a la navegaci\u00f3 Salta a la cerca. Museu Nacional d'Art de Catalunya; Ep\u00f2nim: Catalunya", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Museu_Nacional_d%27Art_de_Catalunya?vesection=11", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-17T12:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Museu Nacional d'Art de Catalunya - Uniop\u00e8dia, el mapa ...", "summary": "571 les relacions: Absis, Absis central de Sant Climent de Ta\u00fcll, Absis de la Seu d'Urgell, Absis de Santa Maria d'\u00c0neu, Acad\u00e8mia de Bones Lletres de Barcelona, Academicisme, A", "url": "https://ca.unionpedia.org/Museu_Nacional_d'Art_de_Catalunya", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-01-09T21:24:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Fitxer:Rembrandt - Titus, the Artist's Son, 1660 ...", "summary": "Aquest fitxer i la informaci\u00f3 mostrada a continuaci\u00f3 provenen del dip\u00f2sit multim\u00e8dia lliure Wikimedia Commons", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Fitxer:Rembrandt_-_Titus,_the_Artist%27s_Son,_1660_(Baltimore_Museum_of_Art).jpg", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-17T06:53:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "www.ara.cat", "publication_title": "L\u2019hora de les artistes (Antoni Ribas Tur)", "summary": "En aquest sentit el Museu d\u2019Art de Baltimore va anunciar els primers dies d\u2019agost que el 2020 nom\u00e9s far\u00e0 exposicions de dones, una decisi\u00f3 que arriba dos anys despr\u00e9s d\u2019haver venut obres d\u2019artistes com Andy Warhol i Franz Kline per comprar-ne de dones i afroamericans.", "url": "https://www.ara.cat/cultura/hora-artistes_0_2291770835.html", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-02-13T19:25:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Museu Carmen Thyssen Andorra by Dona Secret - Issuu", "summary": "Issuu is a digital publishing platform that makes it simple to publish magazines, catalogs, newspapers, books, and more online. Easily share your publications and get them in front of Issuu\u2019s ...", "url": "https://issuu.com/fantzy/docs/museu-carmen-thyssen-andorra/88", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-02-16T06:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "www.reus.cat", "publication_title": "La inauguraci\u00f3 de l'exposici\u00f3 \u00abFortuny\u00bb al MNAC, amb la ...", "summary": "Dem\u00e0 dijous, 16 d'octubre, a les 19:30 h, s'inaugura l'exposici\u00f3 antol\u00f2gica \u00abFortuny\u00bb, al Museu Nacional d'Art de Catalunya, a Barcelona. En representaci\u00f3 de la ciutat hi assistir\u00e0 el tinent d'alcalde de Cultura i president de l'Institut Municipal de M", "url": "https://www.reus.cat/noticia/la-inauguracio-de-lexposicio-%3C%3Cfortuny%3E%3E-al-mnac-amb-la-presencia-del-tinent-dalcalde-xavier", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-14T19:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "www.lavanguardia.com", "publication_title": "\u201cLa vida \u00e9s un atzar pur i rod\u00f3\u201d", "summary": " ", "url": "https://www.lavanguardia.com/lacontra/20180202/44459479722/la-vida-es-un-atzar-pur-i-rodo.html", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-17T04:32:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "www.sapiens.cat", "publication_title": "Quin quadre de Renoir va ser comprat per set d\u00f2lars?", "summary": "Per\u00f2 abans de procedir a la subhasta, l\u2019FBI va investigar els punts foscos de la hist\u00f2ria: no solament com \u00e9s que un Renoir va arribar a un mercat de vell, sin\u00f3 per qu\u00e8 el quadre, que havia estat robat del Museu d\u2019Art de Baltimore el 1951, no apareixia en el registre internacional d\u2019obres robades. Per\u00f2 la subhasta mai va tenir lloc ...", "url": "https://www.sapiens.cat/historia-casa/quin-quadre-de-renoir-va-ser-comprat-per-set-dolars_202725_102.html", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-16T13:49:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "no.m.wikipedia.org", "publication_title": "Museu Nacional d'Art de Catalunya \u2013 Wikipedia", "summary": "Museu Nacional d'Art de Catalunya (Catalonias nasjonale kunstmuseum, ofte forkorta MNAC) ligger i den katalanske byen Barcelona.Det er s\u00e6rlig kjent for sin samling av romansk kunst, som regnes som en av verdens mest komplette.Museet ble til i 1990, da samlingene fra Museu d'Art Modern (Museet for moderne kunst) og Museu d'Art de Catalunya (Catalonias kunstmuseum) ble sl\u00e5tt sammen.", "url": "https://no.m.wikipedia.org/wiki/Palau_Nacional", "quality": 0.06, "publication_date": "2019-12-13T13:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Henri Matisse - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "La col\u00b7lecci\u00f3 Cone, actualment, s'exposa al Museu d'Art de Baltimore. Els seus amics van crear i finan\u00e7ar l'Acad\u00e8mia Matisse, ubicada a Par\u00eds, primer al Convent des Oiseaux, i despr\u00e9s a l'Hotel Biron. Era una escola privada i no comercial, en la qual Matisse formava els artistes joves, especialment estrangers, i el centre va estar ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Matisse", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-23T14:33:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "La muntanya de Sainte-Victoire vista des de Bib\u00e9mus ...", "summary": "La muntanya de Sainte-Victoire, vista des de Bib\u00e9mus \u00e9s un quadre del pintor franc\u00e8s Paul C\u00e9zanne.Est\u00e0 realitzat en oli sobre llen\u00e7.Mesura 65 cm d'alt i 81 cm d'ample. Va ser pintat entre 1898 i 1900.Actualment, es troba en el Museu d'Art de Baltimore, Estats Units.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/La_muntanya_de_Sainte-Victoire_vista_des_de_Bib%C3%A9mus", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-09T13:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "canserrat.org", "publication_title": "Miranda Javid \u2013 Can Serrat", "summary": "Miranda Javid \u00e9s escriptora, animadora i professora d\u2019art amb un MFA en Belles Arts de la Universitat de Calif\u00f2rnia a Irvine. Ha participat en el Commune1 a Ciutat del Cap, Sud-\u00e0frica, al Museu d\u2019Art de Baltimore, al Museu d\u2019Art de Mint a Carolina del Nord i a Vox Populi a Filad\u00e8lfia, Pennsilv\u00e0nia.", "url": "https://canserrat.org/ca/miranda-javid", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-19T22:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "www.ccma.cat", "publication_title": "Amit Peled. Festival Pau Casals - 33 recomana", "summary": "Amb el mateix violoncel de 1733 que va pert\u00e0nyer a Pau Casals Amit Peled tornar\u00e0 a interpretar el seu concert de Baltimore que el mestre va celebrar fa 100 anys. Ser\u00e0 al Festival Internacional de M\u00fasica Pau Casals que se celebra a l'Auditori del mateix nom a El Vendrell. El 6 d'agost del 2015.", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/33-recomana/amit-peled-festival-pau-casals/video/5541124/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-02-10T09:08:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "www.enciclopedia.cat", "publication_title": "Pierre Brune | enciclop\u00e8dia.cat", "summary": "Cronologia dels Pa\u00efsos Catalans i del m\u00f3n. Diccionaris de la llengua. Gran Diccionari de la llengua catalana", "url": "https://www.enciclopedia.cat/EC-GEC-0012552.xml", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-06-02T19:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "ca.travel-dd.com", "publication_title": "Estats Units 2020 | Articles D'Inter\u00e8s", "summary": "Feu una caminada a trav\u00e9s de la selva tropical de la vall de Waihe'e, coneguda tamb\u00e9 com Swinging Bridges, a Maui, Hawaii. Aprendre a arribar-hi i m\u00e9s.", "url": "https://ca.travel-dd.com/united-states/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-04T06:24:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "www.bcn.cat", "publication_title": "www.bcn.cat", "summary": "El naixement de la col,lecci\u00f3 en la pol\u00edtica muse\u00edstica. Aquest per\u00edode va estar presidit per una gran activitat", "url": "http://www.bcn.cat/publicacions/bmm/pdf_historic/36_BCN_Metropolis_Mediterrania/Olimpgotic2.pdf", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-10T14:00:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "www.avinicolacatalana.cat", "publication_title": "Inici - Associaci\u00f3 Vin\u00edcola Catalana", "summary": "Associaci\u00f3 Vin\u00edcola Catalana. J&C Prime Brands, propietari de Juv\u00e9 & Camps i Pagos de Anguix, incorpora a l\u2019en\u00f2leg Jos\u00e9 Manuel P\u00e9rez Ovejas com a assessor t\u00e8cnic", "url": "http://www.avinicolacatalana.cat/index.php/ca/?start=144", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-17T10:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "forumdelesarts.wordpress.com", "publication_title": "Pintura g\u00f2tica | F\u00d2RUM DE LES ARTS I DEL PATRIMONI | P\u00e0gina 2", "summary": "El Mestre de Llupi\u00e0, un pintor al Rossell\u00f3 al principi del segle XVI Capella Nostra Senyora dels \u00c0ngels, Perpiny\u00e0. 15 de setembre de 2012 \u2013 2 de febrer de 2013", "url": "https://forumdelesarts.wordpress.com/tag/pintura-gotica/page/2/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-19T02:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "Programa d'estudis - Museu Egipci de Barcelona - yumpu.com", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/13125038/programa-destudis-museu-egipci-de-barcelona", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-03T05:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "angelsferrerballester.wordpress.com", "publication_title": "Quan l\u2019Street Art deixa de ser il\u00b7legal, perd la seva ra\u00f3 ...", "summary": "L\u2019Street Art s'ha convertit en part del paisatge urb\u00e0 d'aquest segle. Engloba el graffiti, l\u2019stencil (plantilla), el cartell, l\u2019sticker (calcomnia o adhesiu), el mural; impressionants i vibrants obres que es poden trobar en els murs d'edificis, en pilars de ponts i molls, en voreres, a l'asfalt, en r\u00e8tols, tanques i t\u00e0pies, persianes, en vagons de\u2026", "url": "https://angelsferrerballester.wordpress.com/2019/04/02/quan-lstreet-art-deixa-de-ser-il%C2%B7legal-perd-la-seva-rao-de-ser/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-15T08:54:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "vi-legislatura-parlament-de-catalunya - yumpu.com", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/23230668/vi-legislatura-parlament-de-catalunya", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-12-18T10:13:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "rental121.com", "publication_title": "Lloguer d'autom\u00f2bils als Estats Units d'Am\u00e8rica | Lloguer ...", "summary": "Guia de viatges de lloguer de cotxes a Estats Units d'Am\u00e8rica amb consells sobre qu\u00e8 veure i fer, mapes, guies de ciutats i idees de vacances dels Estats Units d'Am\u00e8rica.", "url": "https://rental121.com/CA/lloguer-dautomobils-als-estats-units-damerica/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-02-26T11:24:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q377579"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Egon Schiele - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Les principals obres d'Egon Schiele es conserven a Viena, distribu\u00efdes entre l'\u00d6sterreichische Galerie Belvedere i el Museu Leopold inaugurat l'any 2001, que \u00e9s el que en conserva el m\u00e9s gran nombre d'obres. Biografia. Autoretrat (1907) Primers anys. El seu pare, Adolf Eugen Schiele, era cap ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Egon_Schiele", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-04-02T15:40:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q59435"}, {"publisher_name": "www.museunacional.cat", "publication_title": "La paraula figurada. La pres\u00e8ncia del llibre a les col ...", "summary": "Son. Empremtes i figuracions a les Valls d\u2019\u00c0neu. Una intervenci\u00f3 d\u2019oriol vilapuig", "url": "https://www.museunacional.cat/ca/la-paraula-figurada-la-presencia-del-llibre-les-colleccions-del-mnac-un-itinerari-infants-i-joves", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-23T05:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Museu Nacional d'Art Modern de T\u00f2quio - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "el Museu Nacional d'Art Occidental a T\u00f2quio (NMWA): La versi\u00f3 electr\u00f2nica d'aquest cat\u00e0leg col\u00b7lectiu est\u00e0 actualment en construcci\u00f3, amb nom\u00e9s algunes obres seleccionades disponibles en aquest moment. Refer\u00e8ncies. Enlla\u00e7os externs. A hi ha contingut multim\u00e8dia relatiu a: Museu ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Museu_Nacional_d%27Art_Modern_de_T%C3%B2quio", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-19T02:10:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Museu Nacional d'Art Modern de Kyoto - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "el Museu Nacional d'Art Occidental a T\u00f2quio (NMWA): La versi\u00f3 electr\u00f2nica d'aquest cat\u00e0leg col\u00b7lectiu est\u00e0 actualment en construcci\u00f3, amb nom\u00e9s algunes obres seleccionades disponibles en aquest moment. Artistes representats. Alguns dels artistes representats al museu s\u00f3n: Yaacov Agam ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Museu_Nacional_d%27Art_Modern_de_Kyoto", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-26T02:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "www.bonart.cat", "publication_title": "El MNAC exposa \u201cCatalunya 1400. El G\u00f2tic Internacional ...", "summary": "bonart. El Museu Nacional d\u2019Art de Catalunya (MNAC) organitza del 29 de mar\u00e7 al 15 de juliol del 2012 l\u2019exposici\u00f3 Catalunya 1400. El G\u00f2tic Internacional, comissariada per Rafael Cornudella (cap de l\u2019\u00c0rea d\u2019art g\u00f2tic del MNAC), amb la col\u00b7laboraci\u00f3 de Guadaira Mac\u00edas i C\u00e8sar Fav\u00e0.. Catalunya 1400.", "url": "https://www.bonart.cat/actual/el-mnac-exposa-catalunya-1400-el-gotic-internacional/", "quality": 0.07, "publication_date": "2019-11-18T03:25:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "metgesdecatalunya.cat", "publication_title": "Metges de Catalunya", "summary": "AGRUPACIO DE JUBILATS DE METGES DE CATALUNYA . MNAC. Picasso rom\u00e0nic. L'Agrupaci\u00f3 de Jubilats de MC et convida a venir al Museu Nacional d'Art de Catalunya (MNAC) per visitar l'exposici\u00f3 Picasso rom\u00e0nic.. Pablo Picasso va visitar aquest Museu el setembre de 1934, poc abans de ser inaugurat oficialment amb el nom de Museu d\u2019Art de Catalunya, i va quedar captivat per la col\u00b7lecci\u00f3 d ...", "url": "https://metgesdecatalunya.cat/uploaded/File/Documentacio/200117mnac_web.htm", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-24T04:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "www.elnacional.cat", "publication_title": "Els disset projectes de Le Corbusier declarats Patrimoni ...", "summary": "5. Museu Nacional d'Art Occidental. Tokio, Jap\u00f3. Es tracta d'un museu japon\u00e8s dedicat exclusivament a l'art d'Occident i l'\u00fanica obra del arquitecte a Orient. La col\u00b7lecci\u00f3 cont\u00e9 obres que van des del segle XV fins al XX amb importants peces de Rubens, Delacroix, Courbet, Manet, Renoir, Van Gogh, Picasso, Mir\u00f3, Pollock, Rodin i molts d ...", "url": "https://www.elnacional.cat/lallanca/ca/profunditat/cristina-capdevila-le-corbusier-patrimoni-humanitat_199212_102.html", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-03T12:49:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "www.poblesec.entitatsbcn.net", "publication_title": "PICASSO ROM\u00c0NIC, AL MNAC | Coordinadora d'Entitats del ...", "summary": "Pablo Picasso va visitar aquest Museu el setembre de 1934, poc abans de ser inaugurat oficialment amb el nom de Museu d\u2019Art de Catalunya, i va quedar captivat per la col\u00b7lecci\u00f3 d\u2019art rom\u00e0nic. Les seves impressions van ser recollides en una cr\u00f2nica publicada al diari La Publicitat: \u201c[Picasso] convenia sense vacil\u00b7lar que el nostre Museu [\u2026]", "url": "http://www.poblesec.entitatsbcn.net/diba_agenda/picasso-romanic-al-mnac/", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-25T00:54:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Ueno Station Hostel Oriental \u2160, T\u00f2quio \u2013 Preus ...", "summary": "L'establiment es troba a 10 minuts a peu del parc de Ueno, on els clients poden visitar el zool\u00f2gic de Ueno, el Museu Nacional de T\u00f2quio i el Museu Nacional d'Art Occidental. Diverses zones populars, com ara Asakusa, Akihabara i Ginza, s\u00f3n a menys de 10 minuts en metro o tren. El mercat del peix de Tsukiji \u00e9s a 12 minuts en metro.", "url": "https://www.booking.com/hotel/jp/capsule-and-sauna-oriental.ca.html", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-09T17:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "www.calameo.com", "publication_title": "Calam\u00e9o - Mnac", "summary": "Read the publication. El Museu Nacional d'Art de Catalunya. La historia del museo MNAC La historia del museo MNAC se remonta al siglo XIX. Entonces se lanzaron planes para preservar el patrimonio art\u00edstico del pa\u00eds.", "url": "https://www.calameo.com/books/005063102a50e267fdd77", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-14T00:04:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "www.visitsitges.com", "publication_title": "De T\u00f2quio a l\u2019Espluga: les obres viatgeres dels Museus de ...", "summary": "En l\u2019\u00faltim any, 45 obres dels fons del Cau Ferrat i el Museu de Maricel han participat en exposicions temporals", "url": "http://www.visitsitges.com/ca/sitges-news/4898-de-toquio-a-l-espluga-les-obres-viatgeres-dels-museus-de-sitges", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-06T16:13:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Leonardo Bistolfi - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Les seves obres es poden admirar a La Loggia, al Museu d'Orsay de Par\u00eds, al Museu Nacional d'Art Occidental de Tokyo, la Galleria d'Art Moderna de Tor\u00ed, Galeria Nacional d'Art Modern i Contemporani de Roma. M\u00e9s de 170 obres estan exposades a la Gipsoteca Leonardo Bistolfi de Casale Monferrato. En cinc sales mostren la cer\u00e0mica de disseny ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Leonardo_Bistolfi", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-05T06:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Ueno Station Hostel Oriental \u2161(Men Only), T\u00f2quio \u2013 Preus ...", "summary": "L'establiment es troba a 10 minuts a peu del parc de Ueno, on hi ha el zool\u00f2gic de Ueno, el Museu Nacional de T\u00f2quio i el Museu Nacional d'Art Occidental. L'estaci\u00f3 de Ueno i la propera estaci\u00f3 d'Okachimachi, a 3 minuts a peu, proporcionen acc\u00e9s directe a molts llocs d'inter\u00e8s tur\u00edstic com Asakusa, Akihabara i el mercat de peix de Tsukiji.", "url": "https://www.booking.com/hotel/jp/capsule-and-sauna-new-century.ca.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-08T07:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "db0nus869y26v.cloudfront.net", "publication_title": "Vida - db0nus869y26v.cloudfront.net", "summary": "Georges de La Tour (Vic-sur-Seille, 13 de mar\u00e7 de 1593 \u2013 Lun\u00e9ville, 30 de gener de 1652) fou un pintor barroc del Ducat de Lorena, actualment Fran\u00e7a.. Vida. Georges de La Tour va n\u00e0ixer a Vic-sur-Seille, a l'independent Ducat de Lorena que seria posteriorment absorbit per Fran\u00e7a, l'any 1641, durant la vida de l'artista. La documentaci\u00f3 del seu bateig revela que era fill de Jean de La ...", "url": "https://db0nus869y26v.cloudfront.net/ca/Georges_de_La_Tour", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-09T20:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "fad.cat", "publication_title": "Le Corbusier, elevat a Patrimoni de la Humanitat", "summary": "del Museu Nacional d Art Occidental de T\u00f2quio (1954-1957). EFE 05. Una imatge sense datar de Le Corbusier. AFP El Liceu anima Mozart amb Buster Keaton, Lul\u00fa i Nosferatu llar-hi durant dos anys, el proc\u00e9s va ser molt llarg. Vam fer molta recer-ca i vam pensar molt per adaptar-nos a la m\u00fasica . De fet, una de les adaptacions m\u00e9s conegudes de La", "url": "http://fad.cat/app/webroot/files/clipping/DWebRevistatemp20160718%20%20000159039853009025%20%20Ara%20Estiu.pdf", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-31T07:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "www.galeriajoanprats.com", "publication_title": "PEREJAUME", "summary": "PEREJAUME Sant Pol de Mar, 1957 Vive y trabaja en Sant Pol de Mar, Barcelona PREMIOS (SELECCI\u00d3N) 2012 Premi Lletra d\u2019Or 2007 Premio Nacional de Arte Gr\u00e1fico que atorga la Real Academia de Bellas Artes, Espa\u00f1a 2006 Premio de Artes Pl\u00e1sticas del Ministerio de Cultura del Estado Espa\u00f1ol 2005 Premi Nacional d'Arts Visuals de la Generalitat de Catalunya", "url": "http://www.galeriajoanprats.com/wp-content/uploads/2017/07/perejaume-cv-cast-1.pdf", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-15T16:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "cartesipostalsdarreu.blogspot.com", "publication_title": "Cartes i postals d'arreu: Paul Gauguin : Bretones a prop ...", "summary": "Aquesta obra es troba al Museu Nacional d'Art Occidental de Tokyo. El segell pertany a la s\u00e8rie dedicada als ajuntaments de Fran\u00e7a, en aquest cas un dels edificis m\u00e9s petits, l'ajuntament de La Pernelle, un municipi de 250 habitants, al departament de La Manche, a Normandia.", "url": "https://cartesipostalsdarreu.blogspot.com/2017/04/paul-gauguin-bretones-prop-del-mar.html", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-02-24T03:35:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1362629"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Fitxer:Memling - Greveradealtar - St. Annen, L\u00fcbeck.jpg ...", "summary": "La posici\u00f3 oficial de la Fundaci\u00f3 Wikimedia \u00e9s que \u00ables reproduccions fidels d'obres d'art bidimensionals de domini p\u00fablic s\u00f3n en domini p\u00fablic\u00bb. Per tant, aquesta reproducci\u00f3 fotogr\u00e0fica tamb\u00e9 es considera en domini p\u00fablic als Estats Units.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Fitxer:Memling_-_Greveradealtar_-_St._Annen,_L%C3%BCbeck.jpg", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-30T19:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q878754"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Llista de quadres de Hans Memling - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "Museu Santa Anna. L\u00fcbeck (Cat.16). A la seva primera posici\u00f3 tancada es mostren quatre sants als quals l'altar estava dedicat: Sant Blai, Sant Joan Baptista, Sant Jeroni i Sant Egidi, ocupant tota l'amplada del tr\u00edptic. La cara m\u00e9s exterior, nom\u00e9s visible amb les ales tancades per segona vegada, mostra una Anunciaci\u00f3 en grisalla. Aquesta ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Llista_de_quadres_de_Hans_Memling", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-04-02T05:28:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q878754"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Capgr\u00f2s n\u00fam. 1166 by Capgr\u00f2s Comunicaci\u00f3 S.L. - Issuu", "summary": "Matar\u00f3 Cap de setmana. Divendres 3 Fira PL. STA. ANNA / LA RAMBLA. \u2022 17.00 h. ECOfira Matar\u00f3. Multiespai de productes i serveis naturals i ecol\u00f2gics.", "url": "https://issuu.com/capgros/docs/capgros_1166/35", "quality": 0.2, "publication_date": "2019-12-19T16:52:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q878754"}, {"publisher_name": "www.citiservi.es", "publication_title": "Empresas, Museos en Tarragona, p\u00e1gina 2 | Citiservi", "summary": "Museos Tarragona. Tel\u00e9fonos y direcciones de Casa Museu Sant Enric d'Oss\u00f3, Museu Santa Mar\u00eda Rosa Molas. Noviciat de la Consolaci\u00f3", "url": "https://www.citiservi.es/tag/museos-en-tarragona/2", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-25T03:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q878754"}, {"publisher_name": "ca-es.facebook.com", "publication_title": "Magda Nogues Carreras | Facebook", "summary": "Magda Nogues Carreras \u00e9s al Facebook. Afegeix-te a Facebook per comunicar-te amb Magda Nogues Carreras i amb m\u00e9s persones que potser coneixes. Facebook d\u00f3na a la gent el poder de compartir i fa del...", "url": "https://ca-es.facebook.com/magda.noguescarreras", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-03-22T14:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q878754"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "26 d'abril de 2017 by Diari M\u00e9s - Issuu", "summary": "Diari gratu\u00eft del Camp de Tarragona", "url": "https://issuu.com/mestarragona/docs/mtarragona260417", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-25T06:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q878754"}, {"publisher_name": "www.facebook.com", "publication_title": "Magda Nogues Carreras | Facebook", "summary": "Magda Nogues Carreras is on Facebook. Join Facebook to connect with Magda Nogues Carreras and others you may know. Facebook gives people the power to share and makes the world more open and connected.", "url": "https://www.facebook.com/magda.noguescarreras", "quality": 0.07, "publication_date": "2019-10-26T22:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q878754"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Hans Memling - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Hans Memling, Hans Memlinc o Jan van Mimnelinghe (Seligenstadt, Sacre Imperi Romanogerm\u00e0nic, ca. 1440 - Bruges, Flandes, 11 d'agost de 1494) fou un pintor de la segona meitat del segle XV de l'escola dels primitius flamencs establert a Bruges. Juntament amb Dieric Bouts i Hugo van der Goes, va ser un dels m\u00e9s importants exponents dels nous desenvolupaments art\u00edstics que van florir a Flandes ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Memling", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-26T20:16:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q878754"}, {"publisher_name": "www.museuepiscopalvic.com", "publication_title": "Pintura mural amb l'escena del Sant Sopar", "summary": "Aquest Sant Sopar pertany a un conjunt, avui dispers, format per l'escena del martiri de Santa Caterina, conservat a la Fundaci\u00f3 Abegg-Stiftung de Riggisberg, Su\u00efssa, i per l'escena de la disputa i arrest de la santa, conservada al MNAC. La paleta pict\u00f2rica del pintor est\u00e0 basada en els colors terra dissolts tant a la cal\u00e7 com al tremp ...", "url": "https://www.museuepiscopalvic.com/ca/colleccions/romanic/pintura-mural-amb-lescena-del-sant-sopar-mev-9031", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-24T07:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "www.academia.edu", "publication_title": "(PDF) NOVES APORTACIONS SOBRE LA HIST\u00d2RIA I LA T\u00c8CNICA DE ...", "summary": "NOVES APORTACIONS SOBRE LA HIST\u00d2RIA I LA T\u00c8CNICA DE LES PINTURES MURALS DE LA SEU D'URGELL: EL SANT SOPAR (MEV) I EL MARTIRI DE SANTA CATERINA (FUNDACI\u00d3 ABEGG)", "url": "https://www.academia.edu/3400675/NOVES_APORTACIONS_SOBRE_LA_HIST%C3%92RIA_I_LA_T%C3%88CNICA_DE_LES_PINTURES_MURALS_DE_LA_SEU_DURGELL_EL_SANT_SOPAR_MEV_I_EL_MARTIRI_DE_SANTA_CATERINA_FUNDACI%C3%93_ABEGG_", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-13T09:52:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "www.museuepiscopalvic.com", "publication_title": "Museu", "summary": "Els fragments del Sant Sopar (MEV) i del martiri de santa Caterina (Fundaci\u00f3 Abegg) Judit Verdaguer i Serrat Manuel Casti\u00f1eiras Gonz\u00e1lez Un Gasc\u00f3 \u00e0 Perpignan (1542) St\u00e9phanie Doppler Les taules de sant Ramon de Penyafort del Museu Episcopal de Vic (MEV 772-774). Una nova mostra de la pintura del taller dels Huguet Irene Abril Vilamala L ...", "url": "https://www.museuepiscopalvic.com/ca/museu/publicacions/quaderns-del-museu-episcopal-de-vic-v", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-02-07T18:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "www.museunacional.cat", "publication_title": "La princesa s\u00e0via. Les pintures de santa Caterina de la ...", "summary": "Actualment, aquests tres fragments es conserven al Museu Nacional d\u2019Art de Catalunya, al Museu Episcopal de Vic i a la Fundaci\u00f3 Abegg de Su\u00efssa. Les pintures s\u00f3n una mostra de les transformacions que es produeixen a la pintura rom\u00e0nica catalana a mitjans del segle XIII, quan rep l\u2019impacte del g\u00f2tic lineal franc\u00e8s.", "url": "https://www.museunacional.cat/ca/la-princesa-savia-les-pintures-de-santa-caterina-de-la-seu-durgell", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-06T13:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Pintura mural amb l'escena del Sant Sopar (Tallers de la ...", "summary": "Aquest fragment de pintura pertany a un conjunt pict\u00f2ric constitu\u00eft per: el martiri de Santa Caterina (conservat a la Fundaci\u00f3 Abegg-Stiftung de Riggisberg, Su\u00efssa) i per l'escena de la disputa i l'arrest de Santa Caterina (conservat al MNAC). Estil", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Pintura_mural_amb_l%27escena_del_Sant_Sopar_(Tallers_de_la_Seu_d%27Urgell)", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-01-25T22:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Sants Just i Pastor de Casesnoves - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "L'esgl\u00e9sia posse\u00efa un bell conjunt de pintures murals que foren objecte d'espoli propiciat per les autoritats locals, i actualment s\u00f3n en col\u00b7leccions particulars a la fundaci\u00f3 Abegg, prop de Berna i al Museu de Ginebra.L'esgl\u00e9sia havia estat convertida en cortal, i vers el 1954 hi foren descobertes les pintures.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Sants_Just_i_Pastor_de_Casesnoves", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-27T08:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "core.ac.uk", "publication_title": "Teixits de la Vall del Nil. Coptes v", "summary": "Fundaci\u00f3 Abegg-Stiftung, 2004. 4atoen Natie \u00e9s una K companyia privada belga, fundada l\u2019any 1855, que en els seus inicis es va dedicar al comer\u00e7 i transport de fibres t\u00e8xtils, principalment cot\u00f3, i que actualment s\u2019ha especialitzat en serveis log\u00edstics d\u2019alta tecnologia. Els seus propietaris han creat a la central d\u2019Anvers el que", "url": "https://core.ac.uk/download/pdf/83007843.pdf", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-02-29T18:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "www.magistrimediterranei.org", "publication_title": "Verdaguer Serrat, Judit \u2013 Magistri Mediterranei", "summary": "VERDAGUER, J.; CASTI\u00d1EIRAS, M., \u201cNoves aportacions sobre la hist\u00f2ria i la t\u00e8cnica d\u2019execuci\u00f3 de les pintures murals de Santa Caterina de la Seu d\u2019Urgell: els fragments del Sant Sopar (MEV) i del Martiri de santa Caterina (Fundaci\u00f3 Abegg)\u201d, Quaderns del MEV, V (2011-2012), p. 49-77.", "url": "https://www.magistrimediterranei.org/es/item/verdaguer-serrat-judit/", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-24T03:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "dialnet.unirioja.es", "publication_title": "Noves aportacions sobre la hist\u00f2ria i la t\u00e8cnica de les ...", "summary": "Informaci\u00f3n del art\u00edculo Noves aportacions sobre la hist\u00f2ria i la t\u00e8cnica de les pintures murals de Santa Caterina de la Seu d'Urgell: el Sant Sopar (MEV) i el Martiri de santa Caterina (Fundaci\u00f3 Abegg)", "url": "https://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=4772984", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-02-07T17:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "www.iec.cat", "publication_title": "Institut d'Estudis Catalans: l'institut de les Ci\u00e8ncies i ...", "summary": "El projecte t\u00e9 dues vessants complement\u00e0ries. D\u2019una banda, l\u2019elaboraci\u00f3 d\u2019un corpus documental sobre brodadors i brodat, a partir de la prospecci\u00f3 en diferents arxius, entre els quals cal destacar l\u2019Arxiu Hist\u00f2ric de Protocols de Barcelona, l\u2019Arxiu de la Corona d\u2019Arag\u00f3 i diversos arxius eclesi\u00e0stics.", "url": "https://www.iec.cat/recerca/projecte1.asp?codi=PRO2019-S01-CORNUDELLA", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-22T05:55:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "bajoelsignodelibra.blogspot.com", "publication_title": "Bajo el Signo de Libra: Les Pintures de Santa Caterina de ...", "summary": "El conjunt de santa Caterina \u00e9s un exemple tard\u00e0 per\u00f2 extraordinari de pintura mural rom\u00e0nica catalana. Varen ser descobertes darrere d\u2019un retaule barroc, que les va treure de l\u2019anonimat per\u00f2 a l'hora va provocar la seva dispersi\u00f3.", "url": "https://bajoelsignodelibra.blogspot.com/2015/06/les-pintures-de-santa-caterina-de-la.html", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-11T05:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "jordiaguelo.weebly.com", "publication_title": "Patrimonium - JORDI AGUELO MAS", "summary": "Sobre la mort a la roda, aquesta consistia a morir en una m\u00e0quina de tortura que tenia unes rodes dentades amb esmolats ganivets, tal i com s'observa a les pintures murals de la catedral de la seu d'Urgell, concretament a la part conservada a la Fundaci\u00f3 Abegg de Riggisberg, a Berna (Su\u00efssa).", "url": "https://jordiaguelo.weebly.com/patrimonium/la-pura-i-la-roda-dentada", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-24T20:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "dhac.iec.cat", "publication_title": "Diccionari d\u00b4historiadors de l'art catal\u00e0, valenci\u00e0 i ...", "summary": "Alguns fragments de les pintures van reapar\u00e8ixer a la Fundaci\u00f3 Abegg (Riggisberg, Su\u00efssa) i al Museu d\u2019Art i d\u2019Hist\u00f2ria de la ciutat de Ginebra i, l\u2019any 1997, van retornar en part al Rossell\u00f3 (actualment es conserven al Centre d\u2019Art Sagrat de la localitat d\u2019Illa).", "url": "https://dhac.iec.cat/dhac_p.asp?id_personal=809", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-19T02:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "pontdenseula.blogspot.com", "publication_title": "Pont d'Enseula: Les pintures de Santa Caterina.", "summary": "Fundaci\u00f3 Abegg de Su\u00efssa. Ara el MNAC ha aplegat aquestes tres parts disperses, de les quals sobresurt la pintura de santa Caterina torturada en una roda de ganivets que se li claven al cos. En commemoraci\u00f3 del 75 aniversari adel Museu Nacional d'Art de Catalunya (MNAC) l'entrada a l'exposici\u00f3 \u00e9s lliure.", "url": "https://pontdenseula.blogspot.com/2010/01/les-pintures-de-santa-caterina.html", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-12T07:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "repositori.udl.cat", "publication_title": "L\u2019estudi t\u00e8cnic dels teixits com a recurs en la recerca ...", "summary": "el Metropolitan Museum of Art, el Cleveland Museum of Art, a la Fundaci\u00f3 Abegg-Stiftung, al Mus\u00e9e des Arts Decoratifs de Par\u00eds, a la col\u00b7lecci\u00f3 del DHUB (MTIB), al CDMT, i al propi Museu Episcopal de Vic, \u00e9s potser un dels casos m\u00e9s emblem\u00e0tics, tal i com recull moss\u00e8n Gudiol en el seu escrit sobre el sepulcre del sant. En el cas ...", "url": "https://repositori.udl.cat/bitstream/handle/10459.1/63431/ssaladrigasc.pdf?sequence=1&isAllowed=y", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-29T02:49:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "blogs.uab.cat", "publication_title": "BH Filosofia \u00bb \u00abLa princesa s\u00e0via: les pintures de santa ...", "summary": "Imatge de la cap\u00e7alera: detall de \"L'escola d'Atenes\", de Rafael (1509) Cat\u00e0leg de Biblioteques. Acc\u00e9s directe. Biblioteca. BH Recerca; Biblioteca d\u2019Humanitats", "url": "https://blogs.uab.cat/bhfilosofia/2009/12/21/%C2%ABla-princesa-savia-les-pintures-de-santa-caterina-de-la-seu-durgell%C2%BB/", "quality": 0.04, "publication_date": "2019-12-11T15:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "core.ac.uk", "publication_title": "CORE", "summary": "Abstract. Gr\u00e0cies a algunes fotografies d\u2019entre l\u2019any 1933 i el 1935 de l\u2019arxiu personal de Walter W. S. Cook, es confirma que el responsable de l\u2019arrencament i venda de les pintures de la capella de Santa Caterina de la Seu d\u2019Urgell va ser l\u2019antiquari catal\u00e0 Josep Bardolet.", "url": "https://core.ac.uk/display/39108753", "quality": 0.04, "publication_date": "2018-05-17T12:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "lacasadelaseu.blogspot.com", "publication_title": "LA CASA DE LA SEU: de desembre 2009", "summary": "Aquest any el Museu Nacional d\u2019Art de Catalunya (MNAC) celebra els 75 anys de la seva creaci\u00f3 i per celebrar-ho ha muntat dues exposicions gratu\u00eftes molt interessants.", "url": "https://lacasadelaseu.blogspot.com/2009/12/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-09T21:16:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "www.elperiodic.ad", "publication_title": "El tripartit rebutja fer una c\u00f2pia de les pintures de ...", "summary": "Batalla proposa que s'aprofiti l'exposici\u00f3 unit\u00e0ria d'aquest any per elaborar la r\u00e8plicaEls grups del tripartit al.leguen manca de pressupost per fer la instal.laci\u00f3IGNASI CERVERA LA SEU D'URGELLEl Parlament de Catalunya va rebutjar ahir, amb els vots del PSC, ERC i ICV, una proposta del diputat de CiU Albert Batalla que demanava realitzar, durant aquest any, una r\u00e8plica de les pintures ...", "url": "https://www.elperiodic.ad/noticia/1482/el-tripartit-rebutja-fer-una-copia-de-les-pintures-de-santa-caterina", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-19T23:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "arseni-carme.blogspot.com", "publication_title": "Els dimarts... sortim: A veure l'exposici\u00f3 \"La Princesa ...", "summary": "Actualment, aquests tres fragments es conserven al Museu Nacional d\u2019Art de Catalunya, al Museu Episcopal de Vic i a la Fundaci\u00f3 Abegg de Su\u00efssa. Les pintures s\u00f3n una mostra de les transformacions que es produeixen a la pintura rom\u00e0nica catalana a mitjan segle XIII, quan rep l\u2019impacte del g\u00f2tic lineal franc\u00e8s. El conjunt es relaciona ...", "url": "https://arseni-carme.blogspot.com/2011/03/veure-lexposicio-la-princesa-savia-vic.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-24T13:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "www.radioseu.cat", "publication_title": "El MNAC incorpora una pintura mural de la Catedral de la ...", "summary": "Totes aquestes pintures estaven amagades darrere d'un retaule barroc. Abans del 1923, van ser arrencades i dividides en tres parts. El fragment del Sant Sopar es troba al Museu Episcopal de Vic des del 1933. L'escena amb el martiri en la roda i decapitaci\u00f3 va ser adquirida el 1955 per la Fundaci\u00f3 Abegg de Riggisberg de Berna, Su\u00efssa.", "url": "http://www.radioseu.cat/noticies/el-mnac-incorpora-una-pintura-mural-de-la-catedral", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-25T00:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "lluispera.com", "publication_title": "la princesa s\u00e0via : llu\u00eds pera", "summary": "Obres_conjunt pict\u00f2ric conservat al MEV, MNAC i a la Fundaci\u00f3 Abegg de Riggisberg a Su\u00efssa Coordinaci\u00f3_Susana L\u00f3pez | Anna Izquierdo | Judit Verdaguer Conceptualitzaci\u00f3 i disseny de l\u2019espai expositiu_Llu\u00eds Pera Disseny gr\u00e0fic_Ana de Tord Audiovisual_Bisgr\u00e0fic", "url": "http://lluispera.com/projects/la-princesa-savia/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-30T06:12:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "telecentre-alt-urgell.blogspot.com", "publication_title": "CETAP-TELECENTRE : LLIBRERIA DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA", "summary": "Al Telecentre Alt Urgell trobareu un punt de venda del fons editorial de les institucions de la Generalitat de Catalunya. Podeu consultar to...", "url": "https://telecentre-alt-urgell.blogspot.com/2011/08/llibreria-de-la-generalitat-de.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-26T01:40:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "www.magistricataloniae.org", "publication_title": "Magistri Cataloniae - CASESNOVES, MESTRE DE", "summary": "\"Magistri Cataloniae. Artistas, patronos y p\u00fablico. Catalu\u00f1a y el Mediterraneo (s. XI-XV)\" es un proyecto de investigaci\u00f3n de la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona que pretende analizar a trav\u00e9s de las t\u00e9cnicas de an\u00e1lisis de laboratorio el trabajo y la formaci\u00f3n, el aprendizaje y la organizaci\u00f3n de los pintores (miniaturistas, pintores sobre tabla y mural), escultores y arquitectos.", "url": "http://www.magistricataloniae.org/ca/indexmcat/mestre/item/casesnoves-maestro-de.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-16T13:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Mem\u00f2ria Museu Nacional 2010 (catal\u00e0) by Museu Nacional d ...", "summary": "Issuu is a digital publishing platform that makes it simple to publish magazines, catalogs, newspapers, books, and more online. Easily share your publications and get them in front of Issuu\u2019s ...", "url": "https://issuu.com/mnac/docs/mem__ria_mnac_2010__catal___", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-10T00:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "www.radioseu.cat", "publication_title": "El tripartit rebutja instal.lar a la Catedral una r\u00e8plica ...", "summary": "El Parlament de Catalunya ha rebutjat, amb els vots del PSC, ERC i ICV, una proposta del diputat de CiU Albert Batalla que demanava \u201crealitzar, durant l\u2019any 2010, una r\u00e8plica de les pintures de San\u00adta Caterina de la Seu d\u2019Urgell i fer-ne una instal\u00b7laci\u00f3 al seu absis d\u2019origen, a la Catedral de Santa Maria\u201d.", "url": "http://www.radioseu.cat/noticies/el-tripartit-rebutja-instal-lar-a-la-catedral-una", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-08T16:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "www.researchgate.net", "publication_title": "SEDES, SANTS I REL\u00cdQUIES: ELS TEIXITS MEDIEVALS DEL CEN ...", "summary": "SEDES, SANTS I REL\u00cdQUIES: ELS TEIXITS MEDIEVALS DEL CEN\u00ad TRE DE DOCUMENTACI\u00d3 I MUSEU T\u00c8Xl IL S\u00edlvia Saladrigas Cheng Teixits coptes, velluts g\u00f2tics, sedes valencianes, italianes i franceses ...", "url": "https://www.researchgate.net/profile/Silvia_Saladrigas/publication/39102481_Sedes_sants_i_reliquies_els_teixits_medievals_del_Centre_de_Documentacio_i_Museu_Textil/links/56b1e7b408ae795dd5c78900.pdf?origin=publication_list", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-30T23:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "blogs.uab.cat", "publication_title": "BH Filosofia \u00bb Exposicions", "summary": "Imatge de la cap\u00e7alera: detall de \"L'escola d'Atenes\", de Rafael (1509) Cat\u00e0leg de Biblioteques. Acc\u00e9s directe. Biblioteca. BH Recerca; Biblioteca d\u2019Humanitats", "url": "https://blogs.uab.cat/bhfilosofia/category/exposicions/page/3/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-24T09:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "dhac.iec.cat", "publication_title": "Diccionari d'historiadors de l'art catal\u00e0, valenci\u00e0 i ...", "summary": "Alguns fragments de les pintures van reapar\u00e8ixer a la Fundaci\u00f3 Abegg (Riggisberg, Su\u00efssa) i al Museu d\u2019Art i d\u2019Hist\u00f2ria de la ciutat de Ginebra i, l\u2019any 1997, van retornar en part al Rossell\u00f3 (actualment es conserven al Centre d\u2019Art Sagrat de la localitat d\u2019Illa).", "url": "https://dhac.iec.cat/dhac_mp.asp?id_personal=809", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-29T18:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q318289"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Timken Museum of Art - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El Museu d'Art Timken (en angl\u00e8s, Timken Museum of Art) \u00e9s un museu de belles arts situat al 1500 El Prado, Parc Balboa de la ciutat de San Diego, Calif\u00f2rnia (Estats Units), a prop del Museu d'Art de San Diego. \u00c9s l'\u00fanic museu del Parc de Balboa amb entrada gratu\u00efta . El Timken va obrir el 1965, dissenyat per l'arquitecte Frank Hope, mostra una significativa col\u00b7lecci\u00f3 de pintures i ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Timken_Museum_of_Art", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-22T22:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1368166"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Llista d'obres de Jacob van Ruisdael - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "L'obra de Jacob van Ruisdael es compon sobretot de paisatges de dunes prop de Haarlem i salts d'aigua en ambients muntanyencs. Se'l coneix com un dels pintors m\u00e9s importants de l'Edat d'Or holandesa.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Llista_d%27obres_de_Jacob_van_Ruisdael", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-04T01:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1368166"}, {"publisher_name": "www.routeyou.com", "publication_title": "Timken Museum of Art - Museu | RouteYou", "summary": "El Museu d'Art Timken \u00e9s un museu de belles arts situat al 1500 El Prado, Parc Balboa de la ciutat de San Diego, Calif\u00f2rnia , a prop del Museu d'Art de San Diego. \u00c9s l'\u00fanic museu del Parc de Balboa amb entrada gratu\u00efta El Timken va obrir el 1965, dissenyat per l'arquitecte Frank Hope, mostra una significativa col\u00b7lecci\u00f3 de pintures i antiguitats, aix\u00ed com escultures i tapissos europeus.", "url": "https://www.routeyou.com/ca-us/location/view/47937159/timken-museum-of-art", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-30T11:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1368166"}, {"publisher_name": "www.racba.org", "publication_title": "REIAL ACAD\u00c8MIA CATALANA DE BELLES ARTS DE SANT JORDI", "summary": "Neix a Granollers (Barcelona) el 1943 i \u00e9s arquitecte per l'Escola d'Arquitectura de Barcelona d'en\u00e7\u00e0 1968. Des de 1960 interv\u00e9 com a escen\u00f2graf i director en el m\u00f3n del teatre, escriu en diferents diaris locals i \u00e9s col\u00b7laborador cultural de la biblioteca de la ciutat.", "url": "http://www.racba.org/mostrarcurriculum.php?id=646", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-10T14:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1368166"}, {"publisher_name": "id.foursquare.com", "publication_title": "Museus i monuments de Barcelona (gratis, o quasi)", "summary": "58 tempat termasuk Museu Mar\u00edtim de Barcelona, Centre de Cultura Contempor\u00e0nia de Barcelona (CCCB), Pavellons de la Finca G\u00fcell, dan Sant Pau Recinte Modernista", "url": "https://id.foursquare.com/user/18002782/list/museus-i-monuments-de-barcelona-gratis-o-quasi", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-16T15:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1368166"}, {"publisher_name": "pt.foursquare.com", "publication_title": "Museus de Barcelona - pt.foursquare.com", "summary": "Us proposem fer una ruta de museus de Barcelona! O Foursquare usa cookies para lhe oferecer a melhor experi\u00eancia poss\u00edvel, personalizar an\u00fancios que voc\u00ea poder\u00e1 ver e ajudar anunciantes a mensurar os resultados das suas campanhas publicit\u00e1rias.", "url": "https://pt.foursquare.com/barcelona_cat/list/museus-de-barcelona", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-04T04:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1368166"}, {"publisher_name": "www.esbaluard.org", "publication_title": "Brush building - Es Baluard", "summary": "NEWSLETTER. CAT; CAS; ENG; Visita. Horari; Exposicions actuals; Tarifes; Serveis; Normes", "url": "https://www.esbaluard.org/ca/obras/brush-building/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-18T02:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1368166"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Estem carregant les dades - booking.com", "summary": "He trobat aquests hotels fant\u00e0stics a Booking.com i m'agraden tots. Ajuda'm a triar el millor!", "url": "https://www.booking.com/searchresults.ca.html?region=2279", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-06T10:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1368166"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Liza Lou - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Liza Lou (Nova York, 1969) \u00e9s una artista visual nord-americana. \u00c9s especialment coneguda per les seves creacions a gran escala, elaborades amb materials poc habituals en la pr\u00e0ctica art\u00edstica i de car\u00e0cter mon\u00f2ton, com denes de collarets, normalment de vidre o pl\u00e0stic.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Liza_Lou", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-24T23:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1368166"}, {"publisher_name": "www.macba.cat", "publication_title": "Idees rebudes - macba.cat", "summary": "Un vocabulari per a la cultura art\u00edstica contempor\u00e0nia Curs-programa de confer\u00e8ncies Cada tardor, el Museu ofereix un curs-programa de confer\u00e8ncies amb l'objectiu de proporcionar eines conceptuals de debat sobre les pr\u00e0ctiques art\u00edstiques contempor\u00e0nies del per\u00edode que abasta la col\u00b7lecci\u00f3 del Museu, la segona meitat del segle XX. En l'edici\u00f3 d'enguany el curs introdueix una ...", "url": "https://www.macba.cat/ca/idees-rebudes", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-12-17T19:16:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1368166"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "John Martin (pintor) - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "John Martin (1789-1854) fou un pintor rom\u00e0ntic angl\u00e8s i gravador amb la t\u00e8cnica de la manera negra, c\u00e8lebre per les seues escenes melodram\u00e0tiques d'esdeveniments catastr\u00f2fics poblats per figures min\u00fascules col\u00b7locades en vastos escenaris arquitect\u00f2nics.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/John_Martin_(pintor)", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-12-24T21:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1368166"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Els 10 millors hotels de Nancy, Fran\u00e7a | Des de \u20ac 41", "summary": "Aquesta mansi\u00f3, que data del segle XVI, est\u00e0 situada al cor del nucli antic de Nancy, a 8 minuts a peu del Museu de Belles Arts de Nancy, i ofereix habitacions amb una decoraci\u00f3 individual i internet...", "url": "https://www.booking.com/city/fr/nancy.ca.html", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-02-15T20:52:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Els 10 millors hotels a prop de Musee Historique Lorrain ...", "summary": "Aquesta mansi\u00f3, que data del segle XVI, est\u00e0 situada al cor del nucli antic de Nancy, a 8 minuts a peu del Museu de Belles Arts de Nancy, i ofereix habitacions amb una decoraci\u00f3 individual i internet...", "url": "https://www.booking.com/landmark/fr/musee-historique-lorrain.ca.html", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-20T23:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Anunciaci\u00f3 - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "L'anunciaci\u00f3 a l'art. L'anunciaci\u00f3 ha estat una de les escenes de refer\u00e8ncia de l'art cristi\u00e0, tant el d'Occident com en l'art rom\u00e0 d'Orient. Ha estat representada per artistes com Leonardo da Vinci, Sandro Botticelli, Caravaggio, Murillo, Simone Martini, Fra Angelico, o Donatello i molts altres. Es pot trobar tractada com un tema aut\u00f2nom o b\u00e9 formant part de cicles relacionats amb la ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Anunciaci%C3%B3", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-18T22:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Salvator Mundi (Leonardo da Vinci) - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "Salvator Mundi \u00e9s una famosa pintura de Leonardo da Vinci que representa el tema del Salvator Mundi, realitzada per al rei Llu\u00eds XII de Fran\u00e7a entre 1506 i 1512. Perduda i redescoberta, va ser restaurada i exposada l'any 2011. L'obra mostra Crist, en un vestit del Renaixement, donant una benedicci\u00f3 amb la seva m\u00e0 dreta al\u00e7ada i creuada mentre que aguanta una esfera de vidre en la seva ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Salvator_Mundi_(Leonardo_da_Vinci)", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-04-02T13:42:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "cdmt.biblioteques.info", "publication_title": "cdmt.biblioteques.info", "summary": "Resum Format Exemplars Signatura; 5. INTERNATIONAL BIENNIAL OF MINIATURE TEXTILES 1984 = 5. NEMZETKOZI MINIATURTEXTIL BIENN\u00c1L\u00c9 SAVARIA MUZEUM, SZOMBATHELYI 1984: LLIBRE: 1: 745.", "url": "http://cdmt.biblioteques.info/opac/cerca.php?cerca=Exposicions&ordre=&tipus=materia&pagina=3", "quality": 0.08, "publication_date": "2019-12-07T13:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "db0nus869y26v.cloudfront.net", "publication_title": "Vida - db0nus869y26v.cloudfront.net", "summary": "Georges de La Tour (Vic-sur-Seille, 13 de mar\u00e7 de 1593 \u2013 Lun\u00e9ville, 30 de gener de 1652) fou un pintor barroc del Ducat de Lorena, actualment Fran\u00e7a.. Vida. Georges de La Tour va n\u00e0ixer a Vic-sur-Seille, a l'independent Ducat de Lorena que seria posteriorment absorbit per Fran\u00e7a, l'any 1641, durant la vida de l'artista. La documentaci\u00f3 del seu bateig revela que era fill de Jean de La ...", "url": "https://db0nus869y26v.cloudfront.net/ca/Georges_de_La_Tour", "quality": 0.07, "publication_date": "2019-12-09T20:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "au-agenda.com", "publication_title": "150 ANIVERSARI DEL NAIXEMENT DE BLASCO IB\u00c1\u00d1EZ - AU Agenda", "summary": "Com qu\u00e8 les efem\u00e8rides s\u00f3n una bona excusa per reivindicar figures p\u00fabliques rellevants i com que molts joves valencians no coneixen Blasco Ib\u00e1\u00f1ez m\u00e9s enll\u00e0 de la gran avinguda de la capital, l\u2019Ajuntament de Val\u00e8ncia aprofita els 150 anys del naixement del nostre insigne escriptor per enaltir-lo. Pol\u00edtic, impressor, periodista, agitador de masses i devorador \u2026", "url": "https://au-agenda.com/150-aniversari-del-naixement-blasco-ibanez/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-19T10:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Claude Deruet - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Claude Deruet (Nancy, 1588 \u2013 \u00eddem, 1660) va ser un pintor franc\u00e8s. Va treballar a la cort del Duc de Lorena.D\u2019estil manierista, s\u2019han conservat poques obres seves, destacant les s\u00e8ries al\u00b7leg\u00f2riques Els quatre elements (Museu de Belles Arts d\u2019Orleans).En el seu taller va treballar Claude Lorrain (1925-1927), amb qui va decorar una esgl\u00e9sia de Nancy.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Claude_Deruet", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-31T03:52:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Batalla de Nancy - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "La batalla de Nancy es va lliurar el 5 de gener de 1477, i els seus principals protagonistes, d'una banda, al duc de Borgonya, Carles I de Borgonya i el duc de Lorena, Renat II de Lorena.Aquesta batalla culmina amb la derrota i mort de Carles, la consolidaci\u00f3 de la independ\u00e8ncia de Lorena i l'annexi\u00f3 d'una part dels Estats borgonyons per Llu\u00eds XI de Fran\u00e7a.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Batalla_de_Nancy", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-18T03:55:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "www.rutadelmodernisme.com", "publication_title": "www.rutadelmodernisme.com", "summary": "Activitats del Centre d'Estudis Dom\u00e8nech i Montaner El Centre d'Estudis Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner (CEDIM) \u00e9s un centre de recerca fundat el 2013 amb l\u2019objectiu de portar a t", "url": "http://www.rutadelmodernisme.com/default.aspx", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-02-15T04:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "www.artnouveau.eu", "publication_title": "Ruta Europea del Modernisme : Agenda", "summary": "La Col\u00f2nia G\u00fcell, de Santa Coloma de Cervell\u00f3, celebra anualment la Festa del Modernisme per evocar les formes de vida del seu passat obrer i industrial, i per reivindicar la conservaci\u00f3 del seu patrimoni arquitect\u00f2nic.", "url": "http://www.artnouveau.eu/ca/agenda.php?year=2015&month=10&id=0", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-22T14:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "cdmt.biblioteques.info", "publication_title": "cdmt.biblioteques.info", "summary": "Resum Format Exemplars Signatura; Tissus coptes / Rutschowscaya, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Paris : Adam Biro, cop. 1990: LLIBRE: 1: 677.074(32) RUT : La Difusi\u00f3n y el uso del patrimonio cul", "url": "http://cdmt.biblioteques.info/opac/cerca.php?imprimir=si&cerca=R&tipus=materia", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-12T05:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "Laurent Jacquot-Defrance - Wikiwand", "summary": "Va n\u00e9ixer al Pert\u00fas fill del loren\u00e8s Ernest-Alphonse Jacquot, fabricant de raspalls a \u00c9pinal, i d'Anne Defrance, morta prematurament vers 1876-1880. Becat per la vila de Nancy, Laurent Jacquot-Defrance estudi\u00e0 al liceu de Nancy, on fou alumne del pintor Jules Larcher a l'Escola de Belles Arts ...", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/Laurent_Jacquot-Defrance", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-04-02T18:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "galeriegala.com", "publication_title": "Manon Otis - Galerie Gala", "summary": "Una taca, una empremta ... La pintura est\u00e0 treballada com el quotidi\u00e0 de la vida. Fem, desfem sumem, restem, esborrem, ens equivoquem, ens excusem, ... per obtenir quelcom imperfecte per\u00f2 profundament hum\u00e0. Fer personatges vius amb la idea d\u2019immortalitzar-los .... el recurs del pintor!. la vida de la Ranger ... Aquests embolcalls, pintats amb respecte i aud\u00e0cia, representen una dona, un ...", "url": "https://galeriegala.com/ca/portfolio-item/manon-otis/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-19T02:33:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "tedetertulia.com", "publication_title": "ALS\u00c0CIA, LORENA I LA CHAMPAGNE : PATRIMONI UNESCO I ...", "summary": "ALS\u00c0CIA, LORENA I LA CHAMPAGNE : PATRIMONI UNESCO I MERCATS D\u2019ADVENT Del 25 al 29 de novembre de 2015 Acompanyats per l\u2019Historiador i Professor d\u2019Art \u00c0ngel Morillas.", "url": "https://tedetertulia.com/wp-content/uploads/2017/07/Programa_Alsacia_Lorena_Champagne.pdf", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-17T01:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "www.putxinelli.cat", "publication_title": "\"Primera Hist\u00f2ria d'Esther, improvisaci\u00f3 per a titelles ...", "summary": "Article de Dami\u00e0 Barbany. 2013 \u00e9s l\u2019any Espriu, nascut a Santa Coloma de Farnes el 1913. A destacar entre les diverses activitats commemoratives: \u201cEspriu, transparent\u201c, una extensa i ben documentada biografia transitant per la vida i obra del poeta.Editada per Proa i escrita per Agust\u00ed Pons. Fins all\u00e0 on sap el que ara escriu\u2026, no consta que al llarg d\u2019aquest any de centenari, es ...", "url": "https://www.putxinelli.cat/2013/04/04/primera-historia-desther-improvisacio-per-a-titelles-de-salvador-espriu/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-14T03:28:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "bcnroc.ajuntament.barcelona.cat", "publication_title": "bcnroc.ajuntament.barcelona.cat", "summary": "12 2008 Alphonse Mucha Revisited Rellegir Alphonse Mucha Art Nouveau in Bad Nauheim Modernisme a Bad Nauheim Rodolfo Ucha, the Innovator of Ferrol Rodolfo Ucha, l\u2019innovador de F", "url": "https://bcnroc.ajuntament.barcelona.cat/jspui/bitstream/11703/93563/2/19802.pdf.txt", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-06T20:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Llibret 2014. Solidaritat by Falla Cronista Vicent Beguer ...", "summary": "Solidaritat Llibret de la falla Cronista Vicent Beguer i Esteve de Torrent Falles 2014 #cronista2014", "url": "https://issuu.com/fallacronista/docs/llibret_digital/52", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-23T08:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "laindependent.cat", "publication_title": "laindependent.cat", "summary": "Main menu. HOME; Mapa del lloc; Topics. Apoderament i Lideratge. Empresarial. L\u2019Escola de les Dones: empoderament i consci\u00e8ncia cr\u00edtica; La Llibreria Synusia, a Terrassa, amb", "url": "http://laindependent.cat/index.php?option=com_xmap&sitemap=1&Itemid=193&lang=en", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-16T20:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "Arxiu Municipal de Terrassa - Ajuntament de Terrassa - Yumpu", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/12489353/cataleg-arxiu-municipal-de-terrassa-ajuntament-de-terrassa", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-11-07T02:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Instants a Castello Junio Valencia by Instants a ... - Issuu", "summary": "El nostres objectius principals son informar, entretindre i descobrir la nostra provincia, pensem que la millor forma de aconseguir-ho es a trav\u00e9s de la lectura.", "url": "https://issuu.com/instantsacastello/docs/instants_a_castello_junio_valencia", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-12-25T10:53:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Artilleria - ca.unionpedia.org", "summary": "675 les relacions: A\u011fa H\u00fcseyin Paix\u00e0, Acad\u00e8mia d'Enginyers de Guadalajara, Acad\u00e8mia militar, Acad\u00e8mia Militar de Barcelona, Advanced Squad Leader, Agostino Codazzi, Agust\u00ed", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Artilleria", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-27T01:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "1545 - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "1545. 383 les relacions. Acc\u00e9s m\u00e9s r\u00e0pid que el navegador! 1545", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/1545", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-12-27T06:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "ngtjyty.blogspot.com", "publication_title": "Anunciaci\u00f3 - ngtjyty.blogspot.com", "summary": "L'Anunciaci\u00f3 \u00e9s, per al cristianisme, l'aparici\u00f3 de l'arc\u00e0ngel Gabriel per anunciar a la Verge Maria que seria mare de Jes\u00fas, [1] per obra de l'Esperit Sant. \u00e9s a dir, sense haver tingut relacions sexuals. L'esgl\u00e9sia cat\u00f2lica celebra la festa de l'Anunciaci\u00f3 el 25 de mar\u00e7 [2] (just nou mesos abans de Nadal). L'Anunciaci\u00f3 ha esdevingut un dels temes m\u00e9s freq\u00fcents en l'art cristi\u00e0 ...", "url": "https://ngtjyty.blogspot.com/2019/03/anunciacio.html", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-17T07:42:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q428765"}, {"publisher_name": "www.xtec.cat", "publication_title": "Perseu, el fill de D\u00e0nae", "summary": "Museu d'Art de Birmingham. PP RUBENS , El cap de Medusa (1617-18). Museu d'Hist\u00f2ria de l'Art (Kunsthistorisches Museum). Viena. THEODOR VAN THULDEN, Atenea i Peg\u00e0s (1644). Museu Jean Paul Getty. Los Angeles.", "url": "http://www.xtec.cat/~mespuna/zeus/html/danae/danafill.htm", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-04-01T02:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Llista d'obres de Jacob van Ruisdael - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "L'obra de Jacob van Ruisdael es compon sobretot de paisatges de dunes prop de Haarlem i salts d'aigua en ambients muntanyencs. Se'l coneix com un dels pintors m\u00e9s importants de l'Edat d'Or holandesa.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Llista_d%27obres_de_Jacob_van_Ruisdael", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-04T01:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Fustes i Canons : Llibret cat\u00e0leg exposici\u00f3 by Museu d ...", "summary": "Llibret- Cat\u00e0leg de l'exposici\u00f3 \"Fustes i Canons, una aventura del segle XVIII\" al Museu d'Hist\u00f2ria de Sant Feliu de Gu\u00edxols", "url": "https://issuu.com/94789/docs/llibretcat__legexposici__140415/68", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-02-09T01:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Fitxer:Simon Hendricksz. van Amersfoort - Tobias and the ...", "summary": "Fitxer:Simon Hendricksz. van Amersfoort - Tobias and the Angel curing Tobit of blindness, 1630 (Birmingham Museum of Art).jpg", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Fitxer:Simon_Hendricksz._van_Amersfoort_-_Tobias_and_the_Angel_curing_Tobit_of_blindness,_1630_(Birmingham_Museum_of_Art).jpg", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-05T01:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Fustes i Canons Llibret cat\u00e0leg exposici\u00f3 by Museu d ...", "summary": "Issuu is a digital publishing platform that makes it simple to publish magazines, catalogs, newspapers, books, and more online. Easily share your publications and get them in front of Issuu\u2019s ...", "url": "https://issuu.com/museuhistoria/docs/llibretcat__legexposici__140415/68", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-03-16T10:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.fundaciotapies.org", "publication_title": "Somiant el museu | OBJECCIONS", "summary": "El projecte Manufactories of Caring Space-Time (MANCAST) que la Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies est\u00e0 portant a terme conjuntament amb el Museum voor Schone Kunsten de Gant (MSK) i el FRAC Lorraine de Metz suposa, en el seu desenvolupament, una sort d'exercici circular que ens porta a reflexionar no nom\u00e9s sobre quins s\u00f3n els mecanismes al voltant dels quals es construeix el valor de l'objecte ...", "url": "https://www.fundaciotapies.org/objections/ca/content/somiant-el-museu", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-16T06:06:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.arteinformado.com", "publication_title": "Somiant el museu, Seminario, mar 2017 | ARTEINFORMADO", "summary": " ", "url": "https://www.arteinformado.com/agenda/f/somiant-el-museu-143044", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-03-16T01:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.elbaix.cat", "publication_title": "La Passi\u00f3 d\u2019Olesa aixeca el tel\u00f3 avui 3 de mar\u00e7 ...", "summary": "El 24 de mar\u00e7 es far\u00e0 el \u2018dia de l\u2019espectador\u2019 i la platea estrena nous espais per a persones amb mobilitat redu\u00efda La Passi\u00f3 d\u2019Olesa aixeca el tel\u00f3 aquest 3 de mar\u00e7 apostant per la for\u00e7a de la m\u00fasica i dels efectes de llum en l\u2019espectacle. A m\u00e9s, aquest any el teatre estrena nous espais [\u2026]", "url": "https://www.elbaix.cat/2019/03/03/la-passio-dolesa-aixeca-el-telo-avui-3-de-marc-potenciant-la-forca-de-la-musica-i-la-llum-i-amb-novetats-al-teatre/", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-07T11:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "ca.advisor.travel", "publication_title": "Design Museum a Londres - Advisor.Travel", "summary": "Design Museum \u00e9s una atracci\u00f3 tur\u00edstica, una de les Museus d\\'art de Londres , Regne Unit de la Gran Bretanya i Irlanda del Nord . Es troba a: 479 km de Birmingham, 496 km de Bristol, 680 km de Sheffield, 820 km de Leeds, 860 km de Liverpool.", "url": "https://ca.advisor.travel/poi/Design-Museum-23678", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-04-01T20:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "laciutat.cat", "publication_title": "M\u00e9s de 18.000 passatgers passen per l\u2019aeroport de Lleida ...", "summary": "Un total de 18.329 passatgers han passat durant la temporada d\u2019hivern per l\u2019aeroport de Lleida-Alguaire. Segons dades facilitades pel Departament de Territori i Sostenibilitat, d\u2019aquests, 14.", "url": "https://laciutat.cat/laciutatdelleida/lleida/infraestructures-lleida/mes-de-18-000-passatgers-passen-per-laeroport-de-lleida-alguaire-aquesta-temporada-dhivern", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-18T11:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "ca.advisor.travel", "publication_title": "Bolton Museum a Bolton - Advisor.Travel", "summary": "Bolton Museum \u00e9s una atracci\u00f3 tur\u00edstica, una de les Museus d\\'art de Bolton , Regne Unit de la Gran Bretanya i Irlanda del Nord . Es troba a: 12 km de Farnworth, 16 km de Little Lever, 385 km de Birmingham, 770 km de Dubl\u00edn, 840 km de Londres.", "url": "https://ca.advisor.travel/poi/Bolton-Museum-9641", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-16T00:15:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.premiosdearquitectura.es", "publication_title": "Premios de Arquitectura", "summary": "Premis d'Arquitectura \u00e9s la plataforma de gesti\u00f3 de premis i concursos relacionats amb l'arquitectura. Un centre de reuni\u00f3 per als amants de l'arquitectura", "url": "https://www.premiosdearquitectura.es/ca/noticies/87-guanyadors-best-new-buildings-2014-riba-premis-nacionals-i-europeus", "quality": 0.07, "publication_date": "2019-12-10T13:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.olesademontserrat.cat", "publication_title": "Ignasi Aball\u00ed \u00e9s l'autor del cartell de la nova temporada ...", "summary": "Ignasi Aball\u00ed \u00e9s l'autor del cartell de la nova temporada de La Passi\u00f3 20/2/2019. L'obra d'Aball\u00ed es caracteritza per elements com s\u00f3n la no-intervenci\u00f3 en el material -de manera que aquest es transformi sense l'acci\u00f3 f\u00edsica de l'artista-, l'abs\u00e8ncia o els materials de la vida quotidiana.", "url": "http://www.olesademontserrat.cat/olesaradio/pl7/noticies/id988/ignasi-aballi-es-l-autor-del-cartell-de-la-nova-temporada-de-la-passio.htm", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-01-01T01:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.itacaeolia.cat", "publication_title": "\u00cdtaca - Revista de teatre e\u00f2lia i+D", "summary": "Revista de reflexi\u00f3 sobre teatre, art i cultura per a tots els p\u00fablics.", "url": "https://www.itacaeolia.cat/es/curriculum-pablo-ley", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-17T22:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "elblocdenotesdentoni.blogspot.com", "publication_title": "La Passi\u00f3 d\u2019Olesa aixeca el tel\u00f3 el 3 de mar\u00e7 potenciant ...", "summary": "El 24 de mar\u00e7 es far\u00e0 el \u2018dia de l\u2019espectador\u2019 La platea estrena nous espais per a persones amb mobilitat redu\u00efda La Passi\u00f3 d\u2019Olesa aixecar\u00e0 el tel\u00f3 el pr\u00f2xim 3 de mar\u00e7 apostant per la for\u00e7a de la m\u00fasica i dels efectes de llum en l\u2019espectacle.", "url": "https://elblocdenotesdentoni.blogspot.com/2019/03/la-passio-dolesa-aixeca-el-telo-el-3-de.html#!", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-22T00:25:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "L'Aurora - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El tema. L'autor, prolix en obres de tem\u00e0tica mitol\u00f2gica, representa en aquest cas la divinitat celeste Eos, personificaci\u00f3 de l'aurora, que d\u00f3na nom al quadre.Eos forma, conjuntament amb H\u00e8lios i Selene (el sol i la lluna) una tr\u00edada de germans fills de titans associats a les divinitats celestes dels grecs. Era mare dels vents Z\u00e8fir, B\u00f2reas i Notos i la seva funci\u00f3, segons Homer, era ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/L%27Aurora", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-21T19:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Maxwell Armfield - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Nascut en el si d'una fam\u00edlia qu\u00e0quera a Ringwood (Hampshire), Armfield va estudiar a l'Escola Sidcot i a l'Escola Leighton Park.El 1887 va ser adm\u00e8s a l'Escola d'Art de Birmingham, aleshores sota la direcci\u00f3 d'Edward R. Taylor i establert com un important centre del moviment Arts and Crafts.All\u00ed va estudiar amb Henry Payne i Arthur Gaskin i, fora de l'escola, va rebre classes de pintura ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Maxwell_Armfield", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-26T13:53:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.fundaciovilacasas.com", "publication_title": "Museu Palau Solterra de Fotografia Contempor\u00e0nia", "summary": "Museu d\u2019Art de Birmingham, Alabama Fons d\u2019Art de la Generalitat de Catalunya, Barcelona Casa de la Fotografia, Par\u00eds CCCB, Centre de Cultura Contempor\u00e0nia de Barcelona, Barcelona Fundaci\u00f3 Sorigu\u00e9, Lleida Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica, Madrid Col\u00b7lecci\u00f3 de la Conselleria de Cultura de la Comunitat de Madrid, Madrid", "url": "https://www.fundaciovilacasas.com/upfiles/documentspremsa_img/files/A10033.pdf", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-23T08:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.udl.cat", "publication_title": "Agenda Arxiu 2008 - udl.cat", "summary": "P\u00e1gina de template a dos columnas con la columna auxiliar a la derecha y sin recursos por defecto en la zona de contenido principal", "url": "https://www.udl.cat/ca/serveis/oficina/Agenda/Agenda2008/", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-22T18:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.cerdanyolaaldia.com", "publication_title": "Informaci\u00f3 de cultura a Cerdanyola", "summary": "Descobreix les darreres not\u00edcies de cultura a Cerdanyola del Vall\u00e8s gr\u00e0cies a Cerdanyola al Dia, la revista setmanal d'actualitat del nostre poble", "url": "http://www.cerdanyolaaldia.com/cultura/itemlist/tag/gerard%20pastor", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-16T08:33:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.abbreviationfinder.org", "publication_title": "Qu\u00e8 significa BMA? -BMA definicions | Abreviatura Finder", "summary": "Totes les definicions de BMA Com es va esmentar anteriorment, veureu tots els significats de BMA a la taula seg\u00fcent. Tingueu en compte que totes les definicions es llisten en ordre alfab\u00e8tic.Podeu fer clic a enlla\u00e7os de la dreta per veure informaci\u00f3 detallada de cada definici\u00f3, incloses les definicions en angl\u00e8s i el vostre idioma local.", "url": "https://www.abbreviationfinder.org/ca/acronyms/bma.html", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-24T19:33:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "bcnroc.ajuntament.barcelona.cat", "publication_title": "bcnroc.ajuntament.barcelona.cat", "summary": "COMPTA AMB NOSALTRES! Guia de bones pr\u00e0ctiques per a una programaci\u00f3 cultural parit\u00e0ria a Barcelona Ajuntament de Barcelona Febrer de 2019 Autora: Dra. Patr\u00edcia Soley-Beltran", "url": "https://bcnroc.ajuntament.barcelona.cat/jspui/bitstream/11703/112679/3/MAQGuiaProgramacioParitaria.pdf.txt", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-27T06:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.artneutre.net", "publication_title": "'The Pickers' d'Adam Chodzko a la Marlborough Barcelona # ...", "summary": "The Pickers V\u00eddeo monocanal, 17 min 52 s. La mostra romandr\u00e0 activa fins al 12 de juny de 2013. A partir del proper dijous, dia 16 de maig de 2013, es podr\u00e0 veure a Marlborough Barcelona, en el marc del festival SCREEN, la projecci\u00f3 del v\u00eddeo 'The Pickers' de l'artista Adam Chodzko.", "url": "https://www.artneutre.net/2013/05/the-pickers-dadam-chodzko-la.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-23T16:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Turisme - ca.unionpedia.org", "summary": "999 les relacions: A Murder of Crows, Aasiaat, A\u00f1ana, Abrocoma bennettii, Accor, Adenomus dasi, Aeroport d'Alacant-Elx, Aeroport de Lampedusa, Aeroport de Madrid-Barajas, Aeropor", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Turisme", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-08T01:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "descarregal-consell-cultural-de-les-valls-daneu", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/13066193/descarregal-consell-cultural-de-les-valls-daneu", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-07T18:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Benet XVI - ca.unionpedia.org", "summary": "680 les relacions: Abadia de Heiligenkreuz, Acacio Valbuena Rodr\u00edguez, Acad\u00e9mie des Sciences Morales et Politiques, Accident de metro a Val\u00e8ncia del 2006, Adam Joseph Maida, Ad", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Benet_XVI", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-03T16:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.eljpg.cat", "publication_title": "R\u00e0dio \u2013 P\u00e0gina 3 \u2013 El JPG", "summary": "(23/feb/06) Contingut: Georg Friedric H\u00e4ndel i El Messies (2). Com va compondre H\u00e4ndel El Messies.The Scholars Baroque Ensemble. La guerra de successi\u00f3 austr\u00edaca, el tractat d\u2019Aquisgr\u00e0 i la M\u00fasica per als reials focs artificials.. 9h 07 SINTONIA: Vivaldi, Concerto n\u00fam. 10, Allegro (pista 9), fins als 28\u201d.", "url": "http://www.eljpg.cat/category/radio/page/3/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-20T17:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.nuvol.com", "publication_title": "Pol Guasch | N\u00favol", "summary": "Aquest cap de setmana, la Sala Hiroshima respira At\u00e1vico de la core\u00f2grafa Poliana Lima. Aquest espectacle explora l\u2019emprenta que deixa una dictadura. Resident a Madird, per a la brasilera Poliana Lima la coreogradia \u00e9s \u201cun gest vital\u201d.", "url": "https://www.nuvol.com/author/becari/page/32/", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-10-12T05:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "fpaa.es", "publication_title": "L\u2019artista Juan Usl\u00e9 visita Bombas Gens, l\u2019espai que ...", "summary": "L\u2019artista Juan Usl\u00e9 visita Bombas Gens, l\u2019espai que pr\u00f2ximament acollir\u00e0 part de la seua obra \u00c9s un dels principals artistes contemporanis espanyols, se li va atorgar el Premi Nacional d\u2019Arts Pl\u00e0stiques 2002, i actualment es troba entre els pintors que, des de les \u00faltimes d\u00e8cades, acaparen bona part de l\u2019atenci\u00f3 cr\u00edtica internacional.", "url": "https://fpaa.es/val/lartista-juan-usle-visita-bombas-gens-lespai-proximament-acollira-part-la-seua-obra/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-08T12:06:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.slideshare.net", "publication_title": "Quadern De Viatge 2", "summary": "QUADERN DE VIATGE 2\u201cL\u00ednea, tra\u00e7 i gest\u201d Berta \u00c1lvarez Cid Grau en Educaci\u00f3 Infantil Llenguatge Visual i Pl\u00e0stic INTRODUCCI\u00d3 A continuaci\u00f3 ens trobarem un segui\u2026", "url": "https://www.slideshare.net/BertaAC/quadern-de-viatge-2", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-12-13T23:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "todobanderas.com", "publication_title": "WIPHALA (BOLIVIA)", "summary": "La wiphala \u00e9s una bandera quadrangular de set colors utilitzada per algunes \u00e8tnies de la serralada dels Andes.", "url": "https://todobanderas.com/ca/sudamerica/16153-wiphala-bolivia.html", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-02-12T05:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "www.esmuc.cat", "publication_title": "www.esmuc.cat", "summary": "Aquesta setmana el cicle de Grans Conjunts de l\u2019ESMUC porta a l\u2019escenari el Conjunt de M\u00fasica Antiga i l\u2019Orquestra Simf\u00f2nica, dirigida per Jordi Mora. L\u2019Orquestra igual", "url": "http://www.esmuc.cat/esmuc_digital/Viu-l-Esmuc/Actualitat/Noticies/(offset)/1220", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-23T20:15:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "xenologia.blogspot.com", "publication_title": "Xenologia", "summary": "Xenologia. Not\u00edcies i idees sobre coses estranyes, curioses i irracionals (m\u00f3n paranormal, ovnis, ocultisme, temes sinistres, etc).", "url": "https://xenologia.blogspot.com/2006/01/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-19T16:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q865736"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Museus Vaticans - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Les col\u00b7leccions dels Museus Vaticans es van configurar a partir de les obres d'art que de manera privada tenia el cardenal Giuliano della Rovere, que quan va ser escollit papa el 1503 amb el nom de Juli II va traslladar la seva col\u00b7lecci\u00f3 al palau Belvedere i les escultures les va exposar als jardins. All\u00e0 va col\u00b7locar, entre d'altres, el Laocoont i els seus fills, escultura trobada el ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Museus_Vaticans", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-04-02T07:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Laocoont - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Per\u00f2 quan Laocoont es disposava a oficiar el sacrifici a Posid\u00f3 en plena platja immolant al d\u00e9u un brau, dues serps gegants van sortir de la mar i es van enroscar en els seus dos fills. Laocoont va c\u00f3rrer a auxiliar-los, per\u00f2 tots tres van morir escanyats pels monstres, els quals van anar despr\u00e9s a trobar-se al peu de l'est\u00e0tua d'Atenea, al temple de la ciutadella.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Laocoont", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-31T12:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "viatgeroma2017.wordpress.com", "publication_title": "Museus Vaticans \u2013 Viatge Roma 2018 \u2013 Institut Maragall", "summary": "Museu Pius Clement\u00ed Laocoont. \u00c9s un grup escult\u00f2ric del per\u00edode hel\u00b7len\u00edstic grec . Mesura 242 cm d\u2019al\u00e7ada i est\u00e0 executat en marbre blanc. Fou realitzat per Agesandre, Polidor i Atenodor de Rodes, segons consta a la inscripci\u00f3 del pedestal de l\u2019escultura. Apol\u00b7lo Belvedere", "url": "https://viatgeroma2017.wordpress.com/2017/03/26/museus-vaticans/", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-24T23:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "ca.advisor.travel", "publication_title": "Museus Vaticans a Vatican - Advisor.Travel", "summary": "Museu Pius-Clement\u00ed. Fundat pels papes Climent XIV (1769-1774) i Pius VI (1775-1799), va ser realitzat pels arquitectes Michelangelo Simonetti i, m\u00e9s tard, Camporesi. Pius VI es va encarregar de fer-hi construir una entrada, l'atri dels Quatre Cancells, des del qual s'accedia pujant per l'escala Simonetti fins a la sala en forma de creu grega ...", "url": "https://ca.advisor.travel/poi/Museus-Vaticans-21452", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-02-24T12:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "sites.google.com", "publication_title": "Contemporani I - Batxillerat - HART", "summary": "Des d'un punt de vista monogr\u00e0fic i formal, l'obra de Canova t\u00e9 com a referent el m\u00f3n cl\u00e0ssic, que ell havia estudiat a trav\u00e9s de l'estatu\u00e0ria cl\u00e0ssica de les col\u00b7leccions italianes, en particular les col\u00b7leccions del Campidoglio, el museu Pius Clement\u00ed del Vatic\u00e0 i la col\u00b7lecci\u00f3 Farnese a N\u00e0pols. Tanmateix, tamb\u00e9 s'ha d'estudiar ...", "url": "https://sites.google.com/site/jordicatprats/Batxillerat/historia-de-l-a/neoclassicisme-i-romanticisme", "quality": 0.08, "publication_date": "2019-02-18T21:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "static.culturamataro.cat", "publication_title": "REFLEXOS - Cultura Matar\u00f3", "summary": "Eros de Centocelle i Talia, ambdues conservades al Museu Pius-Clement\u00ed. L\u2019admiraci\u00f3 per l\u2019est\u00e8tica grega, les troballes a les excavacions de Pompeia i Hercul\u00e0, les visites a les col\u00b7leccions Farnese, Albani, Ludovisi i Borghese i als museus p\u00fablics Capitolins i Pius-Clement\u00ed, van conduir", "url": "http://static.culturamataro.cat/actes/documents/6c196e2e2badcace1e507a9eaf109fed.pdf", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-24T01:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Tors del Belvedere - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Avui dia, l'est\u00e0tua forma part de la col\u00b7lecci\u00f3 del Museu Pius-Clement\u00ed dels Museus Vaticans. El qualificatiu del Belvedere deriva del Cortile del Belvedere, pati dissenyat per Bramante, on es va exposar l'est\u00e0tua origin\u00e0riament.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Tors_del_Belvedere", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-02-05T17:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Apol\u00b7lo del Belvedere - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "L'est\u00e0tua mesura d'alt 224 cent\u00edmetres, i est\u00e0 situada en el Museu Pius Clement\u00ed dels Museus Vaticans. Hist\u00f2ria. Antiguitat. El marbre \u00e9s o ben hel\u00b7len\u00edstic o una c\u00f2pia romana a partir d'un original de bronze, avui perdut, que s'ha fet entre el 350-325 aC per l'escultor grec Le\u00f2cares. El ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Apol%C2%B7lo_del_Belvedere", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-02-08T23:03:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "P\u00e9tasos - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Hermes amb p\u00e9tasos, c\u00f2pia romana d'un original grec del segle V aC, Museu Pius Clement\u00ed, Vatic\u00e0 El p\u00e9tasos (en grec \u03c0\u03ad\u03c4\u03b1\u03c3\u03bf\u03c2, p\u00e9tasos ) era un barret rod\u00f3 amb ala ampla i plana. Els antics grecs pensaven que era d'origen tessali .", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/P%C3%A9tasos", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-02-04T16:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Ant\u00edstenes d'Atenes - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Ant\u00edstenes d'Atenes (Antisthenes, \u1f08\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b7\u03c2) fou un fil\u00f2sof c\u00ednic atenenc, fill d'un altre fil\u00f2sof del mateix nom. Va fundar l'escola dels c\u00ednics. Va florir durant el segle IV aC.La seva mare era tr\u00e0cia o fr\u00edgia.Increpat per no ser purament grec, va contestar que la Gran Mare era tamb\u00e9 fr\u00edgia.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%ADstenes_d%27Atenes", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-30T02:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Tom\u00e0s Moragas i Torras - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Tom\u00e0s Moragas i Torras (Girona, 1837 - Barcelona, 1906) fou un pintor catal\u00e0.Va iniciar-se en l'art de la m\u00e0 de pintors del romanticisme catal\u00e0. A poc a poc va anar alliberant el seu estil cap a una t\u00e8cnica m\u00e9s rica i m\u00e9s propera a la pintura anomenada \u00abde casaca\u00bb.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A0s_Moragas", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-26T04:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Prostituci\u00f3 a l'antiga Gr\u00e8cia - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia ...", "summary": "La prostituci\u00f3 va ser un component de la vida quotidiana dels antics grecs des de l'\u00e8poca arcaica.En les principals ciutats gregues, i en particular en els ports, emprava una proporci\u00f3 significativa de la poblaci\u00f3 i representaven una activitat econ\u00f2mica important. Estava lluny de ser clandestina; les ciutats no la prohibien i existien bordells a plena llum del dia que operaven sense cap ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Prostituci%C3%B3_en_l%27antiga_Gr%C3%A8cia", "quality": 0.05, "publication_date": "2019-12-15T02:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Museus Vaticans - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "Els '''Museus Vaticans''' des de la bas\u00edlica de Sant Pere Els Museus Vaticans (en itali\u00e0 Musei Vaticani) s\u00f3n a la Ciutat del Vatic\u00e0, a Roma. 104 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Museus_Vaticans", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-01-06T09:10:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "www.facebook.com", "publication_title": "Sancho Fotograf\u00eda - Posts | Facebook", "summary": "Sancho Fotograf\u00eda, Sueca. 122 likes \u00b7 31 talking about this. Fot\u00f2graf nascut a Sueca (Val\u00e8ncia)", "url": "https://www.facebook.com/josancho70/posts", "quality": 0.04, "publication_date": "2019-11-07T05:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Eros i Psique by Jose M. Ant\u00f3n - Issuu", "summary": "Comentari d'aquesta escultura d'Antonio Canova, moviment Neocl\u00e0ssic. ESCULTURA NEOCL\u00c0SSICA ANTONIO CANOVA \u201cEROS I PSIQUE\u201d Jose M. Ant\u00f3n IES BRUGUERS Departament de Ci\u00e8ncies Socials 1", "url": "https://issuu.com/josemanton/docs/eros_i_psique", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-23T16:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "www.gelonchviladegut.com", "publication_title": "Giovanni Volpato - Col\u00b7lecci\u00f3 Gelonch-Viladegut", "summary": "Giovanni Volpato va n\u00e9ixer a Bassano del Grappa (que, en aquella \u00e8poca formava part de les possessions de la Senyoria de Ven\u00e8cia) el 1735 i va morir a Roma el 1803. Fou un gravador itali\u00e0. Fou la seva mare, d\u2019ofici brodadora, qui el va iniciar en el m\u00f3n de l\u2019art, [\u2026]", "url": "http://www.gelonchviladegut.com/ca/autor/giovanni-volpato/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-17T04:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "www.calameo.com", "publication_title": "Calam\u00e9o - Ilovepdf Merged (3)", "summary": "Una de les seves caracter\u00edstiques principals que la seva composici\u00f3 composici\u00f3 de figura piramidal, i la millor posici\u00f3 per la seva visi\u00f3 \u00e9s la frontal. Actualment es troba al Museu Pius-Clement\u00ed dels Museus Vaticans a Roma. L'obra representa la mort del sacerdot troia Laocoont castigat pels d\u00e9us a \u00e9sser estrangulat per serps marines ...", "url": "https://www.calameo.com/books/006033192e726f265effe", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-27T16:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "www.calameo.com", "publication_title": "Calam\u00e9o - Historia De L'art", "summary": "read the publication. col.lecci\u00f3 d\u2019obres d\u2019art feel art nova revista d\u2019art. \u00cdndex prehist\u00d2ria mesopot\u00c0mia gr\u00c8cia roma paleocristi\u00c0 isl\u00c0mic rom\u00c0nic g\u00d2tic renaixement barroc neoclassicisme romanticisme impressionisme les avantguardes del segle xx", "url": "https://www.calameo.com/books/0054449231d0d30c73695", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-26T02:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "www.routeyou.com", "publication_title": "Llocs d'inter\u00e8s a prop de Bas\u00edlica de Santa Pr\u00e0xedes ...", "summary": "La Piet\u00e0 o Pietat de Miquel \u00c0ngel \u00e9s una escultura de marbre que es troba a la bas\u00edlica de Sant Pere al Vatic\u00e0, la primera d'almenys dues obres amb la mateixa tem\u00e0tica de l'artista.", "url": "https://www.routeyou.com/ca-it/location/toppoi/47354971/llocs-d-interes-prop-de-basilica-de-santa-praxedes", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-09T09:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "classicsalaromana.blogspot.com", "publication_title": "LAOCOONT I ELS SEUS FILLS - Blogger", "summary": "Laocoont deixa els seus intents per cremar el cavall i va a lluitar contra les serps, que eren una senyal dels d\u00e9us per comunicar a l'endev\u00ed de la ciutat que aquell cavall era una trampa, Laocoont tamb\u00e9 acaba essent devorat per les serps. Laocoont i els seus fills (Museu Pius-Clement\u00ed, el Vatic\u00e0)", "url": "https://classicsalaromana.blogspot.com/2011/03/laocoont-i-els-seus-fills.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-12T22:00:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "bellesartsangels.blogspot.com", "publication_title": "Belles Arts \u00c0ngels", "summary": "Una altre cosa de Van Gogh \u00e9s que durant la seva vida nom\u00e9s va vendre un quadre que \u00e9s el de LA NI\u00d1A DE ROJO. Aix\u00f2 \u00e9s degut a que Van Gogh no pintava per vendre, sin\u00f3 que molts dels quadres que avui en dia coneixem, eren simples pintures que havia realitzat per ensenyar a altres persones est\u00e0ncies on vivia, persones que coneixia, etc.", "url": "https://bellesartsangels.blogspot.com/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-07T13:04:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "Preguntes Eneida Virgili.pdf - ledaitindareu", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/12116021/preguntes-eneida-virgilipdf-ledaitindareu", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-12T19:49:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "www.buenastareas.com", "publication_title": "Laocoont I Els Seus Fills - Trabajos finales - 2316 Palabras", "summary": "La c\u00f2pia, que es troba situada al Museu Pius-Clement\u00ed del Vatic\u00e0 de Roma, pertany al segle I aC, mentreque l'original probablement data al segles III aC. La troballa de l\u2019obra es va fer a m\u00e0 de l\u2019arquitecte Giuliano de Sangallo al 1506 durant les excavacions de la Domus Aurea, al palau de Ner\u00f3 a Roma2. En el moment de la troballa, l ...", "url": "https://www.buenastareas.com/ensayos/Laocoont-i-Els-Seus-Fills/4336472.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-11-24T11:12:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Barret frigi - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "Atis duent un barret frigi (marbre de Paros, segle II). ''La llibertat guiant al poble'', de Delacroix, 1830. El barret frigi \u00e9s una lligadura consistent en una esp\u00e8cie de caputxa de forma gaireb\u00e9 c\u00f2nica, per\u00f2 amb la punta corbada, confeccionada habitualment amb llana o feltre. 56 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Barret_frigi", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-11-25T00:16:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "www.routeyou.com", "publication_title": "Llocs d'inter\u00e8s a prop de Temple del Div\u00ed R\u00f2mul - Resum de ...", "summary": "El Colosseu o Coliseu \u00e9s un amfiteatre de Roma que es va construir al segle I. Est\u00e0 situat just a l'est del F\u00f2rum Rom\u00e0, i va ser el m\u00e9s gran dels que es van construir a l'Imperi Rom\u00e0.", "url": "https://www.routeyou.com/ca-it/location/toppoi/48108195/llocs-d-interes-prop-de-temple-del-divi-romul", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-19T20:00:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Hist\u00f2ria de l'art - Art Grec by martaserrano - Issuu", "summary": "Treball", "url": "https://issuu.com/masees2001/docs/obres_h.art___irune_nu__ez_i_marta_", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-16T00:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "www.timetoast.com", "publication_title": "EIX GRECIA I ROMA timeline | Timetoast timelines", "summary": "Localitzat al Museu Pius-Clement\u00ed dels Museus Vaticans (Roma). 80. Coliseum Amfiteatre construit al segle I. Situat a l'est del F\u00f2rum Rom\u00e0, a It\u00e0lia (Roma). Capacitat m\u00e0xima de 50.000 espectadors. Arquitecte desconegut, creat a partir de morter cobert de ma\u00f3 i recobert de marbre. 176. Retrat eq\u00fcestre Marc Aureli Obra escult\u00f2rica feta amb bronze, amb 4 metres d'al\u00e7ada. Creador an\u00f2nim ...", "url": "https://www.timetoast.com/timelines/eix-grecia-i-roma", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-12-12T20:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "juliacarbonellop4x4a.blogspot.com", "publication_title": "J\u00falia Carbonell OP4x: d\u2019octubre 2011", "summary": "http://www.jigsawplanet.com/?rc=play&pid=2a99dfcf0863. Publicat per J\u00falia Carbonell a", "url": "https://juliacarbonellop4x4a.blogspot.com/2011/10/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-23T17:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "amendezvidal.blogspot.com", "publication_title": "Qui compta, s'erra: de setembre 2018", "summary": "El 1982, el Foment del Turisme remarcava que el sector s\u2019havia fet conscient de la conveni\u00e8ncia de protegir l\u2019entorn, ja que el producte tur\u00edstic no consistia nom\u00e9s en els serveis hotelers, sin\u00f3 tamb\u00e9 hi formaven part les infraestructures, l\u2019arquitectura, el paisatge, els vestigis hist\u00f2rics i la qualitat de vida general.", "url": "https://amendezvidal.blogspot.com/2018/09/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-04-01T10:24:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1439912"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Huntington - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Aquesta \u00e9s una p\u00e0gina de desambiguaci\u00f3. \u00c9s a dir, una p\u00e0gina que us adre\u00e7a cap a articles amb el mateix nom. Si un enlla\u00e7 intern us ha dut fins ac\u00ed podeu tornar enrere per arreglar-lo i fer-lo enlla\u00e7ar a l'article m\u00e9s adient. \u00abHuntington\u00bb t\u00e9 aquests significats:", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Huntington", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-01-13T00:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1400558"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Sonates Fitzwilliam - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Hist\u00f2ria. Les dues sonates que Dart utilitz\u00e0 en la seva edici\u00f3 probablement foren escrites entre 1724 i 1726; no sembla que haguessin de formar cap conjunt, ja fos com a parell de sonates o formant un grup amb altres sonates per a flauta dol\u00e7a. Aquestes Es van relacionar el 1948, quan Thurston Dart les va anomenar aix\u00ed perqu\u00e8 els manuscrits estan arxivats en el Museu Fitzwilliam de la ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Sonates_Fitzwilliam", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-02-15T12:12:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1421440"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Girolamo Siciolante da Sermoneta - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "Girolamo Siciolante (Sermoneta, 1521 - Roma, 1575) va ser un pintor manierista itali\u00e0.. Biografia. Va comen\u00e7ar la seva carrera com aprenent de Leonardo da Pistoia.Tanmateix, l'obra m\u00e9s primerenca que coneixem de la seva m\u00e0 el Retaule de Valvisciolo, ara al Palazzo Caetani de Roma, no revela cap influ\u00e8ncia d'aquest arcaic mestre.Al contrari, ja ens mostra a Siciolante com un pintor que ha ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Girolamo_Siciolante_da_Sermoneta", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-01-17T09:55:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1421440"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "La masia (Mir\u00f3) - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "La masia \u00e9s una pintura a l'oli realitzada pel pintor Joan Mir\u00f3 entre 1920 i 1922, despr\u00e9s del seu primer viatge a Par\u00eds. \u00c9s considerada una obra culminant d'aquest per\u00edode creatiu de l'artista, immediatament anterior a l'etapa pict\u00f2rica marcada pel surrealisme, la qual es va iniciar al voltant de 1924. L'obra es conserva a la National Gallery of Art de Washington DC des de 1987, quan ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/La_masia_(Mir%C3%B3)", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-26T22:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q461277"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Blau I, II, III - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Hist\u00f2ria. Joan Mir\u00f3 va iniciar el tr\u00edptic el 4 mar\u00e7 de 1961 a Palma, a l'estudi del pintor constru\u00eft per l'arquitecte Josep Llu\u00eds Sert el 1956, que li permetia poder pintar obres de dimensions com les de Blau. Mir\u00f3, complagut i desconcertat per la magnitud d'aquest gran taller, el primer que va fer va ser omplir-ho de vida animant-lo amb tot tipus d'objectes i esbossos, per tal omplir l ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Blau_III", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-25T04:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q461277"}, {"publisher_name": "www.museeartcontemporain.fr", "publication_title": "Artistes contemporains catalans - MUVACC | Barcelona", "summary": "Artistes contemporains catalans La collection est l'espace de confluence o\u00f9 l'\u0153il se fond collecteur pluriel Antoni Vila Casas, l'art contemporain, la carte et voyage d\u00e9cisions pour accueillir certaines \u0153uvres qui embrassent diff\u00e9rentes id\u00e9ologies ou des langages cr\u00e9atifs .", "url": "https://www.museeartcontemporain.fr/artistes-contemporains-catalans/page-57", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-15T06:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q461277"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "Retrat de Vicen\u00e7 Nubiola - Wikiwand", "summary": "Retrat de Vicen\u00e7 Nubiola \u00e9s una pintura a l'oli realitzada per Joan Mir\u00f3 el 1917 i que actualment forma part de la col\u00b7lecci\u00f3 permanent del Museu Folkwang[1] d'Essen , d'en\u00e7\u00e0 que el va adquirir el 1966 procedent de la Galerie Wilhelm Gro\u00dfhennig, de D\u00fcsseldorf. La compra es va realitzar amb el suport de l'estat de Rin del Nord-Westf\u00e0lia, el Westdeutsche Rundfunk, i va ingressar al ...", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/Retrat_de_Vicen%C3%A7_Nubiola", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-07T05:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q461277"}, {"publisher_name": "www.eldirectori.net", "publication_title": "eldirectori.net - Mostrar \u00c0rea Geogr\u00e0fica", "summary": "Aquest lloc web fa servir cookies pr\u00f2pies i de tercers per millorar l\u2019experi\u00e8ncia de navegaci\u00f3, i oferir continguts i serveis d\u2019inter\u00e8s.", "url": "https://www.eldirectori.net/site/site001/index.php/mostrar-area-geografica?idlocalitzacio=DEA11&tipuslocalitzacio=NUTS3&", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-03-15T08:10:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q461277"}, {"publisher_name": "barribas.blogspot.com", "publication_title": "Bel\u00e9n Arribas : Off", "summary": "CHAPEAU! DE CASAS I PICASSO A BALENCIAGA I PERTEGAZ El 28 de maig varem anar a la Fundaci\u00f3 Palau i Fabre a Caldes d'Estac. On hi havia ...", "url": "https://barribas.blogspot.com/p/ressenyes.html", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-18T17:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q461277"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Cat\u00e0leg Premi de Pintura Internacional Guasch Coranty 2008 ...", "summary": "Issuu is a digital publishing platform that makes it simple to publish magazines, catalogs, newspapers, books, and more online. Easily share your publications and get them in front of Issuu\u2019s ...", "url": "https://issuu.com/fundacioguaschcoranty/docs/cataleg_2008/111", "quality": 0.1, "publication_date": "2019-11-21T16:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q461277"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Usu\u00e0ria:Jane023/Llista d'obres de Rembrandt - Viquip\u00e8dia ...", "summary": "imatge T\u00edtol identificador RKDimages data de creaci\u00f3 o fundaci\u00f3 col\u00b7lecci\u00f3 n\u00famero d'inventari subjecte representat propietat de codi de cat\u00e0leg", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Usu%C3%A0ria:Jane023/Llista_d%27obres_de_Rembrandt", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-04-03T19:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1572452"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "De Young (museu) - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Com a part de l'acord que va crear el Museu de Belles Arts de San Francisco el 1972, la col\u00b7lecci\u00f3 de Young d'art europeu es va enviar al Museu Legion of Honor (California Palace of the Legion of Honor)", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Especial:RandomInCategory/Edificis_de_San_Francisco", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-04T17:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1416890"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "John Martin (pintor) - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Els \u00e0ngels guardant el Parad\u00eds durant la nit (1826, manera negra, 25'7 \u00d7 35'8 cm, Museu de Belles Arts de San Francisco, San Francisco) Una dona afligida en un cingle (1829, aiguada sobre vitel\u00b7la, 25'6 \u00d7 19'8 cm, Museu de Belles Arts de San Francisco, San Francisco)", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/John_Martin_(pintor)", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-31T18:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1416890"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Miraflores flat Las Dalias, Lima \u2013 Preus actualitzats 2020", "summary": "Miraflores flat Las Dalias, Lima - Reserva amb el millor preu garantit! A Booking.com t'esperen 2 comentaris i 19 fotos.", "url": "https://www.booking.com/hotel/pe/miraflores-flat-las-dalias.ca.html", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-25T05:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1416890"}, {"publisher_name": "www.museobellasartesvalencia.gva.es", "publication_title": "SAN FRANCISCO DE AS\u00cdS - Pintura espanyola del Segle d'Or ...", "summary": "Pintura espanyola del Segle d'Or. SAN FRANCISCO DE AS\u00cdS", "url": "http://www.museobellasartesvalencia.gva.es/ca/pintura-espanola-del-siglo-de-oro/-/asset_publisher/zCV9FBp6ScA0/content/san-francisco-de-asis", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-29T23:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1416890"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Categoria:Museus d'art als Estats Units - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "Eines: Categories en arbre \u2022 Intersecci\u00f3 \u2022 Totes les p\u00e0gines \u2022 P\u00e0gina a l'atzar \u2022 Cerca interna", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Categoria:Museus_d%27art_als_Estats_Units", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-20T09:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1416890"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Modern apt near the heart of Miraflores, Lima \u2013 Preus ...", "summary": "Modern apt near the heart of Miraflores, Lima - Reserva amb el millor preu garantit! A Booking.com t'espera 1 comentari i 45 fotos.", "url": "https://www.booking.com/hotel/pe/modern-apt-near-the-heart-of-miraflores.ca.html", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-28T06:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1416890"}, {"publisher_name": "www.lenciclopedia.org", "publication_title": "Convent de Sant Francesc (Val\u00e9ncia) - L'Enciclop\u00e8dia, la ...", "summary": "El Convent de San Francesc de Val\u00e9ncia era un monasteri francisc\u00e0 que es trobava en lo que \u00e9s l'actual Pla\u00e7a de l'Ajuntament.. En l'any 1891 se va realisar la demolici\u00f3 d'este convent, donant pas a un enorme espai obert. Les autoritats municipals varen proyectar la creaci\u00f3 de la pla\u00e7a destinada a activitats comercials i p\u00fablic en general. A esta gran pla\u00e7a se li va nomenar Pla\u00e7a de ...", "url": "https://www.lenciclopedia.org/Convent_de_Sant_Francesc_(Val%C3%A9ncia)", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-23T15:40:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1416890"}, {"publisher_name": "www.museobellasartesvalencia.gva.es", "publication_title": "CONVERSI\u00d3N DE SAN PABLO - Pintura espanyola del Segle d'Or ...", "summary": "Pintura espanyola del Segle d'Or. CONVERSI\u00d3N DE SAN PABLO", "url": "http://www.museobellasartesvalencia.gva.es/ca/pintura-espanola-del-siglo-de-oro/-/asset_publisher/zCV9FBp6ScA0/content/conversion-de-san-pablo", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-08T05:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1416890"}, {"publisher_name": "www.europapress.es", "publication_title": "Imputen a la directora del Museu Sant Pius V en relaci\u00f3 ...", "summary": " ", "url": "https://www.europapress.es/valencia/noticia-imputen-directora-museu-sant-pius-relacio-amb-els-quadres-diposit-puig-20131031172526.html", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-02-10T00:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1416890"}, {"publisher_name": "successstoriesmag.com", "publication_title": "Publicacions populars sobre Los Angeles - Magazine d\u2019\u00e8xit", "summary": "Els ballarins d\u2019Hip-Hop es preparen per a la competici\u00f3 de ball m\u00e9s gran del m\u00f3n", "url": "http://successstoriesmag.com/ca/tag/los-angeles/", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-08-24T03:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1416890"}, {"publisher_name": "www.elsborja.cat", "publication_title": "Art - iconografia - arquitectura - mecenatge | Els Borja", "summary": "Autor: Poeschel, Sabine T\u00edtol: \"Alexander Magnus Maximus.Neue aspekte zur ikonographie Alexanders des Grossen in Quattrocento\" Publicaci\u00f3: R\u00f6misches Jahrbuch f\u00fcr Kunstgeschichte, Edici\u00f3: 23-24 (1988), p. 61-74. Categoria: Alexandre VI, Art - iconografia - arquitectura - mecenatge, General", "url": "https://www.elsborja.cat/cat-bib/art-iconografia-arquitectura-mecenatge/page/6/", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-31T20:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1416890"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "Jim Campbell - Wikiwand", "summary": "Jim Campbell \u00e9s un artista nascut l'any 1956 a Chicago, Illinois, Estats Units. [1] Actualment viu i desenvolupa la seua carrera art\u00edstica des de la ciutat de San Francisco. Les seues obres s\u00f3n fruit de la combinaci\u00f3 entre les t\u00e8cniques del videoart i de la llum, creant aix\u00ed instal\u00b7lacions ...", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/Jim_Campbell", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-04-02T03:53:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1416890"}, {"publisher_name": "successstoriesmag.com", "publication_title": "Publicacions populars sobre pintures - Revista d\u2019\u00e8xit", "summary": "pintures Banquer de dia, artista de nit: les obres de Mihov a Londres i Los Angeles Pintor amb obres a Art Louvre Expo Paris i al Museu de Belles Arts de Las Vegas", "url": "http://successstoriesmag.com/ca/tag/paintings/", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-08-23T08:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1416890"}, {"publisher_name": "www.decrevillent.com", "publication_title": "Programaci\u00f3 cultural per al mes de desembre a Crevillent ...", "summary": "L\u2019Ajuntament presenta les activitats i els esdeveniments culturals que tindran lloc al municipi durant aquest mes Crevillent (03/12/2019).- La programaci\u00f3 cultural de Crevillent per a aquest mes de desembre, en la qual destaquen les activitats nadalenques, acollir\u00e0 multitud d\u2019esdeveniments dirigits a tots els p\u00fablics. La major part de les activitats tindran lloc a la Casa Municipal de ...", "url": "https://www.decrevillent.com/2019/12/03/programacion-cultural-para-el-mes-de-diciembre-en-crevillent/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-25T07:03:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1416890"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Hans-Jochen Vogel - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Bibliografia i base de dades de Hans-Jochen Vogel a la Biblioteca de la Fundaci\u00f3 Friedrich Ebert; Entrevistes. Nom\u00e9s els defensors de la democr\u00e0cia s\u00f3n cridats a la cr\u00edtica. Spiegel online el 3 novembre 2006. Aqu\u00ed estem els joves. Per Christoph Amend parlant del comen\u00e7ament dels nostres fills (el 23 de mar\u00e7 de 2006).", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Especial:RandomInCategory/Persones_de_G%C3%B6ttingen", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-06T05:24:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q856483"}, {"publisher_name": "www.macba.cat", "publication_title": "Exposici\u00f3 - Filtracions | MACBA Museu d'Art Contemporani ...", "summary": "Nasrin Tabatabai i Babak Afrassiabi treballen en col\u00b7laboraci\u00f3 amb el nom de Pages des del 2004....", "url": "https://www.macba.cat/ca/exposicions-activitats/exposicions/filtracions", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-16T00:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "ca.irancultura.it", "publication_title": "viatge tur\u00edstic i cultural a l'Iran | Teheran - Museu d ...", "summary": "El Museu d'Art Contemporani de Teheran ha iniciat oficialment les seves activitats culturals en el 1978 i intenta amb totes les seves forces per promoure l'art de la Revoluci\u00f3 Isl\u00e0mica. Els objectius se centren en major mesura en la presentaci\u00f3 de l'art contemporani per promoure les capacitats de l'Iran en termes de qualitat i quantitat ...", "url": "https://ca.irancultura.it/turisme/atraccions/atraccions-Teheran/museomuseo-de-la-art-contemporani/", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-26T01:25:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "www.bonart.cat", "publication_title": "Museu d\u2019Art Contemporani de Barcelona (MACBA) | Bonart", "summary": "bonart 25/10/12 El Museu d\u2019Art Contemporani de Barcelona (MACBA) presenta Filtracions, instal\u00b7laci\u00f3 realitzada a partir dels arxius de British Petroleum (BP) i del Museu d\u2019Art Contemporani de Teheran (TMOCA), i que es tracta de la primera exposici\u00f3 individual a...", "url": "https://www.bonart.cat/tag/museu-dart-contemporani-de-barcelona-macba/", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-29T18:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "ca.irancultura.it", "publication_title": "Museus a l'Iran, Museu Reza Abbasi, Museu Tappeto, Museu ...", "summary": "El territori irani\u00e0 es divideix en regions 31, cada regi\u00f3 t\u00e9 el seu propi capital, la prov\u00edncia i les seves ciutats i pobles. Con\u00e8ixer la superf\u00edcie de les prov\u00edncies, la seva poblaci\u00f3, la seva posici\u00f3 geogr\u00e0fica i el seu clima s\u00f3n les primeres informacions que poden ajudar-vos a aprendre m\u00e9s sobre la hist\u00f2ria, la cultura i les atraccions tur\u00edstiques de les prov\u00edncies.", "url": "https://ca.irancultura.it/cultura/museu/", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-02-09T10:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "El Llibre dels Reis - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Sota l'Imperi saf\u00e0vida, se'n va realitzar un per a Isma\u00efl I de P\u00e8rsia, del qual queda nom\u00e9s una p\u00e0gina, i que mai no va ser acabat, i un altre per a Shah Tahmasp \u2013que \u00e9s un dels millors manuscrits perses coneguts\u2013 es conserva distribu\u00eft en diferents llocs, al Museu Metropolit\u00e0 d'Art, el museu d'Art Contemporani de Teheran i en col ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/El_Llibre_dels_Reis", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-31T21:16:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "www.macba.es", "publication_title": "El MACBA i la Fundaci\u00f3 Han Nefkens presenten", "summary": "El MACBA i la Fundaci\u00f3 Han Nefkens presenten The Maids, de Ramin i Rokni Haerizadeh i Hesam Rahmanian The Maids, projecte del col\u00b7lectiu irani\u00e0 format per Ramin i Rokni Haerizadeh i Hesam Rahmanian, guanyadors de la segona edici\u00f3 del Premi Fundaci\u00f3 Han Nefkens \u2013 MACBA,", "url": "http://www.macba.es/uploads/20171027/171023_CAT_Ndp_The_Maids_MACBA_Han_Nefkens.pdf", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-21T05:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "fr.linkedin.com", "publication_title": "Anna Cerd\u00e0 Call\u00eds - Assistant Curator - MACBA, Museu d'Art ...", "summary": "Ve el perfil de Anna Cerd\u00e0 Call\u00eds en LinkedIn, la mayor red profesional del mundo. Anna tiene 20 empleos en su perfil. Ve el perfil completo en LinkedIn y descubre los contactos y empleos de Anna en empresas similares.", "url": "https://fr.linkedin.com/in/annacerdacallis", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-21T01:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "www.barcelona.cat", "publication_title": "El cicle 'Lorem Ipsum' porta al MACBA l'altra cara de la ...", "summary": "Sons experimentals, electr\u00f2nica d'Orient Mitj\u00e0, un ritme fren\u00e8tic nascut a Tanz\u00e0nia... Sab\u00edeu que la pista de ball t\u00e9 un... Fes clic per saber-ne m\u00e9s!", "url": "https://www.barcelona.cat/barcelonacultura/ca/recomanem/cicle-lorem-ipsum-porta-macba-altra-cara-pista-ball", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-30T19:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "www.bonart.cat", "publication_title": "\u201cNasrin Tabatabai i Babak Afrassiabi. Filtracions\u201d al ...", "summary": "bonart. El Museu d\u2019Art Contemporani de Barcelona (MACBA) presenta Filtracions, instal\u00b7laci\u00f3 realitzada a partir dels arxius de British Petroleum (BP) i del Museu d\u2019Art Contemporani de Teheran (TMOCA), i que es tracta de la primera exposici\u00f3 individual a l\u2019Estat dels artistes iranians Nasrin Tabatabai i Babak Afrassiabi.Dins les l\u00ednes d\u2019inter\u00e8s del Museu per l\u2019art contemporani ...", "url": "https://www.bonart.cat/actual/nasrin-tabatabai-i-babak-afrassiabi-filtracions-al-macba/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-22T22:10:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "es.linkedin.com", "publication_title": "Berta Cervantes - Coordinaci\u00f3 i assist\u00e8ncia a projectes d ...", "summary": "L'exposici\u00f3 inclou dues projeccions de v\u00eddeo, una maqueta i una s\u00e8rie d'objectes i imatges relacionades, tot plegat inspirat principalment en els materials d'arxiu conservats en dues institucions al Regne Unit i a l'Iran: l'arxiu de British Petroleum (BP) i la col\u00b7lecci\u00f3 d'art occidental del Museu d'Art Contemporani de Teheran.", "url": "https://es.linkedin.com/in/berta-cervantes-0a15a785", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-02-11T18:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "www.cccb.org", "publication_title": "Occident vist des d\u2019Orient | Exposicions | CCCB", "summary": "Per altra banda, el 1974 i per iniciativa de l'emperadriu Farah Dibah, es va crear el Museu d'Art Contemporani de Teheran, amb obres emblem\u00e0tiques de diferents tend\u00e8ncies art\u00edstiques europees i nord-americanes del segle XX (de Max Ernst a Andy Warhol, passant per Pollock i T\u00e0pies). Despr\u00e9s de la revoluci\u00f3 de Khomeyni, amb el govern de la ...", "url": "https://www.cccb.org/ca/exposicions/fitxa/occident-vist-des-dorient/12969", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-02-05T16:54:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "es.glosbe.com", "publication_title": "Cr\u00edtic d'art en Espa\u00f1ol - Catal\u00e1n-Espa\u00f1ol Diccionario - Glosbe", "summary": "cr\u00edtic d'art en el diccionario de traducci\u00f3n catal\u00e1n - espa\u00f1ol en Glosbe, diccionario en l\u00ednea, gratis. Busque palabras y frases milions en todos los idiomas.", "url": "https://es.glosbe.com/ca/es/cr%C3%ADtic%20d'art", "quality": 0.05, "publication_date": "2019-11-24T17:13:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "www.ara.cat", "publication_title": "Artistes en situacions conflictives", "summary": "La Virreina dedica dues exposicions a dos dels fot\u00f2grafs israelians m\u00e9s prestigiosos, A\u00efm De\u00fcelle L\u00fcski i Miki Kratsman. El Macba inaugura una instal\u00b7laci\u00f3 dels iranians Tabatabai i Afrassiabi.", "url": "https://www.ara.cat/cultura/Artistes-situacions-conflictives_0_805119501.html", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-18T07:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "elbatibull.blogspot.com", "publication_title": "el batibull: de mar\u00e7 2013", "summary": "Samuel Eto'o, ex-jugador del F.C. Barcelona, Inter de Mil\u00e0 i Mallorca entre d\u2019altres, ha presentat al Festival Internacional del C\u00f2mic d'Angouleme el primer dels nou c\u00f2mics que traur\u00e0 a la venda de la seva biografia convertida en historieta de c\u00f2mic.", "url": "https://elbatibull.blogspot.com/2013/03/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-12T19:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "claudipuchades.blogspot.com", "publication_title": "El blog de Claudi Puchades: The Maids", "summary": "Ets en el blog de Claudi Puchades de continguts culturals generals amb inter\u00e8s especial per tot el que estigui relacionat amb les Arts Pl\u00e0stiques i les manifestacions paral.leles i coincidents, i amb tots els seus protagonistes, els artistes, que donen a la vida la seva aut\u00e8ntica dimensi\u00f3 emocional.", "url": "https://claudipuchades.blogspot.com/2017/10/the-maids.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-25T09:08:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "www.quadernsdebitacola.com", "publication_title": "de febrer 2014 ~ Quaderns de bit\u00e0cola", "summary": "Bloc de viatges i la nostra volta al m\u00f3n. Consells i informaci\u00f3 pr\u00e0ctica per viatgers. Millor bloc personal de viatges en catal\u00e0 2012.", "url": "https://www.quadernsdebitacola.com/2014/02/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-25T10:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "www.ara.cat", "publication_title": "12 llocs on passaran coses aquest 2019 - Ara.cat", "summary": "Com ja \u00e9s tradici\u00f3, el \u2018New York Times\u2019 elabora la seva llista dels llocs m\u00e9s interessants per viatjar durant l\u2019any en curs. La llista t\u00e9 52 llocs que seleccionen amb l\u2019ajuda dels seus col\u00b7laboradors amb la secci\u00f3 de viatges, dels seus corresponsals i d\u2019altres periodistes. Fan la selecci\u00f3 a partir del criteri de l\u2019inter\u00e8s del lloc en funci\u00f3 de diverses raons, entre les ...", "url": "https://www.ara.cat/suplements/diumenge/llocs-passaran-coses-aquest_0_2165183462.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-20T06:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "morenoalbert.blogspot.com", "publication_title": "El Bloc de l'Albert", "summary": "Bloc dedicat al coneixement, divulgaci\u00f3 i did\u00e0ctica de la Hist\u00f2ria i la Geografia de Catalunya i dels pa\u00efsos de parla catalana.I tamb\u00e9 els Voluntaris per la Llengua i parelles ling\u00fc\u00edstiques,especialment a la comarca de l'Alt Empord\u00e0.", "url": "https://morenoalbert.blogspot.com/2012/03/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-04T01:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "fotent.wordpress.com", "publication_title": "El Shahnameh o Llibre dels Reis, de Firdaws\u00ed \u2013 Fotent's Blog", "summary": "El Shahnameh, Llibre dels Reis, \u00e9s una epopeia composta pel poeta irani\u00e0 Hakim Abul-Qasim Mansur (m\u00e9s tard conegut com Firdaws\u00ed Tusi), i completat al voltant de 1010. El nom de Firdaws\u00ed ( \u0641\u0631\u062f\u0648\u0633\u06cc ) significa 'del parad\u00eds', i es deriva del nom Firdaws. El trobareu escrit de diferent manera Ferdowsi, Ferdous\u00ed o Firdawsi. Ferdousi parle:\u2026", "url": "https://fotent.wordpress.com/2016/03/28/el-shahnameh-o-llibre-dels-reis-de-firdawsi/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-12T11:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "morenoalbert.blogspot.com", "publication_title": "Per qu\u00e8 S\u00edria no ens commou? - morenoalbert.blogspot.com", "summary": "JOAN B. CULLA En un article publicat aqu\u00ed mateix fa nou mesos ( Estrabisme moral , 25 de juny del 2011) vaig subratllar e...", "url": "https://morenoalbert.blogspot.com/2012/03/per-que-siria-no-ens-commou.html", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-18T13:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1756399"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Fitxer:Apian - Folium populi, s. d. - 1211192.jpg ...", "summary": "Italiano: Folium populi. Instrumentum hoc a Petro Apiano iam recens inuentum, et in figuram folii populi rfdactum per radios solis toto orbe horas communes ostendit, ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Fitxer:Apian_-_Folium_populi,_s._d._-_1211192.jpg", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-01-28T11:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3639582"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Fitxer:Acta Eruditorum - II orologi, 1737 \u2013 BEIC 13458392 ...", "summary": "Fitxer original \u200e (1.371 \u00d7 1.205 p\u00edxels, mida del fitxer: 475 Ko, tipus MIME: image/jpeg)", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Fitxer:Acta_Eruditorum_-_II_orologi,_1737_%E2%80%93_BEIC_13458392.jpg", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-01-01T20:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3639582"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Fitxer:Acta Eruditorum - I alfabeti, 1743 \u2013 BEIC 13408919 ...", "summary": "Biblioteca Europea d'Informaci\u00f3 i Cultura ; Empla\u00e7ament: Milano, Italia: Coordenades: 45\u00b0 27\u2032 53,68\u2033 N, 9\u00b0 11\u2032 20,85\u2033 E : Fundaci\u00f3: 2004", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Fitxer:Acta_Eruditorum_-_I_alfabeti,_1743_%E2%80%93_BEIC_13408919.jpg", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-25T11:55:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3639582"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Fitxer:Paolo Monti - Servizio fotografico (Firenze, 1975 ...", "summary": "Paolo Monti (1908\u20131982) ; Descripci\u00f3: fot\u00f2graf itali\u00e0 In 2008 his works have been bought by BEIC - Biblioteca Europea d'Informazione e Cultura (European Library for Information and CultureEuropean Library for Information and Culture", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Fitxer:Paolo_Monti_-_Servizio_fotografico_(Firenze,_1975)_-_BEIC_6356395.jpg", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-29T16:35:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3639582"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Palau Fortuny - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El Palau Fortuny (en itali\u00e0 Palazzo Fortuny) \u00e9s un palau veneci\u00e0 d'estil g\u00f2tic tard\u00e0 situat al Sestiere di San Marco.Agafa el nom del darrer propietari, l'artista Mari\u00e0 Fortuny i Madrazo \u2013fill del fam\u00f3s pintor Mari\u00e0 Fortuny i Marsal\u2013, i \u00e9s la seu del museu hom\u00f2nim.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Museu_Fortuny", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-03T18:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616676"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Fortuny - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Palau Fortuny, palau veneci\u00e0 d'estil g\u00f2tic tard\u00e0 al Sestiere di San Marco (Ven\u00e8cia) Possessi\u00f3 de Son Fortuny, possessi\u00f3 fortificada al municipi d'Andratx (Mallorca) Teatre Fortuny, teatre de la ciutat de Reus sorgit el 1882; Literatura. Fortuny (novel\u00b7la), novel\u00b7la de Pere Gimferrer sobre Mari\u00e0 Fortuny i de Madrazo, Mari\u00e0 Fortuny i Marsal i l'imaginari al seu voltant. ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Fortuny", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-05T08:49:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616676"}, {"publisher_name": "www.bonart.cat", "publication_title": "Palau Fortuny | Bonart", "summary": "bonart 23/2/14 El 7 de mar\u00e7 s\u2019inaugura al Palau Fortuny de Ven\u00e8cia l\u2019exposici\u00f3 Primavera al Palau Fortuny amb Dora Maar, Anne-Jarin Furunes, Ritsue Mishima, Barbara Paganin i la col\u00b7lecci\u00f3 de Mario Trevisan. La mostra de Dora Maar est\u00e0 comissariada per...", "url": "https://www.bonart.cat/tag/palau-fortuny/", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-02-04T03:12:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616676"}, {"publisher_name": "www.memora.cat", "publication_title": "PEDRO PALAU FORTUNY | M\u00e9mora Servicios Funerarios", "summary": "PEDRO PALAU FORTUNY. Cerim\u00f2nia: 2019.06.04 16:15. 1932.07.02 - 2019.06.02. Lloc de la cerim\u00f2nia: ORATORI LES CORTS. A partir de: 2019-06-04 10:00h. Sala: 2. Veure cerim\u00f2nia. FES ARRIBAR A LA FAM\u00cdLIA LA TEVA MOSTRA D'AFECTE. NOTA DE CONDOL; NOTA DE CONDOL + FLOR DEL RECORD; Corona flores blancas. Corona flors blanques . Centro 80 rosas rojas. Centre 80 roses vermelles. VEURE CAT\u00c0LEG FLORAL ...", "url": "http://www.memora.cat/ca/defuncion/pedro-palau-fortuny", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-03-24T01:15:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616676"}, {"publisher_name": "premsa.lacaixa.es", "publication_title": "Andalusia en l'imaginari de Fortuny. CaixaForum Saragossa", "summary": "Aquest lloc web utilitza cookies pr\u00f2pies i de tercers per recollir informaci\u00f3 estad\u00edstica sobre els teus h\u00e0bits de navegaci\u00f3 i poder millorar i personalitzar la teva experi\u00e8ncia oferint-te continguts que t'interessen.", "url": "https://premsa.lacaixa.es/obrasocial/andalusia-imaginari-fortuny-caixaforum-saragossa-cat__816-c-26653__.html?obj=816,c,26653&view=photo&pos=5", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-01-07T13:32:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616676"}, {"publisher_name": "www.museudereus.cat", "publication_title": "Obres del Museu de Reus a Fuendetodos i a Granada | Museu ...", "summary": "Les nou fotografies de Fortuny i l\u2019aquarel\u00b7la de Tapir\u00f3, del Museu de Reus, comparteixen espai expositiu amb m\u00e9s de dues-centes obres, principalment dibuixos i esbossos de l\u2019artista reusenc, conservats al Museu Nacional d\u2019Art de Catalunya, per\u00f2 tamb\u00e9 obres cedides per d\u2019altres institucions nacionals, com la Biblioteca Nacional, el ...", "url": "https://www.museudereus.cat/blog/obres-del-museu-de-reus-fuendetodos-i-granada", "quality": 0.07, "publication_date": "2019-11-19T14:10:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616676"}, {"publisher_name": "www.bonart.cat", "publication_title": "Mariano Fortuny, pare i fill, junts per primer cop en una ...", "summary": "Una storia di famiglia. de l\u201911 al 24 de maig al Palau Fortuny de Ven\u00e8cia. Al 70\u00e8 aniversari de la mort de Mariano Fortuny y Madrazo, Palazzo Fortuny pret\u00e9n retre homenatge al vers\u00e0til artista espanyol, destacant la import\u00e0ncia del context familiar en la seva formaci\u00f3 art\u00edstica. Per primera vegada, es far\u00e0 una exposici\u00f3 dedicada al ...", "url": "https://www.bonart.cat/actual/mariano-fortuny-pare-i-fill-junts-per-primer-cop-en-una-mostra/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-21T11:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616676"}, {"publisher_name": "www.sorigue.com", "publication_title": "Retorn | Sorigu\u00e9", "summary": "Fundaci\u00f3 Sorigu\u00e9 La Fundaci\u00f3 Sorigu\u00e9 impulsa la vocaci\u00f3 de retorn a la societat del grup empresarial, a trav\u00e9s d\u2019activitats en l\u2019\u00e0mbit social, educatiu i cultural. Llegir m\u00e9s PLANTA", "url": "https://www.sorigue.com/ca/retorn", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-19T05:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616676"}, {"publisher_name": "premsa.lacaixa.es", "publication_title": "Dossier de premsa", "summary": "internacional, com el Museu del Louvre, Museu d\u2019Orsay, Palau Fortuny de Ven\u00e8cia, MNAC, Biblioteca Nacional, Museu del Prado, Museus de Belles Arts de Bilbao i Museu Goya de Castres, i un important nombre de col\u00b7leccionistes privats han cedit obres per a aquesta exposici\u00f3. La mostra, comissariada per", "url": "https://premsa.lacaixa.es/obrasocial/show_annex.html?id=61507", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-22T06:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616676"}, {"publisher_name": "reusdigital.cat", "publication_title": "Ven\u00e8cia fixa la mirada en T\u00e0pies | Reusdigital.cat diari ...", "summary": "Antoni T\u00e0pies s'ha fet un lloc a la Biennal d'Art de Ven\u00e8cia. El Palazzo Fortuny obrir\u00e0 les portes aquest dissabte de l'exposici\u00f3 'T\u00e0pies. Lo sguardo dell'artista' (T\u00e0pies. La mirada de l'artista'), una selecci\u00f3 representativa de l'obra de l'artista a trav\u00e9s de la seva col\u00b7lecci\u00f3 privada. La mostra revela l'esperit art\u00edstic de T\u00e0pies i presenta la seva mirada de col\u00b7leccionista i ...", "url": "http://reusdigital.cat/noticies/venecia-fixa-la-mirada-en-tapies", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-01-22T02:16:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616676"}, {"publisher_name": "tenirelcapclar.blogspot.com", "publication_title": "tenir el cap clar: persones 6 \u2013 mariano fortuny de madrazo ...", "summary": "La seva mare, madame Fortuny, ens acull amb la seva amabilitat i ens ensenya la gran galeria del palau Fortuny, una gran sala amb sostre alt\u00edssim i a les parets esbossos de Fortuny pare i interessants estudis del fill Mariano. Ens confessa que sempre ha tingut el gust per les teles antigues, per qualsevol pe\u00e7a escapada del temps que permeti ...", "url": "https://tenirelcapclar.blogspot.com/2018/04/persones-6-mariano-fortuny-de-madrazo-l.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-09T09:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q616676"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Els 10 millors hotels a prop de Museu d'Art de Saint Louis ...", "summary": "Troba hotels a prop de Museu d'Art de Saint Louis, us per internet. Bona disponibilitat i preus fant\u00e0stics. Reserva en l\u00ednia, paga a l'hotel. Sense c\u00e0rrecs de reserva.", "url": "https://www.booking.com/landmark/us/saint-louis-art-museum.ca.html", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-13T04:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1760539"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "D\u00e0nae (Gentileschi) - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "D\u00e0nae \u00e9s un oli sobre coure, d'estil barroc (), de mida: 40'5 cm x 52'5 cm, obra d'Artemisia Gentileschi; i actualment es troba al Museu d'Art de Saint Louis (Estats Units).. El turment d'una pintora. Artemisia Gentileschi, filla del pintor Orazio Gentileschi, va cr\u00e9ixer envoltada de teles i pinzells, i ben aviat va demostrar la seva v\u00e0lua com a artista.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/D%C3%A0nae_(Gentileschi)", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-04-02T06:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1760539"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "The Picture of Dorian Gray - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El gat a Egipte antic al principi del sortilegi \u00e9s copiat d'una figureta eg\u00edpcia exposada al museu d'art de Saint-Louis. A l'habitaci\u00f3 on \u00e9s amagat el quadre es troben cubs disposats d'una certa manera que les lletres que hi figuren donen les inicials de les v\u00edctimes de Dorian Gray. Per ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/The_Picture_of_Dorian_Gray", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-03-26T21:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1760539"}, {"publisher_name": "jordidenadal.com", "publication_title": "Museus \u2013 P\u00e0gina 3 \u2013 Jordi de Nadal | Fine Arts", "summary": "1. Cinc anys despr\u00e9s. Vincent Van Gogh, El tur\u00f3 a Montmartre, 1886, Van Gogh Museum Santiago Rusi\u00f1ol, En campanya, 1891, MNAC Una de les not\u00edcies del moment \u00e9s que s\u2019acaba de descobrir un nou dibuix de Van Gogh, i que la descoberta ha perm\u00e9s confirmar-ne l\u2019autoria d\u2019un altre (not\u00edcia a The Art Newspaper i a la web del Van Gogh Museum). ...", "url": "http://jordidenadal.com/blog/museus/page/3/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-20T13:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1760539"}, {"publisher_name": "ca.advisor.travel", "publication_title": "Metropolitan Museum of Art a Nova York - Advisor.Travel", "summary": "El Metropolitan Museum of Art, o simplement Met, \u00e9s un dels m\u00e9s destacats museus d'art del m\u00f3n. Situat a la ciutat de Nova York, al centre de l'illa de Manhattan al costat est de Central Park, a la cinquena avinguda, a l'al\u00e7ada del carrer 82. Va obri...", "url": "https://ca.advisor.travel/poi/Metropolitan-Museum-of-Art-1572", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-04-02T04:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1760539"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Jacob Epstein - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Jacob Epstein (1880-1959) fou un escultor d'origen estatunidenc i un pioner de l'escultura moderna.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Jacob_Epstein", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-09T02:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1760539"}, {"publisher_name": "dhac.iec.cat", "publication_title": "Diccionari d'historiadors de l'art catal\u00e0, valenci\u00e0 i ...", "summary": "Com a investigadora, s\u2019ha especialitzat en l\u2019art i la cr\u00edtica del segle xix i comen\u00e7aments del segle xx, l\u2019art valenci\u00e0 i, posteriorment, s\u00b4ha dedicat a investigar sobre el fenomen de l\u2019art natura i l\u2019ecoart. \u00c9s autora, entre altres llibres, d\u2019Iconograf\u00eda infantil en la pintura valenciana (Val\u00e8ncia, Instituci\u00f3 Alfons el Magn\u00e0nim, 1977), El Tribunal de las Aguas.", "url": "https://dhac.iec.cat/dhac_mp.asp?id_personal=821", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-29T07:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1760539"}, {"publisher_name": "www.localgymsandfitness.com", "publication_title": "Club d'Escacs Illes Medes - Montgr\u00ed, Torroella de Montgr\u00ed ...", "summary": "Informaci\u00f3n de contacto, mapa y direcciones, formulario de contacto, horario de apertura, servicios, puntuaciones, fotos, videos y anuncios de Club d'Escacs Illes Medes - Montgr\u00ed, Equipo deportivo de aficionados, , Torroella de Montgr\u00ed.", "url": "https://www.localgymsandfitness.com/ES/Torroella-de-Montgr%C3%AD/462603247176429/Club-d%27Escacs-Illes-Medes---Montgr%C3%AD", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-24T21:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1760539"}, {"publisher_name": "sorrobloc.blogspot.com", "publication_title": "SorroBloc", "summary": "Blog d'en Salvador Sorrosal, \u00e0lies \"el Sorro\"", "url": "https://sorrobloc.blogspot.com/2019/03/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-21T06:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1760539"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Museu Carmen Thyssen Andorra 2018 by Dona Secret - Issuu", "summary": "Issuu is a digital publishing platform that makes it simple to publish magazines, catalogs, newspapers, books, and more online. Easily share your publications and get them in front of Issuu\u2019s ...", "url": "https://issuu.com/fantzy/docs/museu-thyssen-2018-2-baixa", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-10-08T10:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1760539"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Llista d'obres de Jacob van Ruisdael - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "L'obra de Jacob van Ruisdael es compon sobretot de paisatges de dunes prop de Haarlem i salts d'aigua en ambients muntanyencs. Se'l coneix com un dels pintors m\u00e9s importants de l'Edat d'Or holandesa.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Llista_d%27obres_de_Jacob_van_Ruisdael", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-04T01:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q653002"}, {"publisher_name": "cartesipostalsdarreu.blogspot.com", "publication_title": "Cartes i postals d'arreu: Sal\u00f3 Matem\u00e0tic i F\u00edsic de Dresden", "summary": "El Mathematisch-Physikalischer Salon \u00e9s un museu situat al Palau Zwinger de Dresden que forma part de les Col\u00b7leccions Nacionals de Dresden (Staatliche Kunstsammlungen Dresden).El museu, fundat el 1728, guarda rellotges, globus terraq\u00fcis i celestes, aparells \u00f2ptics, astron\u00f2mics i geod\u00e8sics i altres instruments cient\u00edfics, alguns dels quals dels segles XVI i XVII.", "url": "https://cartesipostalsdarreu.blogspot.com/2016/07/salo-matematic-i-fisic-de-dresden.html", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-24T10:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q653002"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia ...", "summary": "La Galeria de Pintures dels Mestres Antics, oficialment i en alemany:Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister, \u00e9s una pinacoteca situada a l'ala \"Semper\" del Palau Zwinger a Dresden, Alemanya.La pinacoteca t\u00e9 prop de 700 pintures que comprenen el per\u00edode des del Renaixement al Barroc.Les obres van ser col\u00b7leccionades pels Electors de Sax\u00f2nia August II i el seu fill August III durant la primera meitat ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Gem%C3%A4ldegalerie_Alte_Meister", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-04-02T15:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q653002"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Cat\u00e0leg 2017 by ClubDelViatger - Issuu", "summary": "\u00cdNDEX. CAT\u00c0LEG. Malta i Gozo, petites joies del mediterrani 3-8 /3 16. Llargues dist\u00e0ncies. Falles de Val\u00e8ncia, MAsclEt\u00e0, Castells de focs i ofrenes 16-18 /3 19", "url": "https://issuu.com/clubdelviatger/docs/00_cdv-cat__leg-2017-view", "quality": 0.2, "publication_date": "2019-11-11T12:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q653002"}, {"publisher_name": "cartesipostalsdarreu.blogspot.com", "publication_title": "Cartes i postals d'arreu: de juliol 2016", "summary": "Cartes i postals d'arreu diumenge, 31 de juliol de 2016", "url": "https://cartesipostalsdarreu.blogspot.com/2016/07/", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-09T08:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q653002"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "apreciats-amics-eurovacances - yumpu.com", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/13652500/apreciats-amics-eurovacances", "quality": 0.1, "publication_date": "2019-12-10T02:49:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q653002"}, {"publisher_name": "sourceforge.net", "publication_title": "sourceforge.net", "summary": "L'ejecci\u00f3 de gas, des del centre d'una estrella moribunda segueix uns patrons sim\u00e8trics. Encara que ambd\u00f3s camps comparteixen un origen com\u00fa, s\u00f3n molt diferents; els astr\u00f2no", "url": "http://sourceforge.net/p/apertium/svn/49055/tree/branches/student-projects/apertium-multitranslator/ca.wikipedia.crp.txt?format=raw", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-23T09:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q653002"}, {"publisher_name": "www.speech.cs.cmu.edu", "publication_title": "www.speech.cs.cmu.edu", "summary": "Fabiola Letelier critica el govern xil\u00e8 per \"fer costat als botxins i no a les v\u00edctimes\" Alerta que Pinochet mant\u00e9 congelada la transici\u00f3 a Xile Jordi B. Oliva Fabiola Letelie", "url": "http://www.speech.cs.cmu.edu/aria/mthesis/mulilingual-corpora/catalan-corpora/651.txt", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-25T01:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q653002"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Fitxer:Mengs, Selbstbildnis im roten Mantel.jpg ...", "summary": "Mida d'aquesta previsualitzaci\u00f3: 455 \u00d7 599 p\u00edxels. Altres resolucions: 182 \u00d7 240 p\u00edxels | 364 \u00d7 480 p\u00edxels | 759 \u00d7 1.000 p\u00edxels.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Fitxer:Mengs,_Selbstbildnis_im_roten_Mantel.jpg", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-20T02:35:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q653002"}, {"publisher_name": "ca.advisor.travel", "publication_title": "Castell de Caen a Caen - Advisor.Travel", "summary": "El Castell de Caen en franc\u00e8s 'ch\u00e2teau de Caen' \u00e9s una fortificaci\u00f3 medieval situada sobre un altipl\u00e0 en el centre de Caen, en el departament de Calvados (n\u00famero de departament 14) a la Baixa Normandia (Fran\u00e7a). El castell est\u00e0 format per 5,5 hect\u00e0ri...", "url": "https://ca.advisor.travel/poi/Castell-de-Caen-23760", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-25T01:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Booking.com: Destinacions amb hotels d'oferta Fran\u00e7a", "summary": "Tant si busques hotels, cases o apartaments de vacances, sempre tindr\u00e0s el preu m\u00e9s baix garantit. Fes un cop d'ull als nostres allotjaments en m\u00e9s de 85.000 destinacions.", "url": "https://www.booking.com/destination/landmark/fr.ca.html", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-19T04:10:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Esc\u00e0lem - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "A Fran\u00e7a es va popularitzar, per a referirse als esc\u00e0lems, el terme Dames de nage amb la publicaci\u00f3 (el 2007) de la novel\u00b7la de Bernard Giraudeau, Les Dames de nage ., que va fer ress\u00f2 de l'exposici\u00f3 dedicada a l'artista-pintora Monique Frydman el 1995 al Museu de Belles Arts de Caen amb el t\u00edtol Les dames de nage.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Esc%C3%A0lem", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-18T18:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Perugino - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Pietro di Cristoforo Vannucci dit Perugino (Citt\u00e0 della Pieve, prop de Perusa, c. 1448 \u2014 Fontignano, febrer del 1523) va ser un pintor itali\u00e0 del Renaixement, adscrit a l'escola d'Umbria.Va pintar sobretot obres de car\u00e0cter religi\u00f3s, i els seus quadres ofereixen poca varietat; tot i que mostren molta gr\u00e0cia i harmonia.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Perugino", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-03-25T13:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "www.saladalmau.com", "publication_title": "Javier Vilat\u00f3 | Galer\u00eda Sala Dalmau", "summary": "Al 1939, despr\u00e9s de la guerra civil espanyola, es dirigeix a Par\u00eds i es internat al camp de refugiats d\u2019Argel\u00e9s. El seu oncle Pablo Picasso aconsegueix treure\u2019l i s\u2019instal\u00b7la a Par\u00eds fins a l\u2019esclat de la II Guerra Mundial, moment en el que torna a Barcelona on inicia la seva activitat expositiva.", "url": "https://www.saladalmau.com/ca/artista/javier-vilato/", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-14T11:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "api.ning.com", "publication_title": "NORMANDIA,BRETANYA I VALL DEL LOIRA", "summary": "NORMANDIA,BRETANYA I VALL DEL LOIRA CLUB TAHULA DATA DE SORTIDA: 08 D\u2019AGOST Club Tahula Tel 686955060 -902902893 www.singlesclubtahula.cat info@clubtahula.com", "url": "https://api.ning.com/files/0Il-b*kPbGxYadoUTvBPDyPa5k8PXXlNfOcISlWmt-kizkp74s-aqL1UZzDRnQWD1061RZHHQ6d4mB73gZJDO3zFtRc9zvnz/NORMANDIAIBRETANYACLUBTAHULA.pdf", "quality": 0.08, "publication_date": "2019-12-02T17:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Ovidi - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "Publius Ovidius Naso (Sulmona, al pa\u00eds dels pelignes, el 20 de mar\u00e7 del 43 aC - Tomis, actual Constan\u021ba, l'any 17 o 18), conegut en el m\u00f3n catalanoparlant com a P. Ovidi Nas\u00f3, fou un poeta rom\u00e0 que va escriure sobre temes d'amor, dones abandonades i transformacions mitol\u00f2giques. 480 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Ovidi", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-15T20:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "GESTRAVEL - Circuitos 2016 (CAT) by Gestravel - Issuu", "summary": "Issuu is a digital publishing platform that makes it simple to publish magazines, catalogs, newspapers, books, and more online. Easily share your publications and get them in front of Issuu\u2019s ...", "url": "https://issuu.com/gestravel/docs/gestravel_16_cat", "quality": 0.07, "publication_date": "2019-09-22T05:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "ca.unionpedia.org", "summary": "2144 les relacions: Abadia del Sacromonte, Abadia dels Homes, Absis, Adra\u00e9n, Ajuntament d'Alacant, Ajuntament de Crespi\u00e0, Ajuntament de Val\u00e8ncia, Al-Majd (Hebron), Alaqu\u00e0s, Al", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Capella_(arquitectura)", "quality": 0.06, "publication_date": "2019-11-02T23:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "No\u00ebl Hall\u00e9 - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "No\u00ebl Hall\u00e9 (2 de setembre de 1711, Par\u00eds - 5 de juny de 1781, Par\u00eds) va ser un pintor, dibuixant i gravador franc\u00e8s.Va n\u00e9ixer en una fam\u00edlia d'artistes, fill de Claude-Guy Hall\u00e9.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/No%C3%ABl_Hall%C3%A9", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-09T06:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "SETMANA SANTA / MAIG / JUNY - Eurovacances - yumpu.com", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/16288530/setmana-santa-maig-juny-eurovacances", "quality": 0.05, "publication_date": "2019-11-23T09:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "www.iifv.ua.es", "publication_title": "www.iifv.ua.es", "summary": "Badia, Lola (1981a), \u00abDe verms\u00bb, L'Espill, 9, pp. 117-124. [Reed.: \u00abLectura del poema XIII d'A. March\u00bb, en Narc\u00eds Garolera (ed.), An\u00e0lisis i comentaris de ...", "url": "http://www.iifv.ua.es/bilicame/cat/imprimirReferencias.php?obra=1&orden=ASC&apartado=3&letra=&tipoRef=&pagina=verReferencias&verDes=no&verTra=no&verPro=no&verRes=no", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-17T23:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "www.agoda.com", "publication_title": "Caen Hotels - PREUS AMB ELS DESCOMPTES M\u00c9S GRANS a tots ...", "summary": "Descomptes Caen Hotels Fran\u00e7a - Reserva hotels de 3 a 5 estrelles a Caen com ara Brit Hotel Caen Mondeville, Inter-Hotel Caen De France, Appart'City Caen, Kyriad Caen Sud Ifs, Hotel Bernieres. Reserva ara amb GRANS DESCOMPTES de fins al 75% nom\u00e9s des d'Agoda", "url": "https://www.agoda.com/ca-es/city/caen-fr.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-20T04:03:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "blogs.sapiens.cat", "publication_title": "3. Art Modern- Sapiens.cat", "summary": "La Revoluci\u00f3 francesa va comptar amb un geni art\u00edstic format en el neoclassicisme: Jacques-Louis David (1748-1825), el \u201cRobespierre del pinzell\u201d que va dibuixar algunes de les estampes m\u00e9s reconegudes del per\u00edode.", "url": "http://blogs.sapiens.cat/socialsenxarxa/categoria/historia-de-lart-2/3-art-modern/page/5/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-14T19:33:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "blogs.sapiens.cat", "publication_title": "Hist\u00f2ria de l\u2019Art- Sapiens.cat", "summary": "Un passeig per la hist\u00f2ria de les civilitzacions, la cultura i l'art. La gran activitat constructiva en l\u2019\u00e8poca del Barroc a Roma va estar marcada per l\u2019obra de Gianlorenzo Bernini (1598-1680), l\u2019arquitecte dels grans papes del segle XVII: Urb\u00e0 VIII, Innocenci X i Alexandre VII.", "url": "http://blogs.sapiens.cat/socialsenxarxa/etiqueta/historia-de-lart/page/10/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-22T09:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "docplayer.es", "publication_title": "Fortificaciones. Intervenciones en el patrimonio defensivo ...", "summary": "Fortificaciones. Intervenciones en el patrimonio defensivo Actas del XXXIV Curset. Jornadas Internacionales sobre la intervenci\u00f3n en el Patrimonio Arquitect\u00f3nico Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte", "url": "https://docplayer.es/56485451-Fortificaciones-intervenciones-en-el-patrimonio-defensivo.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-09-07T09:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q569079"}, {"publisher_name": "www.museunacional.cat", "publication_title": "Museu Nacional d\u2019Art de Catalunya | Cat\u00e0leg Art Modern", "summary": "Del neoclassicisme fins a les avantguardes, passant pel modernisme i el noucentisme, segles XIX i XX. Fortuny, Casas, Rusi\u00f1ol, Gaud\u00ed, Jujol, Picasso, Gargallo, Juli Gonz\u00e1lez, Torn\u00e9 Esquius i Joan Mir\u00f3.. La primera planta dedicada a l\u2019Art Modern ha reobert el setembre de 2014, despr\u00e9s d\u2019un proc\u00e9s de renovaci\u00f3 de les col\u00b7leccions, les sales i la museografia.", "url": "https://www.museunacional.cat/ca/colleccio/art-modern", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-31T21:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "blog.museunacional.cat", "publication_title": "Blog del Museu Nacional d'Art de Catalunya \u00bb art modern", "summary": "Us presentem un rep\u00e0s visual del que ha estat el 2016 al Museu Nacional. Ha estat un any d\u2019activitat intensa durant el qual hem aprofundit en l\u00ednies de recerca al voltant de la col\u00b7lecci\u00f3 i en la construcci\u00f3 d\u2019un museu m\u00e9s obert i social.", "url": "https://blog.museunacional.cat/tag/art-modern/page/2/", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-01-02T05:08:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "blog.museunacional.cat", "publication_title": "Blog del Museu Nacional d'Art de Catalunya \u00bb art modern", "summary": "Tot i que no tenim tant d\u2019impacte mediambiental com, per exemple, el sector industrial, els museus fem un consum important d\u2019energia, sobretot per a la climatitzaci\u00f3, ja que cada sala ha de tenir un grau d\u2019humitat i temperatura espec\u00edfic i constant, i per a la il\u00b7luminaci\u00f3 dels grans espais dels edificis i les obres exposades\u2026.", "url": "https://blog.museunacional.cat/tag/art-modern/page/3/", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-15T18:35:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Museu Nacional d'Art Modern de T\u00f2quio - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "El Museu Nacional d'Art Modern de T\u00f2quio (\u4e1c\u4eac \u56fd\u7acb \u8fd1\u4ee3 \u7f8e\u672f\u9986 T\u014dky\u014d Kokuritsu Kindai Bijutsukan) ubicat a T\u00f2quio, Jap\u00f3, \u00e9s el museu m\u00e9s important que col\u00b7lecciona i exhibeix art contemporani japon\u00e8s. Aquest museu de T\u00f2quio \u00e9s tamb\u00e9 conegut per l'acr\u00f2nim angl\u00e8s MOMAT (Museu of Modern Art Tokyo). El MOMAT \u00e9s conegut per la seva col\u00b7lecci\u00f3 d'art del segle XX i inclou ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Museu_Nacional_d%27Art_Modern_de_T%C3%B2quio", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-19T02:10:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Categoria:Col\u00b7lecci\u00f3 d'art modern del Museu Nacional d'Art ...", "summary": "Les seg\u00fcents 83 p\u00e0gines s\u00f3n dins d'aquesta categoria, d'un total de 83. A. A Saint-Mamm\u00e8s. Sol de juny; Anacoreta (Fortuny, 22034-G) Autoretrat (Pelegr\u00ed Clav\u00e9)", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Especial:RandomInCategory/Col%C2%B7leccions_del_Museu_Nacional_d%27Art_de_Catalunya", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-09T03:49:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "www.barcelona.cat", "publication_title": "El Museu Nacional d\u2019Art de Catalunya renova la seva col ...", "summary": "Cerca a barcelona.cat. ajuntament.barcelona.cat meet.barcelona.cat Info Barcelona", "url": "https://www.barcelona.cat/barcelonacultura/ca/detail/nova-col-leccio-d-art-modern-del-mnac_99400354027", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-01-29T22:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "guia.barcelona.cat", "publication_title": "El Museu Nacional d\u2019Art de Catalunya renova la seva col ...", "summary": "Per districte i barri. Per districte ...", "url": "https://guia.barcelona.cat/ca/detall/el-museu-nacional-drsquoart-de-catalunya-renova-la-seva-col-leccio-drsquoart-modern-_99400354027.html", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-18T08:52:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "www.barcelona.cat", "publication_title": "El Museu Nacional d\u2019Art de Catalunya renova la seva col ...", "summary": "Dreceres de barcelona.cat. ajuntament.barcelona.cat meet.barcelona.cat Info Barcelona", "url": "https://www.barcelona.cat/culturapopular/ca/detall/nova-col-leccio-d-art-modern-del-mnac_99400354027.html", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-22T11:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "www.dailymotion.com", "publication_title": "TV3 - 33 recomana - Nova Col\u00b7lecci\u00f3 d'Art Modern. Museu ...", "summary": "TV3 - 33 recomana - Nova Col\u00b7lecci\u00f3 d'Art Modern. Museu Nacional d'Art de Catalunya. Barcelona", "url": "https://www.dailymotion.com/video/x274oud", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-31T00:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Categoria:Museus d'art - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Eines: Categories en arbre \u2022 Intersecci\u00f3 \u2022 Totes les p\u00e0gines \u2022 P\u00e0gina a l'atzar \u2022 Cerca interna", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Categoria:Museus_d%27art", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-14T12:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "www.bonart.cat", "publication_title": "L\u2019estiu al Museu Nacional d\u2019Art de Catalunya | Bonart", "summary": "bonart. Aquest estiu el Museu Nacional d\u2019Art de Catalunya (MNAC) organitza un seguit d\u2019activitats perqu\u00e8 qui es quedi a Barcelona o visiti la ciutat durant les vacances trobi una \u00e0mplia oferta amb cinema a l\u2019aire lliure, concerts, confer\u00e8ncies i activitats per a tota la fam\u00edlia.", "url": "https://www.bonart.cat/actual/lestiu-al-museu-nacional-dart-de-catalunya/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-17T23:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "www.bonart.cat", "publication_title": "Col\u00b7lecci\u00f3 d\u2019Art Modern del MNAC | Bonart", "summary": "bonart 23/9/14 A partir del 24 de setembre el Museu Nacional d\u2019Art de Catalunya (MNAC) presenta la nova presentaci\u00f3 de la Col\u00b7lecci\u00f3 d\u2019Art Modern, projecte dirigit per Pepe Serra, director i Juan Jos\u00e9 Lahuerta, cap de col\u00b7leccions del MNAC, amb la col\u00b7laboraci\u00f3 de...", "url": "https://www.bonart.cat/tag/col%C2%B7leccio-dart-modern-del-mnac/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-14T12:53:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "www.galeriajoanprats.com", "publication_title": "Museu Nacional Archives - Galeria Joan Prats", "summary": "Centre Cultural La Nau, Sala Acad\u00e8mia, Val\u00e8ncia. 20.9 \u2013 25.11.2018 . Organitza i produeix: Centre Cultural La Nau de la Universitat de Val\u00e8ncia, CA2M, Centro de Arte Dos de Mayo, Madrid i MNAC, Museo Nacional d\u2019Art de Catalunya, Barcelona", "url": "https://www.galeriajoanprats.com/ca/tag/museu-nacional-ca/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-05T13:13:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "ca-es.facebook.com", "publication_title": "Museu Nacional d'Art de Catalunya - G\u00f2tic| G\u00f3tico| Gothic ...", "summary": "G\u00f2tic. Nova presentaci\u00f3 | G\u00f3tico. Nueva presentaci\u00f3n | Gothic Art. New display", "url": "https://ca-es.facebook.com/95292724434/videos/410428913336/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-27T18:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "www.dipta.cat", "publication_title": "Autoretrat | MAMT - Museu d'Art Modern de Tarragona", "summary": "Bronze. Fosa a la cera perduda de l'original d'escaiola NIG 3206. 25,5 x 31 x 31 cm. Ubicaci\u00f3:", "url": "https://www.dipta.cat/mamt/colleccio/obres/autoretrat-7", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-27T15:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Museu Nacional d'Art Modern de Kyoto - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "El Museu Nacional d'Art Modern de Kyoto (\u4eac\u90fd \u56fd\u7acb \u8fd1\u4ee3 \u7f8e\u672f\u9986 Kyoto Kokuritsu Kindai Bijutsukan?) \u00e9s un museu d'art que es troba a Kyoto, al Jap\u00f3.Aquest museu de Kyoto \u00e9s tamb\u00e9 conegut per l'acr\u00f2nim angl\u00e8s MoMAK (Museu Nacional d'Art Modern de Kyoto).", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Museu_Nacional_d%27Art_Modern_de_Kyoto", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-29T05:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "www.ub.edu", "publication_title": "Col\u00b7lecci\u00f3 d'Art Modern (MNAC) | Modernisme Acc\u00e9s Obert", "summary": "Inici; Museu Nacional d'Art de Catalunya; Col\u00b7lecci\u00f3 d'Art Modern (MNAC) Col\u00b7lecci\u00f3 d'Art Modern (MNAC)", "url": "http://www.ub.edu/modernisme/colleccions/colleccio-dart-modern-mnac?page=6", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-15T16:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "cfapalaudemar.cat", "publication_title": "Visita al MNAC \u2013 CFA Palau de Mar", "summary": "Centre p\u00fablic de formaci\u00f3 de persones adultes. El passat 20 de novembre el CFA Palau de Mar va participar en la visita organitzada pel Consorci d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona i el Museu Nacional d\u2019Art de Catalunya, adre\u00e7ada als responsables dels centres de formaci\u00f3 de persones adultes de la ciutat de Barcelona.", "url": "http://cfapalaudemar.cat/2014/11/26/visita-al-mnac/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-02-02T14:10:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1895953"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Usuari:Vriullop/listeria/Gauguin - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "Aquesta llista l'actualitza peri\u00f2dicament un bot.Els canvis manuals es perdran en la propera actualitzaci\u00f3!", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Usuari:Vriullop/listeria/Gauguin", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-11T03:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q666331"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "El cavaller blau - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El cavaller blau (en alemany: Der Blaue Reiter) \u00e9s un quadre pintat el 1903 pel pintor rus Vassili Kandinski.Forma part d'una col\u00b7lecci\u00f3 privada. L'obre representa un cavaller que, vestit de blau est\u00e0 muntat sobre el seu cavall blanc, cavalcant velo\u00e7 sota un tur\u00f3 verd daurat.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/El_cavaller_blau", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-06T03:15:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q666331"}, {"publisher_name": "www.sapiens.cat", "publication_title": "Recuperen a Belgrad una tela de C\u00e9zanne", "summary": "El 2008, el quadre \u2018El nen de l'armilla vermella', de Paul C\u00e9zanne, va ser robat de la Fundaci\u00f3 Col\u00b7lecci\u00f3 E. G. B\u00fchrle (Zuric, Su\u00efssa) per tres encaputxats armats, juntament amb altres obres de mestres impressionistes i postimpressionistes, com \u2018El comte Lepic i les seves filles', d'Edgar Degas; \u2018Branche de marronnier en fleurs', de Vincent van Gogh, i \u2018Les coquelicots pr\u00e8s de ...", "url": "https://www.sapiens.cat/temes/actualitat/recuperen-a-belgrad-una-tela-de-cezanne_11934_102.html", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-18T09:15:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q666331"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Mir iskusstva - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Els moments de partida per al nou grup art\u00edstic va ser l'organitzaci\u00f3 de l'Exposici\u00f3 d'Artistes Russos i Finlandesos del Museu Stieglitz d'Arts Aplicades de Sant Petersburg. La revista va ser cofundada el 1899 a Sant Petersburg per Aleksandr Benois, L\u00e9on Bakst i Serguei Di\u00e0guilev, l'editor en cap.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Mir_iskusstva", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-29T20:13:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3867648"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Busques hotels a prop de Museu Nacional de Dinamarca ...", "summary": "Troba hotels a prop de Museu Nacional de Dinamarca, dk per internet. Bona disponibilitat i preus fant\u00e0stics. Reserva en l\u00ednia, paga a l'hotel. Sense c\u00e0rrecs de reserva.", "url": "https://www.booking.com/landmark/dk/the-national-museum-of-denmark.ca.html", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-07T08:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Museu Nacional de Dinamarca - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia ...", "summary": "El Museu Nacional de Dinamarca (en dan\u00e8s:Nationalmuseet) a Copenhaguen \u00e9s el museu d'hist\u00f2ria de la cultura m\u00e9s gran de Dinamarca.Compr\u00e8n la hist\u00f2ria cultural de Dinamarca i d'altres pobles. La seu central del museu es troba a poca dist\u00e0ncia de Str\u00f8get al centre de Copenhaguen. Mostra objectes de tot el m\u00f3n, des de Groenl\u00e0ndia a Am\u00e8rica del Sud.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Museu_Nacional_de_Dinamarca", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-17T16:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "Museu Nacional Dan\u00e8s de Fotografia - Wikiwand", "summary": "El Museu Nacional Dan\u00e8s de Fotografia \u00e9s un museu dan\u00e8s de fotografia dependent de la Biblioteca Reial Danesa que est\u00e0 situat a l'edifici denominat Black Diamond a l'illa de Slotsholmen de Copenhaguen. Fundat el 1996 com a organisme associat de la Biblioteca Reial Danesa no va acabar d'instal ...", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/Museu_Nacional_Dan%C3%A8s_de_Fotografia", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-11T06:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Els 10 millors hotels a prop de Museu del Cinema Dan\u00e8s ...", "summary": "Troba hotels a prop de Museu del Cinema Dan\u00e8s, dk per internet. Bona disponibilitat i preus fant\u00e0stics. Reserva en l\u00ednia, paga a l'hotel. Sense c\u00e0rrecs de reserva.", "url": "https://www.booking.com/landmark/dk/danish-film-museum.ca.html", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-11T10:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Museu Nacional d'Isl\u00e0ndia - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "J\u00f3n \u00c1rnason, com a primer comissari del museu, va reunir una col\u00b7lecci\u00f3 d'objectes del passat d'Isl\u00e0ndia fins llavors part del Museu Nacional de Dinamarca i altres museus danesos. El segon comissari del museu, Sigur\u00f0ur Gudmundsson (que no s'ha de confondre amb l'escultor Sigurdur Gudmundsson), va advocar per la creaci\u00f3 d'una col\u00b7lecci\u00f3 ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Museu_Nacional_d%27Isl%C3%A0ndia", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-30T10:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "ca.advisor.travel", "publication_title": "Museu Nacional de Dinamarca a Copenhaguen - Advisor.Travel", "summary": "El Museu Nacional de Dinamarca (en dan\u00e8s:Nationalmuseet) a Copenhaguen \u00e9s el museu d\u2019hist\u00f2ria de la cultura m\u00e9s gran de Dinamarca. Compr\u00e8n la hist\u00f2ria cultural de Dinamarca i d\u2019altres pobles. La seu central del museu es troba a poca dist\u00e0cia de Str\u00f8g...", "url": "https://ca.advisor.travel/poi/Museu-Nacional-de-Dinamarca-8743", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-03-24T01:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "ajuntament.barcelona.cat", "publication_title": "Dracma de plata de Barkeno - Servei d'Arqueologia de Barcelona", "summary": "El segon exemplar es troba actualment a la col\u00b7lecci\u00f3 numism\u00e0tica del Museu Nacional de Dinamarca (Copenhaguen). Aquest exemplar fou adquirit per C.T. Falbe, col\u00b7leccionista dan\u00e8s de monedes que va treballar a la Royal Coin Collection de Dinamarca, i amic \u00edntim del rei dan\u00e8s Cristian VIII (1839-1848). El mateix Falbe va comprar la moneda ...", "url": "https://ajuntament.barcelona.cat/arqueologiabarcelona/desaparegut/dracma-de-plata-de-barkeno/", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-28T02:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "www.naciodigital.cat", "publication_title": "L'art medieval de Catalunya i Noruega es reuneix per ...", "summary": "El projecte ha estat iniciat pel Museum Catharijneconvent d'Utrech, en partenariat amb el MEV i la col\u00b7laboraci\u00f3 dels Museus de Bergen i d'Oslo i del Museet Erkebispegarden de Trondheim. Tamb\u00e9 hi ha obres del Museu Nacional de Dinamarca, a Copenhaguen, del Museu Nacional d'Art de Catalunya i de Santa Maria de Tred\u00f2s. La mostra es porta a ...", "url": "https://www.naciodigital.cat/noticia/196299/art/medieval/catalunya/noruega/es/reuneix/primer/cop/al/museu/episcopal/vic", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-30T17:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "www.museuepiscopalvic.com", "publication_title": "Museo", "summary": "El Museo Episcopal de Vic tiene una de las mejores colecciones del mundo de arte medieval. Forma parte de la red de Museos de Arte de Catalu\u00f1a liderada por el Museo Nacional de Arte de Catalu\u00f1a en Barcelona y de la Red de Museos de Arte Medieval de Europa junto con el Mus\u00e9e de Cluny y el Musei del Bargello", "url": "https://www.museuepiscopalvic.com/es/museu/premsa/el-mev-se-suma-al-projecte-europeu-scmodules-de-digitalitzacio-en-alta-resolucio-dels-fons-dart", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-12T21:33:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "www.museuepiscopalvic.com", "publication_title": "Museum", "summary": "The Episcopal Museum in Vic has one of the world's most comprehensive collections of medieval art. It is member of the network of Art Museums of Catalonia led by the National Art Museum of Catalonia in Barcelona and member of the Network of European Medieval Art Museums with the Mus\u00e9e de Cluny and the Musei del Bargello", "url": "https://www.museuepiscopalvic.com/en/museu/premsa/el-mev-se-suma-al-projecte-europeu-scmodules-de-digitalitzacio-en-alta-resolucio-dels-fons-dart", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-16T05:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "www.routeyou.com", "publication_title": "Museu Nacional de Dinamarca - Museu | RouteYou", "summary": "El Museu Nacional de Dinamarca a Copenhaguen \u00e9s el museu d'hist\u00f2ria de la cultura m\u00e9s gran de Dinamarca. Compr\u00e8n la hist\u00f2ria cultural de Dinamarca i d'altres pobles. La seu central del museu es troba a poca dist\u00e0cia de Str\u00f8get al centre de Copenhaguen. Mostra objectes de tot el m\u00f3n, des de Groenl\u00e0ndia a Am\u00e8rica del Sud.", "url": "https://www.routeyou.com/ca-dk/location/view/48089331/museu-nacional-de-dinamarca", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-28T08:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "www.lavanguardia.com", "publication_title": "\u201cA l\u2019edat de bronze eren les dones les que viatjaven\u201d", "summary": " ", "url": "https://www.lavanguardia.com/lacontra/20180924/451993261771/a-ledat-de-bronze-eren-les-dones-les-que-viatjaven.html", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-02-02T23:03:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "www.mhcat.cat", "publication_title": "Resum de les pon\u00e8ncies - Museu d'Hist\u00f2ria de Catalunya", "summary": "Castellano English Repensant E Pluribus Unum: el museu nacional i la pluralitat de discursosMagdalena Mieri En aquesta presentaci\u00f3, Magdalena Mieri parlar\u00e0 ...", "url": "http://www.mhcat.cat/camhc/activitats/rutes_visites_cursos/cursos_seminaris_i_jornades/museus_i_identitat_nacional/resum_de_les_ponencies", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-01-27T17:40:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "museudelsuro.cat", "publication_title": "Exposicions | Museu del Suro", "summary": "El m\u00f3n del suro ha gaudit de l\u2019atenci\u00f3 de grans escriptors: Prudenci Bertrana, Josep Pla, Gaziel\u2026 Les seves s\u00f3n refer\u00e8ncies diverses, plurals, de qualitat, algunes molt poc conegudes, que creen contrapunts, de manera que, amb l\u2019aven\u00e7 del projecte, s\u2019haur\u00e0 dif\u00f3s una visi\u00f3 poli\u00e8drica, una imatge multiforme que va de la idealitzaci\u00f3 a la cr\u00edtica, de la descripci\u00f3 a la ...", "url": "https://museudelsuro.cat/exposicions/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-07T05:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Museu d'Arqueologia de Catalunya 75 anys by Museu d ...", "summary": "Miscel\u00b7l\u00e0nia commemorativa dels 75 anys del Museu d'Arqueologia de Catalunya.", "url": "https://issuu.com/macarqueologia/docs/museu_d_arqueologia_de_catalunya__7/203", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-24T00:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "ca.advisor.travel", "publication_title": "Palau de Christiansborg a Copenhaguen - Advisor.Travel", "summary": "El palau de Christiansborg est\u00e0 situat a l'illot de Slotsholmen a Copenhaguen, Dinamarca, i \u00e9s la seu del Folketing (Parlament dan\u00e8s), l'oficina del primer ministre dan\u00e8s i el Tribunal Suprem dan\u00e8s. A m\u00e9s, diverses parts del palau s\u00f3n utilitzades per la monarquia, incloent les sales de recepci\u00f3 Reial, la capella del palau i les cavallerisses reials.", "url": "https://ca.advisor.travel/poi/Palau-de-Christiansborg-6976", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-21T20:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "www.diaridegirona.cat", "publication_title": "Diumenge 3 de juny de 2007 minical", "summary": " ", "url": "https://www.diaridegirona.cat/media/suplementos/2007-06-10_SUP_2007-06-03_20_34_45_domi.pdf", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-16T11:54:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "www.mhcat.cat", "publication_title": "Cap a uns museus menys sexistes - mhcat.cat", "summary": "19 d\u2019octubre de 2016 Cap a uns museus menys sexistes El Museu d\u2019Hist\u00f2ria de Catalunya i el Museu Comarcal de Cervera reclamen la necessitat de fer visible les aportacions i el comprom\u00eds de les dones del passat i", "url": "http://www.mhcat.cat/content/download/21200/173434/file/20161019_NP_Cap%20a%20uns%20museus%20menys%20sexistes_Jornades%20Museus%20i%20perspectiva%20de%20genere.pdf", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-31T10:42:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "www.llegirencasdincendi.cat", "publication_title": "Dinamarca \u2013 Llegir en cas d'incendi", "summary": "\u2018Se\u00f1or\u2019, una pel\u00b7l\u00edcula \u00edndia sobre les dificultats d\u2019estimar Biopic. L\u2019Unamuno d\u2019Amen\u00e1bar a \u2018Mientras dure la guerra\u2019", "url": "http://www.llegirencasdincendi.cat/tag/dinamarca/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-14T18:12:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q671384"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "(704) Interamnia - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Designaci\u00f3 i nom. Interamnia va rebre al principi la designaci\u00f3 de 1910 KU. M\u00e9s tard es va nomenar pel nom llat\u00ed de la ciutat italiana de Teramo, lloc del descobriment.. Caracter\u00edstiques orbitals. Interamnia orbita a una dist\u00e0ncia mitjana de 3,057 ua del Sol, i pot acostar-se fins a 2,586 ua i allunyar-se fins a 3,529 ua. La seva excentricitat \u00e9s 0,1541 i la inclinaci\u00f3 orbital 17,31\u00b0.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/(704)_Interamnia", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-02-03T12:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1546378"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Vincenzo Cerulli - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Vincenzo Cerulli (Teramo, 20 d'abril de 1859 - Merate, 30 de maig de 1927) va ser un astr\u00f2nom i matem\u00e0tic itali\u00e0, propietari d'un observatori privat en Teramo, la ciutat on va n\u00e9ixer, i des d'on va descobrir el 2 d'octubre de 1910 () l'asteroide (704) Interamnia.El Minor Planet Center acredita el seu descobriment com V. Cerulli.. Va completar els seus estudis al Liceu Ginnasio de Teramo.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Vincenzo_Cerulli", "quality": 0.2, "publication_date": "2019-12-27T14:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1546378"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Llista de quadres de Paul Gauguin (1871-1888)", "summary": "W2.20 W1.14 S.4 : 1875 : Pont giratori en la riba del Sena, o El Sena a Par\u00eds entre el pont de I\u00e9na i el pont de Grenelle Pont roulant au bord de la Seine, ou La Seine \u00e0 Paris", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Llista_de_quadres_de_Paul_Gauguin_(1871-1888)", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-16T22:55:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330214"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Els 10 millors hotels a prop de Valenciennes Town Hall ...", "summary": "Troba hotels a prop de Valenciennes Town Hall, fr per internet. Bona disponibilitat i preus fant\u00e0stics. Reserva en l\u00ednia, paga a l'hotel. Sense c\u00e0rrecs de reserva.", "url": "https://www.booking.com/landmark/fr/valenciennes-town-hall1.ca.html", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-24T14:24:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330222"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Els 10 millors hotels amb aparcament de Valenciennes ...", "summary": "Busca els millors hotels amb aparcament i reserva ofertes a Valenciennes, Fran\u00e7a! Mira't les opinions dels clients i reserva l'hotel amb aparcament ideal per al teu viatge.", "url": "https://www.booking.com/parking/city/fr/valenciennes.ca.html", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-02-09T14:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330222"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Museu del Louvre", "summary": "Varietat d'obres exposades Modifica. Museu Universal, el Louvre abasta una cronologia i una \u00e0mplia zona geogr\u00e0fica, des de l'antiguitat fins al 1848, d'Europa occidental a l'Ira", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Museu_Louvre", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-01-25T12:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330222"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Jean-Baptiste Carpeaux - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Autoretrat anomenat \"Carpeaux cridant de dolor\" (1874), oli sobre llen\u00e7, Museu de Belles Arts de Valenciennes. La posta de sol (1872), oli sobre llen\u00e7, Museu de Belles Arts de Valenciennes. Relleu dels morts a Montretoux (1871), oli sobre llen\u00e7, Museu de Belles Arts de Valenciennes.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Carpeaux", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-24T18:28:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330222"}, {"publisher_name": "srftgnht.blogspot.com", "publication_title": "Museu del Louvre - srftgnht.blogspot.com", "summary": "Museu del Louvre Mus\u00e9e du Louvre El Louvre vist des del riu Sena Ep\u00f2nim Palau del Louvre Dades b\u00e0siques Tipus entitat ...", "url": "https://srftgnht.blogspot.com/2019/01/museu-del-louvre.html", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-15T20:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330222"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Allucius - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Allucius fou un pr\u00edncep dels ibers.Escipi\u00f3 li va donar la m\u00e9s bonica de les noies verges fetes presoneres el 209 aC i va refusar els regals que els parents de la noia feien per recuperar-la. La hist\u00f2ria \u00e9s explicada per Tit Livi, Polibi, Valeri M\u00e0xim i Sili It\u00e0lic.. El tema d'Aluci Aquesta an\u00e8cdota \u00e9s reportat per Livi en el seu 'Roman History' '(Llibre XXVI, 49).", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Allucius", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-24T00:15:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330222"}, {"publisher_name": "adelavives.com", "publication_title": "N\u00ba 11 LES GORGERES - Adela vives", "summary": "Infanta Isabel Clara Eugenia. 1599. Juan Pantoja. Alte pinakothek Munich. Les famoses gorgeres es van comen\u00e7ar a usar en el segle XIV , cobrien tot el coll fins al naixement del cabell , eren de gasa o mussolina molt fina que transparentava i amb uns plecs molt petits en l\u2019 extrem superior que solien cenyir-se amb una cadeneta d\u2019 or.", "url": "https://adelavives.com/articles/no-11-les-gorgeres", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-03-23T09:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330222"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "1615 - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "1615. 405 les relacions. Gratis. Acc\u00e9s m\u00e9s r\u00e0pid que el navegador!", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/1615", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-25T19:52:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330222"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "ca.unionpedia.org", "summary": "1497 les relacions: Abel Cutillas, Abelardo Merino \u00c1lvarez, Abigail Adams, Abraham Moritz Warburg, Acad\u00e8mia dels Desconfiats, Acad\u00e8mia Militar de Nova York, Acad\u00e8mia Pontif\u00edc", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Hist%C3%B2ria", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-01-01T18:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330222"}, {"publisher_name": "www.scribd.com", "publication_title": "Puntes de Coix\u00ed", "summary": "Llibre Col.lecci\u00f3 de puntes de coix\u00ed d'Argentona (Catalunya). Autors: David Farell i Garrig\u00f3s / Pepi Vila i Ibora 1a Edici\u00f3: 2018 by dfarell65", "url": "https://www.scribd.com/document/382634480/Puntes-de-Coixi", "quality": 0.06, "publication_date": "2019-11-22T07:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330222"}, {"publisher_name": "cartesipostalsdarreu.blogspot.com", "publication_title": "Cartes i postals d'arreu: Museu Nelson-Atkins de Kansas City", "summary": "The Nelson-Atkins Museum of Art \u00e9s el museu m\u00e9s important de Kansas City, Missouri. El museu t\u00e9 m\u00e9s de 30 mil peces que inclouen teixits i cer\u00e0miques dels indis americans, obres africanes i asi\u00e0tiques -amb una important col\u00b7lecci\u00f3 d'art xin\u00e8s- i obres europees des de l'Edat Mitjana fins l'expressionisme abstracte, el pop-art i el minimalisme.", "url": "https://cartesipostalsdarreu.blogspot.com/2013/07/museu-nelson-atkins-de-kansas-city.html", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-15T04:35:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1976985"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Fitxer:Claude Monet, 1873-74, Boulevard des Capucines, oil ...", "summary": "Fitxer:Claude Monet, 1873-74, Boulevard des Capucines, oil on canvas, 80.3 x 60.3 cm, Nelson-Atkins Museum of Art, Kansas City.jpg", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Fitxer:Claude_Monet,_1873-74,_Boulevard_des_Capucines,_oil_on_canvas,_80.3_x_60.3_cm,_Nelson-Atkins_Museum_of_Art,_Kansas_City.jpg", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-15T07:53:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1976985"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Fitxer:'The Temptation of Saint Anthony' by Hieronymus ...", "summary": "Fitxer original \u200e (2.373 \u00d7 3.639 p\u00edxels, mida del fitxer: 2,99 Mo, tipus MIME: image/jpeg)", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Fitxer:%27The_Temptation_of_Saint_Anthony%27_by_Hieronymus_Bosch,_Nelson-Atkins_Museum.jpg", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-02-14T04:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1976985"}, {"publisher_name": "www.cdmae.cat", "publication_title": "Arxius de Ballarins - Museu de les Arts Esc\u00e8niques", "summary": "Antonio el Bailar\u00edn (Sevilla, 1921 \u2013 Madrid, 1996), nom art\u00edstic d\u2019Antonio Ruiz Soler, va ser ballar\u00ed, bailaor, core\u00f2graf i director i figura clau en la hist\u00f2ria de la dansa espanyola per la seva innovaci\u00f3, difusi\u00f3 i creaci\u00f3 en aquest art. La fama li acompany\u00e0 durant tota una vida dedicada al ball, tant a escenaris de dins i fora del pa\u00eds o a la pantalla, on protagonitz\u00e0 ...", "url": "http://www.cdmae.cat/category/fons/ballarins/", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-12T16:00:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Museu del Louvre", "summary": "Varietat d'obres exposades Modifica. Museu Universal, el Louvre abasta una cronologia i una \u00e0mplia zona geogr\u00e0fica, des de l'antiguitat fins al 1848, d'Europa occidental a l'Ira", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Museu_Louvre", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-01-25T12:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "explobloc.blogspot.com", "publication_title": "Explobloc: 2019", "summary": "Un espai dedicat a mostrar i conservar les imatges i els comentaris sobre els meus viatges, les meves visites a mostres, exposicions, i les diverses manifestacions culturals a qu\u00e8 tinc ocasi\u00f3 d'assistir.", "url": "https://explobloc.blogspot.com/2019/", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-21T11:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "www.cdmae.cat", "publication_title": "Arxius de Fons Personals - P\u00e0gina 3 de 4 - Museu de les ...", "summary": "Fons Personals. Home / Fons / Fons Personals. dc. abr. 2015", "url": "http://www.cdmae.cat/category/fons/fons-personals/page/3/", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-18T22:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "srftgnht.blogspot.com", "publication_title": "Museu del Louvre - srftgnht.blogspot.com", "summary": "Museu del Louvre Mus\u00e9e du Louvre El Louvre vist des del riu Sena Ep\u00f2nim Palau del Louvre Dades b\u00e0siques Tipus entitat ...", "url": "https://srftgnht.blogspot.com/2019/01/museu-del-louvre.html", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-03-15T20:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Booking.com: Destinacions amb hotels d'oferta Fran\u00e7a", "summary": "Tant si busques hotels, cases o apartaments de vacances, sempre tindr\u00e0s el preu m\u00e9s baix garantit. Fes un cop d'ull als nostres allotjaments en m\u00e9s de 85.000 destinacions.", "url": "https://www.booking.com/destination/landmark/fr.ca.html", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-03-19T04:10:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "proamtex.cat", "publication_title": "ELS COLORANTS NATURALS \u2013 Associaci\u00f3 de Professionals i ...", "summary": "SITUACI\u00d3 ACTUAL DELS COLORANTS NATURALS . L\u2019INDI. A Fran\u00e7a des del 1994 l\u2019empresa Bleu Pastel de Lectoure (regi\u00f3 de Llenguadoc) promoguda per Henri i Denise Lambert ha desenvolupat un projecte per cultivar el Pastell i extreure\u2019n el pigment amb un 90% de puresa , amb la idea d\u2019utilitzar-lo per la ind\u00fastria t\u00e8xtil tant per la tintura de fil o teixits per vestir i roba de la llar ...", "url": "http://proamtex.cat/2017/02/19/els-colorants-naturals/", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-25T18:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "www.lloguerdecotxesaeroport.com", "publication_title": "Lloguer de Cotxes Aeropuerto de Perpi\u00f1\u00e1n (PGF)\u200e\u200e\u200e - Precio ...", "summary": "Trobi els millors preus en lloguer de cotxes a Aeropuerto de Perpi\u00f1\u00e1n. Reserva avui mateix i estalvi\u00ef en lloguer de luxe, familiars i economics.", "url": "https://www.lloguerdecotxesaeroport.com/lloguers-de-cotxes-franca/aeropuerto-de-perpinan.html", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-17T11:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "www.lloguerdecotxesaeroport.com", "publication_title": "Lloguer de Cotxes Aeropuerto de Bezier (BZR)\u200e\u200e\u200e - Precio ...", "summary": "Trobi els millors preus en lloguer de cotxes a Aeropuerto de Bezier. Reserva avui mateix i estalvi\u00ef en lloguer de luxe, familiars i economics.", "url": "https://www.lloguerdecotxesaeroport.com/lloguers-de-cotxes-franca/aeropuerto-de-bezier.html", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-13T23:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "William-Adolphe Bouguereau - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "William-Adolphe Bouguereau (La Rochelle, 30 de novembre de 1825 - ib\u00eddem, 19 d'agost de 1905) fou un pintor academicista franc\u00e8s. Amb un evident talent des de petit, va rebre formaci\u00f3 art\u00edstica en una de les escoles d'art m\u00e9s prestigioses del seu temps, l'Escola de Belles Arts de Par\u00edsEscola de Belles Arts de Par\u00eds", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Bouguereau", "quality": 0.06, "publication_date": "2019-11-21T17:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Ovidi - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "Publius Ovidius Naso (Sulmona, al pa\u00eds dels pelignes, el 20 de mar\u00e7 del 43 aC - Tomis, actual Constan\u021ba, l'any 17 o 18), conegut en el m\u00f3n catalanoparlant com a P. Ovidi Nas\u00f3, fou un poeta rom\u00e0 que va escriure sobre temes d'amor, dones abandonades i transformacions mitol\u00f2giques. 480 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Ovidi", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-15T20:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "www.calameo.com", "publication_title": "Calam\u00e9o - ART DEL SEGLE XIX", "summary": "L ART DEL SEGLE XIX El segle XVIII va ser una \u00e8poca de tr\u00e0nsit, en la qual es van mantenir les formes est\u00e8tiques i culturals de l Antic R\u00e8gim (Barroc i Rococ\u00f3). Per\u00f2 la influ\u00e8ncia de la Il\u00b7lustraci\u00f3 i de les idees revolucion\u00e0ries va...", "url": "https://www.calameo.com/books/0009693938d8282c0cf39", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-01-24T16:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Orde del Temple - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "LOrde dels Pobres Cavallers de Crist i del Temple de Salom\u00f3 (en llat\u00ed, Pauperes Commilitones Christi Templique Salomonici), tamb\u00e9 anomenat l\u2019Orde del Temple (Ordre du Temple en franc\u00e8s) en el qual els seus membres s\u00f3n normalment coneguts com a cavallers templers (templiers en franc\u00e8s), va ser un dels m\u00e9s famosos ordes militars cristians de l'edat mitjana. 225 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/Orde_del_Temple", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-06T18:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "AU Agenda Urbana Mayo 2011 by AU Agenda Urbana - Issuu", "summary": "Ocio y cultura en Valencia dia a dia", "url": "https://issuu.com/au-agenda/docs/au_570511", "quality": 0.05, "publication_date": "2019-11-21T04:42:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "www.calameo.com", "publication_title": "Calam\u00e9o - Cataleg 2016 Estiu", "summary": "Cat\u00e0leg de Circuits Ponts i Caps de Setmana. Consulti els nostres circuits, amb sortides des de Manresa i amb guia acompanyant. Demani'ns m\u00e9s informaci\u00f3", "url": "https://www.calameo.com/books/004759487e1f2b3bdf0ee", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-01-07T21:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "artiartistes.blogspot.com", "publication_title": "Art i Artistes", "summary": "Articles publicats al Butllet\u00ed de l'Associaci\u00f3 del Personal de la Caixa Climent Vilella http://www.blogger.com/profile/03151694677934444220 noreply@blogger.com ...", "url": "https://artiartistes.blogspot.com/feeds/posts/default?orderby=updated", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-02-13T07:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "text-integre-pdf-diputacio-de-girona - yumpu.com", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/13435812/text-integre-pdf-diputacio-de-girona", "quality": 0.04, "publication_date": "2019-11-22T16:28:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Gaiata 1 by Cristina Gyorgy - Issuu", "summary": "Albert Escrig Biografia i formaci\u00f3: Albert Escrig va n\u00e9ixer a La Vilavella el 13-04-80, en la seva fam\u00edlia sempre va estar envoltat per l\u2019art a causa de les influ\u00e8ncies del seu tiet-avi ...", "url": "https://issuu.com/cristinagyorgy/docs/gaiata_1", "quality": 0.04, "publication_date": "2019-11-10T13:06:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "www.researchgate.net", "publication_title": "(PDF) El legado del pintor Josep Tapir\u00f3 (Reus, 1835 ...", "summary": "We use cookies to make interactions with our website easy and meaningful, to better understand the use of our services, and to tailor advertising.", "url": "https://www.researchgate.net/publication/322017525_El_legado_del_pintor_Josep_Tapiro_Reus_1835_-_Tanger_1913_El_museo_Benitah_de_Tanger", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-30T12:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "archive.org", "publication_title": "Full text of \"Miguel Conde : Pele-mele 1972-2006\"", "summary": "This banner text can have markup.. web; books; video; audio; software; images; Toggle navigation", "url": "http://archive.org/stream/MiguelCondPle-mle1972-2006/MiguelConde_Sitges2007Exhibition_djvu.txt", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-29T22:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "www.speech.cs.cmu.edu", "publication_title": "www.speech.cs.cmu.edu", "summary": "Acord entre Hun Sen i l'oposici\u00f3 Redacci\u00f3 Els dos principals partits de Cambotja van arribar ahir a un acord de govern per posar punt final a l'enfrontament que ha viscut el pas", "url": "http://www.speech.cs.cmu.edu/aria/mthesis/mulilingual-corpora/catalan-corpora/610.txt", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-31T18:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "www.targetcarhire.com", "publication_title": "Lloguer Cotxes Beziers Estaci\u00f3n de ... - targetcarhire.com", "summary": "Baix preu garantit en 3 passos r\u00e0pids. Lloguer Cotxes Beziers Estaci\u00f3n de Ferrocarril amb descomptes especials - 30%.", "url": "https://www.targetcarhire.com/lloguer-cotxes/franca/beziers-estacion-de-ferrocarril", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-08T08:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "docplayer.es", "publication_title": "Fortificaciones. Intervenciones en el patrimonio defensivo ...", "summary": "Fortificaciones. Intervenciones en el patrimonio defensivo Actas del XXXIV Curset. Jornadas Internacionales sobre la intervenci\u00f3n en el Patrimonio Arquitect\u00f3nico Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte", "url": "https://docplayer.es/56485451-Fortificaciones-intervenciones-en-el-patrimonio-defensivo.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-09-07T09:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3330205"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Hotels a prop de Observatori astron\u00f2mic de Capodimonte ...", "summary": "Troba hotels a prop de Observatori astron\u00f2mic de Capodimonte, it per internet. Bona disponibilitat i preus fant\u00e0stics. Reserva en l\u00ednia, paga a l'hotel. Sense c\u00e0rrecs de reserva.", "url": "https://www.booking.com/landmark/it/osservatorio-di-capodimonte.ca.html", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-02-04T05:28:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2034636"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Regent's Park - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Despr\u00e9s l'observatori de Twickenham va tancar el 1877 i els instruments van ser donats a l'observatori reial de N\u00e0pols (observatori astron\u00f2mic de Capodimonte). A la rodalia del costat est del parc. La Sir H. Taylor's Vil\u00b7la: enderrocada, l'indret forma ara part de la gran gespa.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Regent%27s_Park", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-20T01:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2034636"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Giuseppe Battaglini - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El 1850 obt\u00e9 un lloc d'ajudant al observatori astron\u00f2mic de Capodimonte, per\u00f2 hi est\u00e0 poc temps en negar-se a signar una declaraci\u00f3 espont\u00e0nia d'adhesi\u00f3 a la monarquia absolutista borb\u00f2nica. Romandr\u00e0 deu anys sense feina i estudiant matem\u00e0tiques de forma autodidacta; ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Battaglini", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-01-31T06:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2034636"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "Regent's Park - Wikiwand", "summary": "Regent's Park (oficialment The Regent's Park) \u00e9s un dels parcs reials de Londres. Est\u00e0 situat al nord del centre de Londres, en part al barri de Westminster i en part al barri de Camden. El parc t\u00e9 una circumval\u00b7laci\u00f3 exterior, l'Outer Circle (el cercle extern) i una circumval\u00b7laci\u00f3 interior ...", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/Regent%27s_Park", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-04-02T12:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2034636"}, {"publisher_name": "ca.advisor.travel", "publication_title": "Regent's Park a Londres - Advisor.Travel", "summary": "Regent's Park (oficialment The Regent's Park) \u00e9s un dels parcs reials de Londres. Est\u00e0 situat al nord del centre de Londres, en part al barri de Westminster i en part al barri de Camden.", "url": "https://ca.advisor.travel/poi/Regent-s-Park-1841", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-24T13:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2034636"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "(20) Massalia - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Massalia \u00e9s l'asteroide amb el n\u00famero 20 de la s\u00e8rie, descobert a N\u00e0pols el 19 de setembre de 1852 per Annibale de Gasparis (1819-92).Va ser descobert independentment la nit seg\u00fcent per Jean Chacornac (1823-1873) des de Marsella.Se li adjudica el descobriment per haver-ho anunciat abans que Gasparis.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/(20)_Massalia", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-01-08T18:13:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2034636"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Al\u00feingish\u00fasi\u00f0 - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Al\u00feingish\u00fasi\u00f0 tamb\u00e9 ha albergat la Biblioteca nacional i universit\u00e0ria d'Isl\u00e0ndia i posteriorment la Galeria Nacional d'Isl\u00e0ndia. La Universitat d'Isl\u00e0ndia utilitz\u00e0 la primera planta des del 1911 fins al 1940, i el President d'Isl\u00e0ndia va tenir les seves oficines a l'edifici fins al 1973.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Al%C3%BEingish%C3%BAsi%C3%B0", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-03T21:33:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q627423"}, {"publisher_name": "elblogdelsenyori.blogspot.com", "publication_title": "El blog del senyor i.: B\u00f3kasafn.", "summary": "Passejar per Reykjav\u00edk , concretament per la zona que s'est\u00e9n al voltant del llac Tj\u00f6rnin , \u00e9s una meravella. Nens donant de menjar a algu...", "url": "https://elblogdelsenyori.blogspot.com/2014/12/bokasafn.html", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-02-17T08:49:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q627423"}, {"publisher_name": "www.routeyou.com", "publication_title": "Al\u00feingish\u00fasi\u00f0 - Construcci\u00f3 | RouteYou", "summary": "Al\u00feingish\u00fasi\u00f0 tamb\u00e9 ha albergat la Biblioteca nacional i universit\u00e0ria d'Isl\u00e0ndia i posteriorment la Galeria Nacional d'Isl\u00e0ndia. La Universitat d'Isl\u00e0ndia utilitz\u00e0 la primera planta des del 1911 fins al 1940, i el President d'Isl\u00e0ndia va tenir les seves oficines a l'edifici fins al 1973.", "url": "https://www.routeyou.com/ca-is/location/view/50687275/albingishusio", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-18T08:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q627423"}, {"publisher_name": "elblogdelsenyori.blogspot.com", "publication_title": "El blog del senyor i.: 2014", "summary": "Tranquils que ho tradueixo, \u00e9s la Biblioteca Nacional i Universit\u00e0ria d'Isl\u00e0ndia. La paraula protagonista del t\u00edtol a l'entrada, B\u00f3kasafn, significa biblioteca en island\u00e8s. La biblioteca t\u00e9 una doble funci\u00f3, fa de Biblioteca Nacional i de Biblioteca de la Universitat d'Isl\u00e0ndia.", "url": "https://elblogdelsenyori.blogspot.com/2014/", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-12T11:33:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q627423"}, {"publisher_name": "www.agoda.com", "publication_title": "Lloc d'inter\u00e8s a Reykjav\u00edk - agoda.com", "summary": "Qu\u00e8 fer a Reykjav\u00edk. Hi ha moltes coses a fer a Reykjav\u00edk. Informi's abans d'anar, explori la ciutat com un professional. I quan estigui a punt per reservar, Agoda l'ajudar\u00e0 a trobar els millors hotels a Reykjav\u00edk. Des d'hostals econ\u00f2mics fins a luxosos llocs d'estiueig 5 estrelles, Agoda compta amb una gran selecci\u00f3 d' allotjaments a Reykjav\u00edk", "url": "https://www.agoda.com/ca-es/landmark/city/reykjavik-is.html", "quality": 0.14, "publication_date": "2019-12-31T09:25:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q627423"}, {"publisher_name": "www.agoda.com", "publication_title": "Vesturb\u00e6r Mapa i hotels a la Zona Vesturb\u00e6r \u2013 Reykjav\u00edk", "summary": "Vesturb\u00e6r Hotels i mapes. Mapa de totes les zones a Reykjav\u00edk Isl\u00e0ndia, ubicaci\u00f3 del centre comercial, l'estaci\u00f3 de trens, l'hospital i molt m\u00e9s. Preus m\u00e9s baixos garantits en totes les reserves hoteleres a Agoda.", "url": "https://www.agoda.com/ca-es/vesturbar/maps/reykjavik-is.html", "quality": 0.12, "publication_date": "2019-12-17T17:32:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q627423"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "International Internet Preservation Consortium ...", "summary": "L'International Internet Preservation Consortium (Consorci Internacional per a la Preservaci\u00f3 d'Internet) \u00e9s una organitzaci\u00f3 internacional formada per biblioteques nacionals i universit\u00e0ries, arxius, museus i institucions de patrimoni cultural i de recerca d'arreu del m\u00f3n, dedicada a promoure la col\u00b7laboraci\u00f3 internacional per tal de preservar el coneixement i la informaci\u00f3 continguda ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/International_Internet_Preservation_Consortium", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-04-02T01:04:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q627423"}, {"publisher_name": "producciocientifica.upf.edu", "publication_title": "Producci\u00f3n cient\u00edfica en la UPF | CASSANY, DANIEL", "summary": "Literacy. New literacies. Information literacy. Language learning and teaching. Reading. Writing. Academic writing", "url": "https://producciocientifica.upf.edu/CawDOS?id=4605e3267e1ff973&idioma=es&tipo=activ", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-17T13:54:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www.uib.cat", "publication_title": "Actes del Consell de Govern del dia 19 de juny de 1998 ...", "summary": "A les 9.35 h del dia 19 de juny de 1998, a la sala de juntes de Cas Jai, es reuneix en sessi\u00f3 ordin\u00e0ria la Junta de Govern de la Universitat.", "url": "https://www.uib.cat/lauib/Organs-de-govern/Consell-de-Govern/Actes-del-Consell-de-Govern-del-dia-19-de-juny-de.cid174381", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-17T05:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Fitxa Atrapada al mirall, de Gemma Lienas by Biblioteques ...", "summary": "Fitxa d'Atrapada al mirall, de Gemma Lienas. Club de Lectura de Cinema d'Autor, desembre 2011. Biblioteca de Mira-sol Marta Pessarrodona", "url": "https://issuu.com/biblioteques_santcugat/docs/atrapada_al_mirall", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-18T08:24:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Arquitectura neobizantina - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "L'arquitectura neobizantina \u00e9s un estil arquitect\u00f2nic de la segona meitat del segle xix i inicis del segle xx.Va ser emprada principalment en edificis p\u00fablics i religiosos. L'arquitectura neobizantina integra elements de l'arquitectura romana d'Orient juntament amb elements lligats a l'arquitectura cristianomedieval de l'Europa de l'Est, principalment ortodoxa, i que va tenir el seu primer ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Estil_neobizant%C3%AD", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-24T11:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www2.udg.edu", "publication_title": "C\u00e0tedres - udg.edu", "summary": "El Seminari Internacional d\u2019Estudiants de Dret del Treball i la Seguretat Social que es va celebrar el 7 i 8 d\u2019abril a Girona va reunir estudiants i professors de les Universitats d\u2019Anvers, Bordeus, Belgrad, Ferrara, Verona i Girona per discutir sobre els drets socials dels treballadors immigrants i la pol\u00edtica europea d\u2019immigraci\u00f3.", "url": "http://www2.udg.edu/tabid/18877/moduleid/37032/language/ca-ES/RSSUdG.aspx", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-27T05:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www.diaridegirona.cat", "publication_title": "Noticies de Festival de Ven\u00e8cia - Diari de Girona", "summary": " ", "url": "https://www.diaridegirona.cat/tags/festival-de-venecia.html?p=11", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-03-23T03:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www.diaridegirona.cat", "publication_title": "Fets i Gent: \u00faltimes noticies de famosos, societat i ...", "summary": " ", "url": "https://www.diaridegirona.cat/fets-gent/2018/08/23/", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-30T19:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www.comicat.cat", "publication_title": "ComiCat: La tira c\u00f2mica m\u00e9s llarga del m\u00f3n", "summary": "Dintre del Festival del C\u00f2mic de Torroella i L'Estartit es convoca aquest concurs per aconseguir la tira c\u00f2mica m\u00e9s llarga del m\u00f3n, us deixem aqu\u00ed les bases: BASES PEL CONCURS DE DIBUIX \u201cRECORD GUINNESS\u201d - LA TIRA C\u00d2MICA M\u00c9S LLARGA DEL M\u00d3N Article 1 - El Festival del c\u00f2mic de Torroella de Montgr\u00ed - l\u2019Estartit organitza un Concurs de C\u00f2mic en modalitat individual amb totes les ...", "url": "http://www.comicat.cat/2008/05/la-tira-cmica-ms-llarga-del-mn.html", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-02-03T02:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www.upf.edu", "publication_title": "Mem\u00f2ria 2004-2005 - Cr\u00f2nica - Principals activitats ...", "summary": "Les unitats acad\u00e8miques de la UPF han portat a terme un gran nombre d'activitats (congressos, jornades, seminaris, presentacions de llibres), que per la seva extensi\u00f3 no podem incorporar; per\u00f2 en destaquem aquelles que han tingut major projecci\u00f3.", "url": "https://www.upf.edu/sgen/memories/20042005/2-cronica/25.htm", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-24T19:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "db0nus869y26v.cloudfront.net", "publication_title": "db0nus869y26v.cloudfront.net", "summary": "Bratislava (en eslovac [\u02c8brac\u026aslava] (?\u00b7 p\u00e0g.); en hongar\u00e8s P\u00f3zsony, en alemany Pressburg) \u00e9s la capital d'Eslov\u00e0quia, i amb 430.000 habitants, la ciutat m\u00e9s gran del pa\u00eds.A les ribes del Danubi, la ciutat est\u00e0 situada a l'oest del pa\u00eds, molt a prop de les fronteres amb \u00c0ustria i Hongria, pa\u00efsos que n'havien dirigit els afers pol\u00edtics durant molt de temps.", "url": "https://db0nus869y26v.cloudfront.net/ca/Bratislava", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-21T07:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www.xarxallull.cat", "publication_title": "El dia a dia - xarxallull.cat", "summary": "Anuncis i not\u00edcies generals de l'\u00c0rea de Llengua i Universitats. P\u00e0gina: () 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 ...19 ()", "url": "http://www.xarxallull.cat/moodle/mod/forum/view.php?f=76&page=6", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-21T07:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www.xarxallull.cat", "publication_title": "El dia a dia - xarxallull.cat", "summary": "Anuncis i not\u00edcies generals de l'\u00c0rea de Llengua i Universitats. P\u00e0gina: () 1 ... 11 12 13 14 15 16 17 18 19 ()", "url": "http://www.xarxallull.cat/moodle/mod/forum/view.php?f=76&page=16", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-17T11:24:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www.comicat.cat", "publication_title": "ComiCat: La Generalitat de Catalunya crea el Premi ...", "summary": "Sembla que despr\u00e9s de tants anys ignorant-lo l'Administraci\u00f3 est\u00e0 comen\u00e7ant a recon\u00e8ixer que el c\u00f2mic tamb\u00e9 \u00e9s cultura. En aquest cas la Generalitat de Catalunya ha passat la seg\u00fcent nota de premsa:", "url": "http://www.comicat.cat/2008/05/creat-el-premi-nacional-de-cmic.html", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-18T04:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "impressions-desimpressions.blogspot.com", "publication_title": "Impressions i desimpressions: 2008", "summary": "Durant tota la seva xerrada va apar\u00e8ixer un aspecte clau en el c\u00f2mic, el fet de ser considerat alhora cultura de masses per\u00f2 tamb\u00e9 art i, per tant, cultura d'elit. \u00c9s un art que cada vegada m\u00e9s, lligat al fenomen dels dibuixos animats, est\u00e0 arribant a m\u00e9s part de la poblaci\u00f3 i que no nom\u00e9s agrada als infants o adolescents, sin\u00f3 que trobem grans amants del c\u00f2mic adults, com \u00e9s el ...", "url": "https://impressions-desimpressions.blogspot.com/2008/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-16T16:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "sabadellinforma.com", "publication_title": "Actes per celebrar Sant Jordi - Sabadell Informa!", "summary": "Sant Jordi, Palau Moja, TNC, portes obertes, Palau Generalitat", "url": "https://sabadellinforma.com/2019/04/actes-per-celebrar-sant-jordi/", "quality": 0.06, "publication_date": "2019-12-01T07:28:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "top.hatnote.com", "publication_title": "Catal\u00e0 Wikipedia Top 100 on 20 de maig 2017", "summary": "Netscape Navigator. Netscape Navigator \u00e9s un navegador web comercial, inicialment desenvolupat per Netscape Communications Corporation, que havia estat fundada per Marc Andreesen, un dels autors de Mosaic quan es trobava al NCSA (Centre Nacional d'Aplicacions per Supercomputadors) de la Universitat d'Illinois a Urbana-Champaign.", "url": "http://top.hatnote.com/ca/wikipedia/2017/5/20.html", "quality": 0.06, "publication_date": "2019-12-10T06:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Bratislava - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Eslov\u00e0quia Regne d'Hongria Regi\u00f3 de Bratislava comtat de Pozsony Slovak Socialist Republic Regne d'Hongria Q56273457 Estat Eslovac Western Slovakia", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Bratislava?level=1", "quality": 0.05, "publication_date": "2019-11-21T16:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "tempsarts.cat", "publication_title": "Test - Actualitat i divulgaci\u00f3 de les Arts - El Temps de ...", "summary": "Escriptor i periodista especialitzat en arts esc\u00e8niques. Com a autor, ha publicat, entre d'altres, l'assaig literari 'Un m\u00f3n esbucat. Joan Alcover i Mallorca' (3i4, 2019), la novel\u00b7la 'Continents' (Emp\u00faries, 2016), l'assaig musical 'Putos himnes generacionals' (Emp\u00faries, 2015) i el poemari 'Carrer dels dies' (Proa, 2012).", "url": "https://tempsarts.cat/tempsarts-actualitat-i-divulgacio-de-les-arts/", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-15T07:06:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Europa Occidental - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "Els estats de l'Europa Occidental Europa - blocs La divisi\u00f3 d'Europa en dues meitats, una d'Occidental i una altra d'Oriental, es deu a raons hist\u00f2riques i no geogr\u00e0fiques. 504 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Europa_Occidental", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-20T17:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www.iglesiaortodoxa.es", "publication_title": "Sin categor\u00eda | Iglesia Ortodoxa Espa\u00f1ola | Page 5", "summary": "Visita pastoral del Bisbe Mgr. Luka. 4,5 i 6 de Desembre 2015. Parr\u00f2quia dels Sants Nicolau i l\u2019Ap\u00f2stol Andreu /Alacant. El bisbe Luka visit\u00e0 la parr\u00f2quia d\u2019Alacant, dels Sants Nicolau i de l\u2019Ap\u00f2stol Andreu.", "url": "http://www.iglesiaortodoxa.es/gloria_v5/wordpress_3_2_1/?cat=1&paged=5&lang=ca", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-31T18:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www.calameo.com", "publication_title": "Calam\u00e9o - Escoles Verdes Doc Marc", "summary": "Publishing platform for digital magazines, interactive publications and online catalogs. Convert documents to beautiful publications and share them worldwide. Title: Escoles Verdes Doc Marc, Author: Arnau Ju\u00e0rez Huix, Length: 42 pages, Published: 2016-05-26", "url": "https://www.calameo.com/books/004805161ff51178c0d64", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-28T04:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "impressions-desimpressions.blogspot.com", "publication_title": "Impressions i desimpressions: de mar\u00e7 2008", "summary": "El suplement cultural del diari Avui \u00e9s un setmanari que es va reformular el passar setembre del 2007, ja que el diari pretenia refor\u00e7ar-lo com a \u201cpunt de refer\u00e8ncia per a les lletres i les arts catalanes amb un nou salt endavant\u201d. L\u2019actual cap de cultura de l\u2019Avui \u00e9s Ignasi Garay, que tamb\u00e9 \u00e9s l\u2019encarregat de la coordinaci\u00f3 del suplement Cultura, juntament amb Eva Piquer.", "url": "https://impressions-desimpressions.blogspot.com/2008/03/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-13T00:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www.aboriginemag.com", "publication_title": "Arxius de feixisme - Ab Origine Magazine", "summary": "Exact matches only. Exact matches only . Search in title", "url": "http://www.aboriginemag.com/tag/feixisme/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-04-01T19:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "publicacio-associacio-descriptors-en-llengua-catalana", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/13158340/publicacio-associacio-descriptors-en-llengua-catalana", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-09-25T15:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "ca.unionpedia.org", "summary": "1169 les relacions: A la recerca de l'arca perduda, Abb\u00e0s Hilm\u00ed I d'Egipte, Abb\u00e0s Hilm\u00ed II d'Egipte, Abd al-Latif al-Baghdad\u00ed, Abd al-Rahim ibn Ali al-Kadi al-Fadil, Abd al-R", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/El_Caire", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-11-19T11:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "laindependent.cat", "publication_title": "laindependent.cat", "summary": "Main menu. HOME; Mapa del lloc; Topics. Apoderament i Lideratge. Empresarial. L\u2019Escola de les Dones: empoderament i consci\u00e8ncia cr\u00edtica; La Llibreria Synusia, a Terrassa, amb", "url": "http://laindependent.cat/index.php?option=com_xmap&sitemap=1&Itemid=193&lang=en", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-16T20:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "terrassa-en-la-mira.blogspot.com", "publication_title": "Cultura obre les portes per Sant Jordi amb el cicle ...", "summary": "Amb l\u2019objectiu de promoure la lectura compartida durant la diada de Sant Jordi, el Departament de Cultura obre les portes de la seva seu central, el Palau Marc, el proper dimarts 23, de 10 a 14 hores, i convida la ciutadania a participar al cicle \u201cLletres lliures, lletres compartides\u201d.", "url": "https://terrassa-en-la-mira.blogspot.com/2019/04/cultura-obre-les-portes-per-sant-jordi.html#!", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-11-24T03:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www.iglesiaortodoxa.es", "publication_title": "QU\u00c8 SIGNIFICA SER MONJO? \u2013 confer\u00e8ncia 27 de maig a les 19 ...", "summary": "QU\u00c8 SIGNIFICA SER MONJO? a c\u00e0rrec de Romilo Kne\u017eevi\u0107,monjo del Monestir de Hilandar del Mont Athos . Dimecres 27 de maig a les 19:45h . Lloc: Carrer Arag\u00f3, 181 \u2013Barcelona. Entrada gratu\u00efta.Es prega confirmaci\u00f3: 659444764. \u201c El concepte actual de l\u2019\u00e9sser hum\u00e0 i, per tant tamb\u00e9, el del monacat reposa en una noci\u00f3 de D\u00e9u teista, que sent \u00e9sser perfecte no t\u00e9 necessitat de l ...", "url": "http://www.iglesiaortodoxa.es/gloria_v5/wordpress_3_2_1/?p=661&lang=ca", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-13T05:25:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "N\u00ba 1090 by Grup Ferga, SL - Issuu", "summary": "Issuu is a digital publishing platform that makes it simple to publish magazines, catalogs, newspapers, books, and more online. Easily share your publications and get them in front of Issuu\u2019s ...", "url": "https://issuu.com/badalona2000/docs/n___1.090", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-30T19:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "publicacionseduardnogues.blogspot.com", "publication_title": "PUBLICACIONS EDUARD NOGUES", "summary": "BLOG D'ART\u00cdCLES I PUBLICACIONS", "url": "https://publicacionseduardnogues.blogspot.com/2015_01_15_archive.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-15T18:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "tonigallardo.blogspot.com", "publication_title": "toni gallardo i fav\u00e0: 2011", "summary": "L'autor va ser periodista fins al 1996, quan es va passar al b\u00e0ndol dels gabinets de premsa. Va tenir una joventut dedicada a la poesia, per\u00f2 ja fa molt que es dedica a la prosa, abans period\u00edstica i ara no se sap ben b\u00e9. Aconsegueix pagar la hipoteca, menja calent cada dia i puja la fam\u00edlia, que ja \u00e9s molt. T\u00e9 la molesta mania d'escriure sobre pol\u00edtica i economia, preferentment amb la ...", "url": "https://tonigallardo.blogspot.com/2011/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-21T00:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "lamarfanta.blogspot.com", "publication_title": "marfanta.com: [Tribuna] 'Srebrenica dorm una mica m\u00e9s ...", "summary": "Les autoritats s\u00e8rbies han detingut el passat 26 de maig Ratko Mladic, un dels pitjors salvatges (si no el pitjor) dels molts que van abundar durant el conflicte dels Balcans.", "url": "https://lamarfanta.blogspot.com/2011/06/tribuna-srebrenica-dorm-una-mica-mes.html", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-12-09T07:40:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "studylib.es", "publication_title": "escoles verdes doc marc", "summary": "Biblioteca en l\u00ednea. Materiales de aprendizaje gratuitos.", "url": "https://studylib.es/doc/4055785/escoles-verdes-doc-marc", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-25T10:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www.speech.cs.cmu.edu", "publication_title": "www.speech.cs.cmu.edu", "summary": "ETA avisa en una entrevista a 'Cambio 16' que la ruptura de Lizarra desestabilitzaria la treva EH destina l'etarra Josu Ternera a la comissi\u00f3 basca de drets humans Ibarretxe conf", "url": "http://www.speech.cs.cmu.edu/aria/mthesis/mulilingual-corpora/catalan-corpora/629.txt", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-11-19T18:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "www.speech.cs.cmu.edu", "publication_title": "www.speech.cs.cmu.edu", "summary": "El l\u00edder de CiU acusa Maragall de poca \"eleg\u00e0ncia pol\u00edtica i moral\" Afirma que ning\u00fa li podr\u00e0 donar lli\u00e7ons d'integraci\u00f3 Redacci\u00f3 Jordi Pujol va acusar ahir el candidat de", "url": "http://www.speech.cs.cmu.edu/aria/mthesis/mulilingual-corpora/catalan-corpora/679.txt", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-11T09:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q683389"}, {"publisher_name": "a-desk.org", "publication_title": "Made in L.A. Hammer Museum, Los Angeles \u2013 A*Desk", "summary": "Aquest any el museu Hammer, afiliat a UCLA, ha dedicat totes les seves sales a la segona. En comptes d\u2019optar pel model de la macro biennal internacional que articula p\u00fablics i professionals del circuit global, aquesta, la \u201cLA\u2019s Biennial\u201d, apel\u00b7la al valor d\u2019all\u00f2 concret, a l\u2019especificitat local. Aix\u00f2 en aquest cas es tradueix en la mostra del treball de trenta-cinc artistes ...", "url": "https://a-desk.org/ca/magazine/made-in-l-a-hammer-museum-los2983/", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-01-27T19:35:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q677561"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Judy Fiskin - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El v\u00eddeo de Fiskin \"I'll Remember Mama\" (Recordar\u00e9 a la mare) apareix a la Biennal del Museu Hammer, \"Made in L.A. 2014\". El v\u00eddeo, un relat autobiogr\u00e0fic de la p\u00e8rdua i el canvi, \u00e9s una meditaci\u00f3 sobre l'eventual mort de la seva mare, els objectes que deixar\u00e0 enrere i els records i el coneixement que desapareixeran amb la seva mort.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Judy_Fiskin", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-04-01T22:28:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q677561"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Llista de quadres de Paul Gauguin (1889-1903) - Viquip\u00e8dia ...", "summary": "Llista de quadres de Paul Gauguin corresponent a la segona etapa, a partir de l'any 1889. Inclou les obres fetes a Le Pouldu (Bretanya), les dues estades a Tahit\u00ed amb un retorn a Fran\u00e7a (Par\u00eds i Bretanya) i els darrers anys a Hiva Oa.. La llista es presenta per ordre cronol\u00f2gic segons el cat\u00e0leg raonat de Sugana 1972 que va revisar l'anterior de Wildenstein 1964.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Llista_de_quadres_de_Paul_Gauguin_(1889-1903)", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-28T03:15:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q677561"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Museu de Belles Arts de Montreal - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "El Museu de Belles Arts de Montreal, en angl\u00e8s: Montreal Museum of Fine Arts (MMFA) (en franc\u00e8s: Mus\u00e9e des beaux-arts de Montr\u00e9al) \u00e9s un museu d'art situat a Mont-real, Quebec, Canad\u00e0. \u00c9s el museu m\u00e9s gran de la ciutat de Montreal i un dels m\u00e9s importants del Canad\u00e0.El museu est\u00e0 situat al Golden Square Mile de Sherbrooke Street.. El MMFA es disposa per quatre pavellons que ocupen ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Museu_de_Belles_Arts_de_Montreal", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-08T12:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "worldscholarshipforum.com", "publication_title": "Beques d'Arts Visuals al Museu de Belles Arts de Virginia ...", "summary": "El Museu de Belles Arts de Virg\u00ednia convida els sol\u00b7licitants de les seves beques per a les arts visuals per a l'any acad\u00e8mic 2018-2019. Aquestes beques estan disponibles per als sol\u00b7licitants nord-americans. L'objectiu de les beques \u00e9s donar suport als estudiants que demostrin una capacitat creativa excepcional en la disciplina escollida.", "url": "https://worldscholarshipforum.com/ca/beques-d%27arts-visuals-museu-virginia-belles-arts-EUA-2018/", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-02-22T01:55:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "www.diaridegirona.cat", "publication_title": "Noticies de Museus - Diari de Girona", "summary": " ", "url": "https://www.diaridegirona.cat/tags/museus.html?p=9", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-03T22:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Usuari:Vriullop/listeria/Gauguin - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "Aquesta llista l'actualitza peri\u00f2dicament un bot.Els canvis manuals es perdran en la propera actualitzaci\u00f3!", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Usuari:Vriullop/listeria/Gauguin", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-03-11T03:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "www.diaridegirona.cat", "publication_title": "Noticies de Museus - Diari de Girona", "summary": " ", "url": "https://www.diaridegirona.cat/tags/museus.html?p=10", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-24T23:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "llegim.ara.cat", "publication_title": "Al\u00e7ar la veu per canviar el m\u00f3n", "summary": "Al\u00e7ar la veu per canviar el m\u00f3n Hi ha molts contextos pol\u00edtics i socials en qu\u00e8 l'escriptor ha de lluitar perqu\u00e8 la seva veu no sigui silenciada pel poder. \u00c9s el cas de la poeta Ana Blandiana en la Romania de Ceausescu i de la quebequesa Denise Desautels, que va defensar la seva cultura en un Canad\u00e0 angl\u00f2fon", "url": "https://llegim.ara.cat/Alcar-Veu-canviar-Cafe-persistencia_0_1799220128.html", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-19T03:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "sorrobloc.blogspot.com", "publication_title": "Un bany d'art al RIJKSMUSEUM... (08)", "summary": "La hist\u00f2ria comen\u00e7a aqu\u00ed... Avui dissabte 20 de juny, ser\u00e0 el nostre darrer dia per aquestes terres holandeses. Ser\u00e0 un dia esp...", "url": "https://sorrobloc.blogspot.com/2015/08/un-bany-dart-al-rijksmuseum-08.html", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-09T22:42:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "sorrobloc.blogspot.com", "publication_title": "Museu Americ\u00e0 d'Hist\u00f2ria Natural + Central Park... (02 ...", "summary": "La hist\u00f2ria comen\u00e7a aqu\u00ed... (M-S.01) - aquesta cr\u00f2nica \u00e9s la primera que redacto seguint l'estil Murakami-Sorrobloc , tal com plantejava...", "url": "https://sorrobloc.blogspot.com/2016/05/museu-america-dhistoria-natural-central.html", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-04-02T07:32:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "ca.advisor.travel", "publication_title": "Biblioteca i Arxius de Canad\u00e0 a Ottawa - Advisor.Travel", "summary": "Biblioteca i Arxius de Canad\u00e0 (en angl\u00e8s, Library and Archives Canada (ALC) i en franc\u00e8s, Biblioth\u00e8que et Archives Canada) \u00e9s una instituci\u00f3 federal del Govern del Canad\u00e0, creada per llei el 2004, com a conseq\u00fc\u00e8ncia de la fusi\u00f3 de la Biblioteca Nacio...", "url": "https://ca.advisor.travel/poi/Biblioteca-i-Arxius-de-Canada-12616", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-28T06:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "www.calameo.com", "publication_title": "Calam\u00e9o - Trabajo Ara Matisse Jans", "summary": "Publishing platform for digital magazines, interactive publications and online catalogs. Convert documents to beautiful publications and share them worldwide. Title: Trabajo Ara Matisse Jans, Author: juancarlosmc, Length: 11 pages, Published: 2015-12-09", "url": "https://www.calameo.com/books/0046071271d3a0720ae1b", "quality": 0.07, "publication_date": "2019-12-18T03:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "maquetacion-1-museu-valencia-detnologia", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/13066258/maquetacion-1-museu-valencia-detnologia", "quality": 0.06, "publication_date": "2019-12-03T07:28:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "worldscholarshipforum.com", "publication_title": "Universitat d\u2019Otago: ADMISSI\u00d3, TARIFES, CURSOS I CLASSIFICACI\u00d3", "summary": "Beques de la Universitat d'Otago. Gaudeamus igitur, iuvenes dum sumus - que significa \"Anem a alegrar-nos, mentre som joves\" \u00e9s la can\u00e7\u00f3 de graduaci\u00f3 universit\u00e0ria de la Universitat d'Otago a Catalunya Nova Zelanda.Una universitat p\u00fablica a Dunedin, Otago, a la regi\u00f3 de la illa sud del pa\u00eds, la universitat de doc\u00e8ncia i investigaci\u00f3 de primer nivell mundial va ser creada pel Consell ...", "url": "https://worldscholarshipforum.com/ca/universitat-d%E2%80%99otago/", "quality": 0.06, "publication_date": "2019-11-02T03:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "leslletresilavida.blogspot.com", "publication_title": "LES LLETRES I LA VIDA | Ramon Ferrerons: de maig 2012", "summary": "Tres avions i 26 hores despr\u00e9s que el meu cos f\u00edsic s\u2019enlair\u00e9s del Prat per gentilesa de la KLM Royal Dutch Airlines, lliurant-se in\u00fatilment a la meditaci\u00f3 entre refrigeri i refrigeri, com tamb\u00e9 a algun somni de desenvolupament idiota i final obert mentre la nit segrestava un paisatge familiar i finalment l\u2019alliberava transformat en serralades i estepes immenses, aconsegueixo posar ...", "url": "https://leslletresilavida.blogspot.com/2012/05/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-02-17T11:24:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Bosc (C\u00e9zanne) - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Bosc \u2014For\u00eat en franc\u00e8s\u2014 \u00e9s un quadre del pintor franc\u00e8s Paul C\u00e9zanne.Est\u00e0 realitzat en oli sobre llen\u00e7.Mesura 81,4 cm d'alt i 66 cm d'ample. Va ser pintat en 1902-1904. Es troba actualment en la National Gallery of Canada, Ottawa, Canad\u00e0, on s'exhibeix amb el t\u00edtol de Forest.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Bosc_(C%C3%A9zanne)", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-18T22:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "La mort del general James Wolfe - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "El 1763, el pintor estatunidenc Benjamin West (1738-1820) s'instal\u00b7l\u00e0 a Anglaterra, on, despr\u00e9s d'una etapa com a retratista del rei Jordi II, pint\u00e0 la seva obra m\u00e9s famosa, La mort del general Wolfe.Al principi se li reprov\u00e0 el seu exc\u00e9s d'ambici\u00f3, per\u00f2 a finals del segle l'opini\u00f3 havia canviat. West pint\u00e0 per enc\u00e0rrec tres c\u00f2pies a la mateixa escala, inclosa una per al rei, i ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/La_mort_del_general_James_Wolfe", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-13T07:32:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "lindependenciadelemma.blogspot.com", "publication_title": "L'independencia de l'Emma: al\u00e7ar la veu", "summary": "\u201cEl meu pare era sacerdot ortodox i va estar tancat a la pres\u00f3 en diverses ocasions -recorda l\u2019autora, que ha visitat Barcelona recentment per participar en el festival de poesia que anualment se celebra a la ciutat al mes de maig-. Amb 17 anys vaig debutar en una revista de Transsilv\u00e0nia i vaig haver de pensar un pseud\u00f2nim.", "url": "https://lindependenciadelemma.blogspot.com/2017/05/alcar-la-veu.html", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-18T01:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "www.diarilaveu.com", "publication_title": "Ignacio Pinazo: precursor de la modernitat pict\u00f2rica ...", "summary": "El present any \u00e9s el centenari de la mort d\u2019Ignacio Pinazo, un dels grans pares de la modernitat pict\u00f2rica valenciana. La Generalitat ha volgut commemorar aquesta data posant en marxa l\u2019anomenat \u201cAny Pinazo\u201d conjunt d\u2019exposicions i actes on mostrar i difondre la vida i obra d\u2019aquest gran geni de la nostra pintura.", "url": "https://www.diarilaveu.com/noticia/22595/ignacio-pinazo-precursor-de-la-modernitat-pictorica-valenciana", "quality": 0.05, "publication_date": "2019-12-26T06:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "ca.adviceli.com", "publication_title": "POTENT I INFLUENT MAGNAT EMPRESARI PAUL DESMARAIS MORT ALS ...", "summary": "MONTREAL - Paul Desmarais, que va assumir una empresa familiar gaireb\u00e9 en fallida per construir un imperi multimilionari amb connexions pol\u00edtiques als diferents continents, ha mort als 86 anys.", "url": "https://ca.adviceli.com/powerful-influential-business-tycoon-paul-desmarais-dead-86", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-23T01:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "blogs.ccma.cat", "publication_title": "Una redescoberta - Catalans pel m\u00f3n", "summary": "viatjant massa de pressa. Podria parlar de moltes coses: del meu viatge a Col\u00f2mbia en qu\u00e8 he estat realitzant v\u00eddeos per la fundaci\u00f3 Pies Descalzos, d\u2019estar de gira amb la cantant Shakira fent fotografies i creant v\u00eddeos, de la visita a Madrid a la presentaci\u00f3 del magn\u00edfic llibre de la meva amiga (o fada madrina, com m\u2019agrada dir-li) Elvira Lindo per a qui vaig fer el seg\u00fcent v\u00eddeo.", "url": "https://blogs.ccma.cat/catalanspelmon.php?itemid=36208&catid=1067", "quality": 0.04, "publication_date": "2019-12-24T13:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Henri Matisse - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "Henri Matisse o Henri-\u00c9mile-Beno\u00eet Matisse (Le Cateau-Cambr\u00e9sis, 31 de desembre de 1869 - Ni\u00e7a, 3 de novembre de 1954) fou un pintor, escultor i dissenyador franc\u00e8s, que va destacar per un \u00fas caracter\u00edstic del color i per un dibuix fluid, brillant i original. 168 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/Henri_Matisse", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-22T17:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "blogs.ccma.cat", "publication_title": "Catalans pel m\u00f3n - blogs.ccma.cat", "summary": "Divedres, 8.00 PM. Vaig al supermercat habitual i em sorpr\u00e8n veure com: a) els prestatges d'aigua i carn estan buits; b) totes les caixes estan obertes (la caixera dominicana que sempre m'at\u00e9n em diu que no ha menjat res des de les 9 del mat\u00ed i que hi ha sis persones fent serveis a domicili, quan generalment nom\u00e9s n'hi ha una).", "url": "https://blogs.ccma.cat/catalanspelmon.php?catid=1067", "quality": 0.04, "publication_date": "2019-12-16T04:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "www.vilaweb.cat", "publication_title": "FiraT\u00e0rrega repensar\u00e0 la interculturalitat a trav\u00e9s de 60 ...", "summary": " ", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/firatarrega-repensara-la-interculturalitat-a-traves-de-60-espectacles/", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-10T23:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Christopher Plummer - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "Christopher Plummer, nascut Arthur Christopher Orme Plummer CC, (Toronto, 13 de desembre de 1929) \u00e9s un actor de teatre, cinema i televisi\u00f3 canadenc. 98 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/Christopher_Plummer", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-09T15:06:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "www.racocatala.cat", "publication_title": "Una opini\u00f3 diferent sobre Venezuela - F\u00f2rums - Rac\u00f3 Catal\u00e0", "summary": "Llegiu l'original.En l'Aeroport Internacional Sim\u00f3n Bol\u00edvar a Caracas, la meva dona, la meva filla de 8 mesos d'edat i jo ens vam aturar per fer fotos dels nostres peus. Est\u00e0vem de peu en un colori...", "url": "https://www.racocatala.cat/forums/fil/186603/opinio-diferent-sobre-venezuela", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-21T22:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "www.joaoleitao.com", "publication_title": "Llocs inspiradors per visitar a Am\u00e8rica del Nord i Central ...", "summary": "Guia de viatges d'Am\u00e8rica del Nord i Central amb millors destinacions, fotos, transport, allotjament, restaurants, consells de viatge, itineraris i mapes.", "url": "https://www.joaoleitao.com/ca/Viatge-a-Am%C3%A8rica-del-Nord/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-04-01T06:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "magicsthon.blogspot.com", "publication_title": "The Magic Thon's", "summary": "<a href=\"https://www.viulebre.com/fotos/poblacions/111304.jpg\" imageanchor=\"1\" style=\"clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;\"><img border ...", "url": "https://magicsthon.blogspot.com/feeds/posts/default", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-21T08:24:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "Dossier: Patrimoni Cultural Sostenible - Jorge Barreto Xavier", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/13139242/dossier-patrimoni-cultural-sostenible-jorge-barreto-xavier", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-11-02T14:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "CAT AY 2015 by EF Education First - Issuu", "summary": "Issuu is a digital publishing platform that makes it simple to publish magazines, catalogs, newspapers, books, and more online. Easily share your publications and get them in front of Issuu\u2019s ...", "url": "https://issuu.com/educationfirst/docs/15ay_ebrochure_d2_cat", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-09T12:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "www.calameo.com", "publication_title": "Calam\u00e9o - GIDONA N\u00ba 70 SETEMBRE 2013", "summary": "Publishing platform for digital magazines, interactive publications and online catalogs. Convert documents to beautiful publications and share them worldwide. Title: GIDONA N\u00ba 70 SETEMBRE 2013, Author: Jordi Perich, Length: 120 pages, Published: 2013-08-30", "url": "https://www.calameo.com/books/001199664b9f487452b8b", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-11-19T09:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "ngtjyty.blogspot.com", "publication_title": "Marina Abramovi\u0107", "summary": "Marina Abramovi\u0107 Marina Abramovi\u0107 Nom original (sr) \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u045b Biografia Naixement 30 de novembre de 1946 Belgrad...", "url": "https://ngtjyty.blogspot.com/2019/03/marina-abramovic.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-23T13:35:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "ferranlerma.blogspot.com", "publication_title": "LLOCS PER A GAUDIR-LOS", "summary": "El nostre m\u00f3n est\u00e0 ple de llocs meravellosos on es pot passar una estoneta molt agradable llocs per a gaudir http://www.blogger.com/profile/02338152059506205948 ...", "url": "https://ferranlerma.blogspot.com/feeds/posts/default", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-16T23:42:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "launiversitat43 by Eloi de Tera - Issuu", "summary": "Fiscal superior de Catalunya la Universitat Di\u00e0leg: Parlant, la gent no s\u2019ent\u00e9n? Els sentits del cos hum\u00e0, objecte de recerca Rectors de m\u00e9s de 350 universitats participen en la Confer\u00e8ncia ...", "url": "https://issuu.com/revistaub/docs/launiversitat43", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-02T02:35:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "www.casalcatala.ca", "publication_title": "Edici\u00f3 electr\u00f2nica, Casal Catal\u00e0 Vancouver", "summary": "Si voleu col.laborar o enviar algun comentari a El X\u00e0fec de Vancouver, envieu-lo a casal@ashlu.bc.ca.Animeu-vos!!!. Per tornar al document inicial piqueu aqui", "url": "http://www.casalcatala.ca/ca/edicio-electronica/4", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-29T11:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "bid.ub.edu", "publication_title": "BiD: textos universitaris de biblioteconomia i documentaci\u00f3", "summary": "Neus Conte G\u00f3mez, Marta Masafret Seoane, Joaquim Soler Llopis \u00c0rea de Documentaci\u00f3 i Arxiu Museu Nacional d'Art de Catalunya . neus.conte@mnac.es, marta.masafret@mnac.es, joaquim.soler@mnac.es. Resum [] []. Es presenten els est\u00e0ndards i projectes principals relacionats amb la descripci\u00f3 d'obres d'art.", "url": "http://bid.ub.edu/consulta_articulos.php?fichero=12conte.htm", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-01-22T09:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "www.speech.cs.cmu.edu", "publication_title": "www.speech.cs.cmu.edu", "summary": "El PNB i el PSE prolonguen fins avui J\u00e1uregui lamenta que Lizarra impedeixi un acord despr\u00e9s de \"catorze anys junts\" Tot i mantenir desacords aparentment insalvables en mat\u00e8ria", "url": "http://www.speech.cs.cmu.edu/aria/mthesis/mulilingual-corpora/catalan-corpora/623.txt", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-21T21:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "www.speech.cs.cmu.edu", "publication_title": "www.speech.cs.cmu.edu", "summary": "Un atac amb bomba fa una quinzena de morts en un mercat d'Alg\u00e8ria Redacci\u00f3 Almenys catorze persones van morir ahir en un nou atemptat a Alg\u00e8ria, que tem un Ramad\u00e0 sagnant. L'a", "url": "http://www.speech.cs.cmu.edu/aria/mthesis/mulilingual-corpora/catalan-corpora/624.txt", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-29T16:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1068063"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Universitat de Leipzig - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "La Universitat de Leipzig (en alemany: Universit\u00e4t Leipzig), es troba a Leipzig a l\u2019Estat Lliure de Sax\u00f2nia, Alemanya, \u00e9s una de les universitats m\u00e9s antigues del m\u00f3n i la segona m\u00e9s antiga d\u2019Alemanya.Entre els seus alumnes m\u00e9s famosos es troben Goethe, Wagner, Nietzsche, Angela Merkel i molts premis Nobel en f\u00edsica, qu\u00edmica i literatura.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Universitat_de_Leipzig", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-27T22:04:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.dbalears.cat", "publication_title": "L\u2019Institut Ramon Llull i la Universitat de Leipzig ...", "summary": " ", "url": "https://www.dbalears.cat/mon/2018/06/08/316111/institut-ramon-llull-universitat-leipzig-inauguren-catedra-maria-villangomez.html", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-01-16T23:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "ngtjyty.blogspot.com", "publication_title": "Universitat de Leipzig - ngtjyty.blogspot.com", "summary": "Universit\u00e4t Leipzig Universit\u00e4t Leipzig \u2013 Alma Mater Lipsiensis Lema Aus Tradition Grenzen \u00fcberschre...", "url": "https://ngtjyty.blogspot.com/2019/01/universitat-de-leipzig.html", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-18T00:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.setmanarisoller.cat", "publication_title": "Inaugurada la c\u00e0tedra Mari\u00e0 Villang\u00f3mez d\u2019estudis catalans ...", "summary": "L\u2019Institut Ramon Llull i la Universitat de Leipzig (Alemanya) han inaugurat aquest dilluns la C\u00e0tedra Mari\u00e0 Villang\u00f3mez d'estudis catalans, dedicada al poeta i traductor eivissenc.", "url": "https://www.setmanarisoller.cat/balears/2018/06/11/304109/inaugurada-catedra-maria-villangomez-estudis-catalans-universitat-leipzig.html", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-12T06:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Batalla de Leipzig - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "La batalla de Leipzig (o Batalla de les Nacions. Alemany: V\u00f6lkerschlacht bei Leipzig) es va lliurar entre el 16 i el 19 d'octubre de 1813 en territori alemany i va suposar una de les derrotes m\u00e9s decisives patides per Napole\u00f3 Bonaparte, qui va enfrontar-se amb la coalici\u00f3 de les grans pot\u00e8ncies europees del moment. 40 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/Batalla_de_Leipzig", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-24T10:53:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.calameo.com", "publication_title": "Calam\u00e9o - Hist\u00f2ria De La Universitat Wilhelm Wundt Cat", "summary": "Publishing platform for digital magazines, interactive publications and online catalogs. Convert documents to beautiful publications and share them worldwide. Title: Hist\u00f2ria De La Universitat Wilhelm Wundt Cat, Author: Gabriel Buendia, Length: 4 pages, Published: 2015-10-21", "url": "https://www.calameo.com/books/004537935eade8983a613", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-18T05:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.uab.cat", "publication_title": "Doctor Honoris Causa ALBERTO BASSO", "summary": "Doctor Honoris Causa ALBERTO BASSO Discurs llegit a la cerim\u00f2nia d\u2019investidura celebrada a l\u2019Auditori de la Facultat de Filoso\ufb01a i Lletres el dia 20 d\u2019octubre", "url": "https://www.uab.cat/servlet/Satellite?blobcol=urldocument&blobheader=application%2Fpdf&blobkey=id&blobnocache=true&blobtable=Document&blobwhere=1096479308890&ssbinary=true", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-08T00:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "blocpavellorepublica.ub.edu", "publication_title": "| P\u00e0gina 13", "summary": "Acabem de publicar la mem\u00f2ria de les activitats realitzades pel CRAI Biblioteca Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica durant el passat any 2018. Enguany hem aconseguit tenir-la enllestida ben aviat i n\u2019estem molt satisfets! Si hi feu un cop d\u2019ull podreu saber tot all\u00f2 que hem fet a la biblioteca i a l\u2019arxiu durant els darrers 12 mesos:", "url": "https://blocpavellorepublica.ub.edu/page/13/", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-06T05:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "apps.bibliotecnica.upc.edu", "publication_title": "Fitxes d'autors : W | Biblioteca del Campus de Vilanova i ...", "summary": "Richard Wagner. Obres d'aquest compositor a \u00d2pera i Grans Veus : Der Fliegende Holl\u00e4nder ['L'Holand\u00e8s errant'] | G\u00f6tterd\u00e4mmerung [El Capvespre dels d\u00e9us] | Lohengrin | Die Meistersinger von N\u00fcrnberg [CD] ['Els Mestres cantaires de Nuremberg'] | Die Meistersinger von N\u00fcrnberg [DVD] ['Els Mestres cantaires de Nuremberg'] | Parsifal | Das Rheingold ['L'Or del Rhin'] | Rienzi | Siegfried ...", "url": "https://apps.bibliotecnica.upc.edu/vilanova/opera/opera/autors/w.html", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-02-17T12:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "xarxa.llull.cat", "publication_title": "Blog XarxaLlull \u00bb Archive \u00bb Sant Jordi arreu del m\u00f3n", "summary": "Sant Jordi a la Universitat de Massachusetts. Aquesta setmana, el programa d\u2019Estudis Catalans de la Universitat de Massachusetts ha celebrat Sant Jordi.", "url": "https://xarxa.llull.cat/blog/sant-jordi-arreu-del-mon/", "quality": 0.06, "publication_date": "2019-12-28T01:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "crearbiblioteca.blogspot.com", "publication_title": "2015, L\u2019Any de les Biblioteques, Alemanya | Crear ...", "summary": "Durant el mes d\u2019abril a la Biblioteca, en col\u00b7laboraci\u00f3 amb el Pla Educatiu d\u2019Entorn, es treballa el pa\u00eds d\u2019Alemanya en les diferents activitats (clubs de lectura, contacontes...). \u00c9s per aquest motiu que presentem a continuaci\u00f3 una petita mostra de biblioteques d\u2019aquest pa\u00eds, tot coincidint amb la celebraci\u00f3 de l\u2019Any de les Biblioteques.", "url": "https://crearbiblioteca.blogspot.com/2015/04/2015-lany-de-les-biblioteques-alemanya.html#!", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-26T08:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Felix Mendelssohn - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy [\u02ccj\u0251k\u02bf\u0254p \u02ccl\u0325utv\u0325\u026a\u00e7 \u02ccfel\u026aks \u02c8m\u025bndl\u0329\u02ccz\u030aomba\u0281\u02c8t\u02b0\u0254ldi] (Hamburg, 3 de febrer de 1809 \u2013 Leipzig, 4 de ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Felix_Mendelssohn-Bartholdy", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-25T22:53:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "artxipelag.com", "publication_title": "L\u2019Institut Ramon Llull i la Universitat de Leipzig ...", "summary": "REDACCI\u00d3 PALMA, 11.06.2018. Aquest dilluns dia 11 de juny, la Universitat de Leipzig (Alemanya) acull els actes inaugurals de la c\u00e0tedra Mari\u00e0 Villang\u00f3mez d\u2019estudis catalans.. Creada el 2017 en el marc del reingr\u00e9s del Govern de les Illes Balears a l\u2019Institut Ramon Llull, la c\u00e0tedra preveu la pres\u00e8ncia d\u2019un professor visitant que impartir\u00e0 cursos per a estudiants de grau i de ...", "url": "https://artxipelag.com/converses/linstitut-ramon-llull-universitat-leipzig-inauguren-catedra-maria-villangomez-destudis-catalans/", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-18T14:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.llull.cat", "publication_title": "Actualitat - Institut Ramon Llull \u2013 Llengua i cultura ...", "summary": "El Texas Institute of Letters ha concedit a Cyrus Cassells, traductor del catal\u00e0 a l\u2019angl\u00e8s, el premi Souerette Diehl Fraser a Millor llibre tradu\u00eft de l\u2019any per l\u2019obra 'Natura morta amb nens: Poemes seleccionats de Francesc Parcerisas'.", "url": "https://www.llull.cat/catala/actualitat/actualitat_noticies.cfm?stag=29536", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-31T06:12:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "locampusdiari.com", "publication_title": "L\u2019Institut Ramon Llull i la Universitat de Leipzig ...", "summary": "La c\u00e0tedra est\u00e0 especialitzada en socioling\u00fc\u00edstica i ling\u00fc\u00edstica aplicada, traducci\u00f3 i interpretaci\u00f3. Aquest dilluns dia 11 de juny, la Universitat de Leipzig (Alemanya) acollir\u00e0 els actes inaugurals de la c\u00e0tedra Mari\u00e0 Villang\u00f3mez d\u2019estudis catalans. Creada el 2017 en el marc del reingr\u00e9s del Govern de les Illes Balears a l\u2019 Institut Ramon Llull, la c\u00e0tedra preveu la ...", "url": "http://locampusdiari.com/arxius/42010", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-30T05:54:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.escolamestral.cat", "publication_title": "Agenda - Escola Mestral", "summary": "TANCAMENT ESCOLA. Us atendrem a trav\u00e9s de l\u2019adre\u00e7a mestral@escomestral.cat. Inici; L'escola. Presentaci\u00f3; Projecte educatiu; Situaci\u00f3; Organitzaci\u00f3", "url": "https://www.escolamestral.cat/component/k2/itemlist/category/42-agenda.html?limitstart=0", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-15T02:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "1813 - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": ";Pa\u00efsos Catalans;Resta del m\u00f3n. 92 les relacions: Alemanya, Andr\u00e9 Gr\u00e9try, Argentina, Batalla d'Ayoh\u00fama, Batalla de Bautzen, Batalla de Katzbach, Batalla de ...", "url": "https://ca.unionpedia.org/1813", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-04-02T00:28:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.cdp.udl.cat", "publication_title": "Desembre n\u00famero 145 - Centre Dolors Piera d'Igualtat d ...", "summary": "Desembre n\u00famero 145 Maria Winkelmann (1670 - 1720). Alemanya. Va n\u00e9ixer el 25 de febrer de 1670 a la ciutat alemanya de Leipzig. Des de ben petita, Maria va rebre l'educaci\u00f3 que li va brindar el seu pare de manera excepcional per a una nena al segle XVII.", "url": "http://www.cdp.udl.cat/home/index.php/es/divulgacion/boletin/125-2016/1109-desembre-numero-145", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-11T10:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.escolamestral.cat", "publication_title": "Escola Mestral - Cooperativa de Pares - Escola Mestral", "summary": "TANCAMENT ESCOLA. Us atendrem a trav\u00e9s de l\u2019adre\u00e7a mestral@escolamestral.cat. Inici; L'escola. Presentaci\u00f3; Projecte educatiu; Situaci\u00f3; Organitzaci\u00f3", "url": "https://www.escolamestral.cat/escola-mestral/organitzacio/itemlist/category/42-agenda.html?limitstart=0", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-29T20:12:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "August Leskien - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Exposici\u00f3 a la biblioteca de la Universitat de Leipzig (Febrer/Mar\u00e7 2017)] Obres. Die Declination im Slavisch-Litauischen und Germanischen, Preisschrift der Societas Jablonoviana. Leipzig 1876. Handbuch der altbulgarischen (altkirchenslavischen) Sprache. Heidelberg 1871. Grammatik der altbulgarischen (altkirchenslavischen) Sprache. Heidelberg ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/August_Leskien", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-06T09:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "crai.ub.edu", "publication_title": "Ara fa dos anys v\u00e0rem haver de prescindir de la pres\u00e8ncia ...", "summary": "PARLAMENT DE L\u2019ACTE D\u2019INAUGURACI\u00d3 DE L\u2019EXPOSICI\u00d3 DE FONS HIST\u00d2RIC: 50 anys de l\u00e0ser, una eina que ens ha canviat la vida El m\u00e9s d\u2019octubre proppassat, reunits en aquesta sala Enric Casassas per", "url": "http://crai.ub.edu/sites/default/files/exposicions/crai.fq/laser/2010laserbosch.pdf", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-04-02T02:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.cpnl.cat", "publication_title": "Agenda - Consorci per a la Normalitzaci\u00f3 Ling\u00fc\u00edstica - CPNL", "summary": "Llengua, cultura i cohesi\u00f3 - CNL Tarragona Videoconfer\u00e8ncia entre Calafell i la Universitat de Leipzig Cal Bolav\u00e0 Calafell Hora: 15:00 Videoconfer\u00e8ncia entre parelles ling\u00fc\u00edstiques de l'Oficina de Catal\u00e0 de Calafell i estudiants de catal\u00e0 de la Universitat de Leipzig, una de les m\u00e9s antigues ...", "url": "http://www.cpnl.cat/agenda/2014-12/page/4/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-20T13:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.cpnl.cat", "publication_title": "Agenda - Consorci per a la Normalitzaci\u00f3 Ling\u00fc\u00edstica - CPNL", "summary": "Celebracions - CNL Vall\u00e8s Occidental 3 Alumnes de Barber\u00e0 celebren el Nadal i el final de curs Casal de Cultura. C/ Nemesi Valls, 35 Barber\u00e0 del Vall\u00e8s Els alumnes dels cursos de catal\u00e0 per a adults de Barber\u00e0 del Vall\u00e8s acomiaden els cursos del primer trimestre 2014-15 i celebren el Nadal de ...", "url": "http://www.cpnl.cat/agenda/2014-12-15", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-14T14:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.esmuc.cat", "publication_title": "www.esmuc.cat", "summary": "Estudiants del departament de M\u00fasica Antiga continuen participant aquest cap de setmana amb la Coral Canig\u00f3 en el marc de celebraci\u00f3 dels 50 anys de la formaci\u00f3. Els estudiant", "url": "http://www.esmuc.cat/esmuc_digital/Viu-l-Esmuc/Actualitat/Noticies/Estudiants-d-Antiga-participen-en-la-celebracio-dels-50-anys-de-la-Coral-Canigo", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-19T05:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "correntsactualsu.files.wordpress.com", "publication_title": "La lluita pel concepte", "summary": "Tornar a l\u2019\u00edndex P. J. TERUEL: Recull de textos per a CORRENTS ACTUALS DE LA FILOSOFIA | 1 Pedro Jes\u00fas Teruel La lluita pel concepte RECULL DE TEXTOS PER A L\u2019ASSIGNATURA CORRENTS ACTUALS DE LA FILOSOFIA Selecci\u00f3: HUSSERL Val\u00e8ncia, 2017", "url": "https://correntsactualsu.files.wordpress.com/2015/09/caf-i_recull-de-textos_husserl.pdf", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-15T16:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.labreuedicions.com", "publication_title": "www.labreuedicions.com", "summary": "T\u00edtol_ Una felicitat imposada Autor_ Denise Desautels Traductor_ Antoni Clap\u00e9s Col\u00b7lecci\u00f3_ La intrusa, 20 P\u00e0gs_ 202 PVP_ 18 \u20ac ISBN_ 978-84-946624-7-8 . A la tendra edat de", "url": "https://www.labreuedicions.com/col-leccions/page/2/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-07T00:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "revista-junyrevistaqxdqxd-catalunya-musica", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/it/document/view/32140055/revista-junyrevistaqxdqxd-catalunya-musica", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-15T18:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "blocdelletres.ub.edu", "publication_title": "Disponible a la xarxa la B\u00edblia manuscrita m\u00e9s antiga ...", "summary": "El Codex Sinaiticus (s IV dC), \u00e9s un dels principals manuscrits de l'Antic Testament grec. Es tracta de la B\u00edblia m\u00e9s antiga del m\u00f3n i del manuscrit b\u00edblic m\u00e9s important. De moment, gr\u00e0cies a un acord entre Microsoft i la Biblioteca de la Universitat de Leipzig, es troben disponible en versi\u00f3 digital les primeres 43\u2026", "url": "https://blocdelletres.ub.edu/2008/05/15/disponible-a-la-xarxa-la-biblia-manuscrita-mes-antiga/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-01-02T10:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "blocpavellorepublica.ub.edu", "publication_title": "Guerra Civil espanyola | | P\u00e0gina 5", "summary": "Posts about Guerra Civil espanyola written by Biblioteca. El passat cinc de febrer es va estrenar el documental Milicianes al Sense Ficci\u00f3 programa de TV3 Televisi\u00f3 de Catalunya amb gran \u00e8xit d\u2019audi\u00e8ncia.. Aquest film, obra de Jaume Mir\u00f3 i T\u00e0nia Ball\u00f3 i amb Gonzalo Berger, historiador i bon amic nostre, com a guionista i coproductor, \u00e9s el resultat d\u2019una investigaci\u00f3 de dos anys ...", "url": "https://blocpavellorepublica.ub.edu/category/guerra-civil-espanyola/page/5/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-04-02T03:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.researchgate.net", "publication_title": "El IX Col\u00b7loqui Internacional de Llengua i Literatura ...", "summary": "782 Llengua & Literatura, 5. 1992-1993 (Josep Romeui Figueras, Barcelona) i Lallengua dejoanRolsde Corella: observations a base d' una concordanfa completa (Curt Wittlin, Universitat de Saaskatoon).", "url": "https://www.researchgate.net/publication/39078800_El_IX_Colloqui_Internacional_de_Llengua_i_Literatura_Catalanes/fulltext/0e607a5cf0c46d4f0ac7c8c3/39078800_El_IX_Colloqui_Internacional_de_Llengua_i_Literatura_Catalanes.pdf", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-22T12:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "mitrophane.vefblog.net", "publication_title": "Can Mitrofan, el blog de Joan-Daniel Bezsonoff", "summary": "T\u00edtol del blog. Can Mitrofan, el blog de Joan-Daniel Bezsonoff . Autor Mitrophane Icona de contacte Descripci\u00f3 Els meus articles \u0411\u0415\u0417\u0421\u041e\u041d\u041e\u0412\u042b \u0418\u0417 \u0412\u041e\u0420\u041e\u041d\u0415\u0416\u0410", "url": "http://mitrophane.vefblog.net/15.html", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-04T23:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.xarxallull.cat", "publication_title": "El dia a dia - xarxallull.cat", "summary": "Anuncis i not\u00edcies generals de l'\u00c0rea de Llengua i Universitats. P\u00e0gina: () 1 ... 11 12 13 14 15 16 17 18 19 ()", "url": "http://www.xarxallull.cat/moodle/mod/forum/view.php?f=76&page=16", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-17T11:24:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "blogs.uab.cat", "publication_title": "BH Filologia \u00bb 2009 \u00bb Juliol", "summary": "Gr\u00e0cies a un acord de col\u00b7laboraci\u00f3 entre les biblioteques que en tenen diferents fragments (British Library, Biblioteca de la Universitat de Leipzig, Monestir de Santa Caterina (Mont Sina\u00ed), Biblioteca Nacional de R\u00fassia), el C\u00f2dex Sinaiticus ja es troba accessible per a tothom a trav\u00e9s d\u2019internet.", "url": "http://blogs.uab.cat/bhfilologia/2009/07/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-29T15:54:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q872896"}, {"publisher_name": "www.elnacional.cat", "publication_title": "Xile - elnacional.cat", "summary": "Xile \u00e9s un pa\u00eds d'Am\u00e8rica situat en l'extrem sud-oest d'Am\u00e8rica del Sud. El seu nom oficial \u00e9s Rep\u00fablica de Xile i la seva capital \u00e9s la ciutat de Santiago.", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/tag/xile", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-22T14:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5408662"}, {"publisher_name": "www.mototurisme.cat", "publication_title": "EPHEMERIDES COTTIDIANUS FORUM - P\u00e0gina 83 - Mototurisme", "summary": "Enlla\u00e7os r\u00e0pids. PMF; Finalitza la sessi\u00f3; Registreu-vos", "url": "http://www.mototurisme.cat/viewtopic.php?t=7149&start=1640", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-02-16T17:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5408662"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Diari de Sant Cugat 539 by Premsa Local Sant Cugat - Issuu", "summary": "Diari de Sant Cugat 539, 7 d'octubre de 2004", "url": "https://issuu.com/diaridesantcugat/docs/diari_de_sant_cugat_539", "quality": 0.33, "publication_date": "2019-11-12T19:04:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5408662"}, {"publisher_name": "reflexiomarxistaleninista.wordpress.com", "publication_title": "Proletariat | Reflexi\u00f3 Marxista-Leninista | P\u00e1gina 2", "summary": "A continuaci\u00f3, s\u2019adjunta un fragment del llibre \u00abLa malaltia infantil de l\u2019esquerranisme en el comunisme\u00bb, escrit per V. I. Lenin entre abril i maig de 1921.", "url": "https://reflexiomarxistaleninista.wordpress.com/tag/proletariat/page/2/", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-14T06:25:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5408662"}, {"publisher_name": "www.aboriginemag.com", "publication_title": "Arxius de Actualitat - Ab Origine Magazine", "summary": "Exact matches only. Exact matches only . Search in title", "url": "https://www.aboriginemag.com/category/actualitat/", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-23T20:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5408662"}, {"publisher_name": "docplayer.es", "publication_title": "\u00cdNDEX. Comunitat universit\u00e0ria 73. Presentaci\u00f3 5 ...", "summary": "1 MEM\u00d2RIA ACAD\u00c8MICA DE LA UNIVERSITAT DE LLEIDA 2005/2006 1. 2 2. 3 \u00cdNDEX Presentaci\u00f3 5 \u00d2rgans de govern i representaci\u00f3 7 Equip de Govern 9 Claustre 10 Junta Consultiva 15 Consell Social 15 Sindicatura de Greuges 21 Consell de l Estudiantat 22 Centres i departaments 25 Centres docents 27 Departaments universitaris 43 Instituts i ens consorciats 47 Centres adscrits 52 Infraestructures 61 ...", "url": "https://docplayer.es/85919244-Index-comunitat-universitaria-73-presentacio-5-estudiantat-75-personal-academic-89-personal-d-administracio-i-serveis-93.html", "quality": 0.17, "publication_date": "2019-07-10T01:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5408662"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Biblioteca Nacional de la Rep\u00fablica Txeca - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "La Biblioteca Nacional de la Rep\u00fablica Txeca o simplement Biblioteca T\u00e8cnica Nacional (en txec: N\u00e1rodn\u00ed Technick\u00e1 Knihovna) es troba a Praga, Rep\u00fablica Txeca i tamb\u00e9 alberga la Biblioteca Municipal. L'antiga seu de la Biblioteca T\u00e8cnica Nacional T\u00e8cnica va ser el Clementinum, de la qual tots els llibres i materials van ser traslladats a la nova biblioteca despr\u00e9s de la finalitzaci\u00f3 ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Biblioteca_Nacional_de_la_Rep%C3%BAblica_Txeca", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-25T07:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Discussi\u00f3:Biblioteca Nacional de la Rep\u00fablica Txeca ...", "summary": "Aquest article, o una part, prov\u00e9 d'una traducci\u00f3 de l'article sota llic\u00e8ncia CC-BY-SA-3.0 i/o GFDL: \u00ab Biblioteca t\u00e9cnica nacional de Praga \u00bb (castell\u00e0). Consulteu l'historial de la p\u00e0gina original per a con\u00e8ixer la llista d'autors.--MarisaLR", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Discussi%C3%B3:Biblioteca_Nacional_de_la_Rep%C3%BAblica_Txeca", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-09T06:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Biblioteca - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "Biblioteca de Chambery. El nom biblioteca prov\u00e9 del llat\u00ed biblioth\u0113ca provinent del grec antic \u03b2\u03b9\u03b2\u03bb\u03b9\u03bf\u03b8\u03ae\u03ba\u03b7 (biblioth\u1e17k\u0113) compost de \u03b2\u03b9\u03b2\u03bb\u03af\u03bf\u03bd (biblion, \u00abllibre\u00bb) i \u03b8\u03ae\u03ba\u03b7 (th\u1e17k\u0113, \u00abcaixa\u00bb), on caixa s'ent\u00e9n generalment com a edifici o cambra. 511 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Biblioteca", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-01-15T14:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Chicken King's Rooms, F\u00f6hrenhain, \u00c0ustria - Booking.com", "summary": "Chicken King's Rooms, F\u00f6hrenhain - Reserva amb el millor preu garantit! A Booking.com t'esperen 219 comentaris i 16 fotos.", "url": "https://www.booking.com/hotel/at/casars-privatzimmer.ca.html", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-31T05:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "mobilsbid.blogspot.com", "publication_title": "M\u00f2bils FIMA: Biblioteca p\u00fablica d'\u00c0msterdam, la m\u00e9s gran d ...", "summary": "Hola a tots: Em presento, em dic Ester Angulo i vaig estudiar el que era l'antiga diplomatura de Biblioteconomia i Documentaci\u00f3. Fa dos mesos que estic vivint a Holanda, ja que vista la preocupant situaci\u00f3 que est\u00e0 patint en aquests moments tot el pa\u00eds i el fet que durant m\u00e9s de mig any vaig estar intentant trobar una feina sense tenir gaire sort, em van proposar de marxar i despr\u00e9s d ...", "url": "https://mobilsbid.blogspot.com/2011/12/biblioteca-publica-damsterdam-la-mes.html", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-02-04T02:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "5 d'octubre - Wikiwand", "summary": "El 5 d'octubre \u00e9s el dos-cents setanta-vuit\u00e8 dia de l'any del calendari gregori\u00e0 i el dos-cents setanta-nov\u00e8 en els anys de trasp\u00e0s. Queden 87 dies per finalitzar l'any.", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/5_d%27octubre", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-23T10:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.regio7.cat", "publication_title": "Bellesa d'altura - Regi\u00f37 :: El Diari de la Catalunya Central", "summary": " ", "url": "https://www.regio7.cat/vida-i-estil/2019/09/23/bellesa-daltura/569357.html", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-16T01:49:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Categoria:Biblioteques d'Europa - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "P\u00e0gines a la categoria \u00abBiblioteques d'Europa\u00bb Les seg\u00fcents 15 p\u00e0gines s\u00f3n dins d'aquesta categoria, d'un total de 15.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Categoria:Biblioteques_d%27Europa", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-20T02:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.calameo.com", "publication_title": "Calam\u00e9o - 24 Octubre, Dia Internacional Biblioteca", "summary": "Dades i cites c\u00e8lebres sobre la biblioteca, per celebrar el dia internacional de la Biblioteca, 24 d'octubre de 2016", "url": "https://www.calameo.com/books/004962208d6e1d00e4ae7", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-01-20T08:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "mobilsbid.blogspot.com", "publication_title": "M\u00f2bils FIMA: Instituto Cervantes de Berl\u00edn", "summary": "Bon dia a tothom! S\u00f3c l\u00b4Eva F\u00e0bregas i ahir va ser el meu \u00faltim dia de feina a la biblioteca del Instituto Cervantes de Berl\u00edn i ja m\u00b4enyor...", "url": "https://mobilsbid.blogspot.com/2006/09/instituto-cervantes-de-berln.html", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-01-15T03:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.elsborja.cat", "publication_title": "Boh\u00e8mia hisp\u00e0nica | Els Borja", "summary": "Autor: Maria Toldr\u00e0. Data: 16 de maig de 2015 Categories: Blog, Ressenyes Paraules clau: Antoni de Cardona-Borja, Francesc de Borja pr\u00edncep de Squillace, Francesc de Borja, duc i sant, Guillem de Santcliment, Joan de Borja i Castro. ARCHER, Robert; KA\u0161PAROV\u00c1, Jaroslava; MAREK, Pavel, Bohemia hisp\u00e1nica: fondos espa\u00f1oles de los siglos XV a XVII en bibliotecas checas, Barcelona: Reial ...", "url": "https://www.elsborja.cat/blog/ressenyes/bohemia-hispanica/", "quality": 0.04, "publication_date": "2019-11-19T14:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.altair.es", "publication_title": "CARNE, LA. MONTERO, ROSA. 9788420426198 Llibreria Alta\u00efr", "summary": "CARNE, LA, MONTERO, ROSA, 18,90\u20ac. Vuelve Rosa Montero con La carne, una intriga emocional que nos habla del paso del tiempo, del miedo a la muerte, del fracaso...", "url": "https://www.altair.es/cat/libro/carne-la_157136", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-17T07:40:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.routeyou.com", "publication_title": "Llocs d'inter\u00e8s a prop de Biblioteca Nacional d'\u00c0ustria ...", "summary": "La Universitat de M\u00fasica i Art Dram\u00e0tic de Viena \u00e9s una universitat austr\u00edaca situada a Viena que es va fundar el 1819 . La quantitat d'estudiants ascendeix a m\u00e9s de 3.000. \u00c9s la instituci\u00f3 m\u00e9s gran d'\u00c0ustria d'aquest tipus i una de les m\u00e9s grans del m\u00f3n.", "url": "https://www.routeyou.com/ca-at/location/toppoi/47474592/llocs-d-interes-prop-de-biblioteca-nacional-d-austria", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-01-01T17:13:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.altair.es", "publication_title": "MALDICION DE LOS EXPLORADORES, LA. 10 BIOGRAF\u00cdAS QUE NO LE ...", "summary": "MALDICION DE LOS EXPLORADORES, LA. 10 BIOGRAF\u00cdAS QUE NO LE VAN A DEJAR INDIFERENTE, FERNANDEZ BUENO, LORENZO, 17,00\u20ac. \u00bfQu\u00e9 encontr\u00f3 el coronel Percy H. Fawc...", "url": "https://www.altair.es/cat/libro/maldicion-de-los-exploradores-la_124363", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-23T19:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.uv.es", "publication_title": "Directorios de bibliotecas", "summary": "Memoria Mundi Serie Bohemica (Biblioteca Nacional de la Rep\u00fablica Txeca) Biblioteques digitals de car\u00e0cter multidisciplinar The www virtual library (paginas web)", "url": "https://www.uv.es/biblios/cade00/okdirect.htm", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-28T15:06:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.lasportadas.es", "publication_title": "Periodico Ara - 10/9/2013", "summary": "Noticias. La Copa continua sent la maledicci\u00f3 de l\u2019Spar Citylift Girona (76-58) A l\u2019Spar Citylift Girona se li continua resistint la Copa. No hi ha hagut manera de tombar el Perfumer\u00edas Avenida (76-58) que ha aixecat el t\u00edtol per quart cop seguit.", "url": "https://www.lasportadas.es/d/20130910/130/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-08T22:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.xtec.cat", "publication_title": "Documentaci\u00f3 orientativa", "summary": "Esporgar la biblioteca a l'escola i a l'institut: triar i destriar, processos per a una gesti\u00f3 eficient del fons. Eina de suport per a les persones responsables de la biblioteca dels centres educatius pel que fa a les diverses actuacions de gesti\u00f3 del fons.", "url": "http://www.xtec.cat/sgfp/crp/recursos/banc/lectura/documentacio/documentacio.htm", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-27T12:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.arquitectes.cat", "publication_title": "Documents suport professional | COL\u00b7LEGI D'ARQUITECTES DE ...", "summary": "El Col\u00b7legi d'Arquitectes de Catalunya (COAC), constitu\u00eft el 1931, \u00e9s una corporaci\u00f3 de Dret P\u00fablic, amb personalitat jur\u00eddica pr\u00f2pia, que vetlla per la defensa del valor social de l'arquitectura i l'urbanisme en representaci\u00f3 dels arquitectes.", "url": "http://www.arquitectes.cat/ca/documents?page=42", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-05T07:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "informe-de-politica-linguistica - yumpu.com", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/fr/document/view/56341861/informe-de-politica-linguistica", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-11-03T01:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.lasportadas.es", "publication_title": "Periodico Ara - 8/6/2015", "summary": "Noticias. Mor l'escriptor Luis Racionero als 80 anys L'escriptor Luis Racionero i Grau, nascut a la Seu d'Urgell el 1940, ha mort aquest diumenge als 80 anys, segons ha informat La Vanguardia. Tamb\u00e9 economista i urbanista, Racionero ha sigut un prol\u00edfic novel\u00b7lista, director de la Biblioteca Nacional d'Espanya entre 2001 i 2004 i col\u00b7laborador de diverses revistes i diaris com El Pa\u00eds, La ...", "url": "https://www.lasportadas.es/d/20150608/130/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-08T19:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "publicacions.iec.cat", "publication_title": "Portal de Publicacions", "summary": "Estudis rom\u00e0nics / a cura d'A. M. Badia i Margarit i Joan Veny. Secci\u00f3 Filol\u00f2gica Presentaci\u00f3 | |", "url": "https://publicacions.iec.cat/PopulaFitxa.do?moduleName=&idCatalogacio=5568", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-23T23:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.facebook.com", "publication_title": "K-sual - Home | Facebook", "summary": "K-sual - Av. Pr\u00edncep Benlloch 22, AD200 Encamp - Rated 4.6 based on 11 Reviews \"Actualmente en Encamp \u00e9s uno dos mejores sitios relaci\u00f3n calidad precio....", "url": "https://www.facebook.com/ksualtapes/ads", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-09-17T21:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.clubdelviatger.cat", "publication_title": "ITINERARI", "summary": "Dresden: la ciutat \u201cm\u00e9s bonica d\u2019Alemanya\u201d, renascuda de les seves cendres despr\u00e9s de la Segona Guerra Mundial. Leipzig: la ciutat m\u00e9s din\u00e0mica i", "url": "https://www.clubdelviatger.cat/wp-content/uploads/2015/06/2014-12-dresden.pdf", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-06T14:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.arturamon.com", "publication_title": "Arxius de Pr\u00e9stecs - Artur Ramon Art", "summary": "Estudi pel Monument de Manuel Mil\u00e0 i Fontanals a Vilafranca del Pened\u00e8s 02/07/2018", "url": "https://www.arturamon.com/categoria_obra/prestecs/", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-11-26T00:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.researchgate.net", "publication_title": "(PDF) La caiguda del mur i les transicions a l'Europa de l'est", "summary": "PDF | On Jan 1, 2016, Marici\u00f3 Janu\u00e9 i Miret and others published La caiguda del mur i les transicions a l'Europa de l'est | Find, read and cite all the research you need on ResearchGate", "url": "https://www.researchgate.net/publication/315481050_La_caiguda_del_mur_i_les_transicions_a_l'Europa_de_l'est", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-08T12:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.estadistica.ad", "publication_title": "Estad\u00edstica d'equipaments i recursos culturals", "summary": "Estad\u00edstica d\u2019equipaments i recursos culturals. Any 2017 NP-010901-20181126 P\u00e0gina 3 de 15 1. Panorama de les biblioteques al Principat d\u2019Andorra Al Principat d\u2019Andorra hi ha un total de nou biblioteques,2 de les quals set s\u00f3n comunals, una \u00e9s p\u00fablica i una \u00e9s nacional.", "url": "https://www.estadistica.ad/serveiestudis/noticies/noticia4279fr.pdf", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-02-17T09:54:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "notesdecamp.blogspot.com", "publication_title": "Notes de Camp: de febrer 2011", "summary": "Els del GIS, tamb\u00e9 van batejar aquest avenc amb el nom d\u2019Alicia Gil, component del grup que va morir uns mesos abans en un accident de tr\u00e0nsit.", "url": "https://notesdecamp.blogspot.com/2011/02/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-28T21:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "leslleis.com", "publication_title": "\u00cdndex per anys - Leslleis.com", "summary": "\u00cdndex per anys", "url": "https://leslleis.com/tiki-index.php?session_filters=y&page=IndexPerAnys&tr_sort_mode3=f_5_asc&tr_sort_mode5=f_2_asc", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-11-21T16:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "datos.bne.es", "publication_title": "datos.bne.es", "summary": "Acceder a esta obra . Este recurso puede obtenerse en la propia Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a, solicitando una copia, o por pr\u00e9stamo interbibliotecario (solo bibliotecas), utilizando las siguientes opciones:", "url": "http://datos.bne.es/resource/biso0000698841", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-08T14:42:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "'La pres\u00e8ncia de Jacint Verdaguer a les biblioteques ...", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/40252519/la-presencia-de-jacint-verdaguer-a-les-biblioteques-nacionals-", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-12-16T22:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1967876"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Donatello - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Durant la tasca de restauraci\u00f3 es van redescobrir en la figura les restes del daurat al cabell i a la barba, a les vores de la vestidura, al llibre i al coix\u00ed dessota els peus. L'original es troba al museu d'Orsanmichele i s'ha col\u00b7locat una c\u00f2pia a l'exterior.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Donatello", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-02-14T01:03:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2947745"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Sant Marc (Donatello) - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "L'escultura de Sant Marc de Donatello forma part del cicle de catorze est\u00e0tues dels protectors de les Arts de Florencia, col\u00b7locades a n\u00ednxols a l'exterior de l'esgl\u00e9sia d'Orsanmichele.Va ser encarregat per l'Art de la Llana i es data a 1411-1413. \u00c9s de marbre i mesura 248 cm d'altura. Es troba a l'interior del museu d'Orsanmichele, mentre que a l'exterior es va substituir per una c\u00f2pia.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Sant_Marc_(Donatello)", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-26T02:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2947745"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Donatello - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "Donato di Niccol\u00f2 di Betto Bardi o Donatello, i tamb\u00e9 Donatel\u00b7lo en catal\u00e0 (Flor\u00e8ncia, c. 1386 - Flor\u00e8ncia, 13 de desembre de 1466) va ser un fam\u00f3s artista i escultor itali\u00e0 de principis del Renaixement. 264 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/Donatello", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-24T09:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2947745"}, {"publisher_name": "www.routeyou.com", "publication_title": "Llocs d'inter\u00e8s a prop de Capella dels Pazzi - Resum de ...", "summary": "Flor\u00e8ncia, tradicionalment Floren\u00e7a , \u00e9s una ciutat d'It\u00e0lia, capital de la ciutat metropolitana hom\u00f2nima i de la regi\u00f3 de la Toscana, al centre de la pen\u00ednsula It\u00e0lica.", "url": "https://www.routeyou.com/ca-it/location/toppoi/48115264/llocs-d-interes-prop-de-capella-dels-pazzi", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-30T20:06:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2947745"}, {"publisher_name": "www.studocu.com", "publication_title": "Apuntes Arte Renacimiento - Art del Renaixement i del ...", "summary": "universitat pompeu fabra art del renaixement del barroc eva march maria gargant\u00e9 alex tarrida estrem 2n trimestre 2017/18 flor\u00e8ncia el renaixement el", "url": "https://www.studocu.com/es/document/universitat-pompeu-fabra/art-del-renaixement-i-del-barroc/apuntes/apuntes-arte-renacimiento/2450749/view", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-01-16T13:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2947745"}, {"publisher_name": "www.docsity.com", "publication_title": "Renaixement - Apuntes de Historia del Arte - Docsity", "summary": "Esquemas y mapas conceptuales. Ex\u00e1menes. Monograf\u00edas, Ensayos", "url": "https://www.docsity.com/es/renaixement-30/3519425/", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-02-08T05:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2947745"}, {"publisher_name": "www.geogebra.org", "publication_title": "Fondation Louis Vuitton \u2013 GeoGebra", "summary": " ", "url": "https://www.geogebra.org/m/bz3mqdm6", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-24T18:52:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "planetamarti.wordpress.com", "publication_title": "Exposici\u00f3 a Louis Vuitton \u2013 PLANETAMART\u00cd", "summary": "La tarda del 28 de desembre del 2016 em trobava a Par\u00eds. Amb el meu Pare vam decidir d'anar a la fundaci\u00f3 Louis Vuitton on hi feien una exposici\u00f3 molt recomanable: Ic\u00f4nes de l'art moderne \u2013 La collection Chtchoukine. A l'entrar dins aquell edifici enorme, m'he sentit molt afortunat i he comen\u00e7at a observar les\u2026", "url": "https://planetamarti.wordpress.com/2016/12/28/exposicio-a-louis-vuitton/", "quality": 0.14, "publication_date": "2019-11-02T03:25:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.thewhitebookand.com", "publication_title": "\"La Lletera\" de Vermeer viatja en Vuitton - The Whitebook", "summary": "Des de la seva fundaci\u00f3, Louis Vuitton ha fabricat amb mestria els baguls d\u2019alguns dels objectes m\u00e9s preuats del m\u00f3n. Aquest any, fidel a la passi\u00f3 per la creaci\u00f3 i el suport decidit a les arts que l\u2019impulsen, la Maison va col\u00b7laborar amb el Rijksmuseum d\u2019Amsterdam per transportar una de les peces m\u00e9s importants del museu: \u201cLa lletera\u201d de Johannes Vermeer.", "url": "https://www.thewhitebookand.com/ca/la-lletera-de-vermeer-viatja-en-vuitton/", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-03-18T12:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Frank Gehry - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El 1961, ja casat i amb dues filles, Gehry es va traslladar amb la seva fam\u00edlia a Par\u00eds, on va treballar a l'estudi d'Andr\u00e9 R\u00e9monder.L'educaci\u00f3 franc\u00f2fona que havia rebut al Canad\u00e0 li va anar de gran ajuda per viure a Par\u00eds. Va romandre-hi un any, durant el qual va estudiar les obres de Le Corbusier i d'altres arquitectes francesos i europeus, aix\u00ed com les esgl\u00e9sies rom\u00e0niques ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Frank_Gehry", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-19T10:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.lapedrera.com", "publication_title": "Albert Cano, pianista (concert duet)", "summary": "Hi destaquen les seves aparicions en el Festival de Musique de Wissembourg, el Rheingau Musik-Festival, el seu debut, el Herbst Theater de San Francisco i la Fundaci\u00f3 Louis Vuitton de Par\u00eds.", "url": "https://www.lapedrera.com/ca/agenda-activitats-barcelona/musica/albert-cano-pianista-concert-duet", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-05T04:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "tempsarts.cat", "publication_title": "Jean-Michel Basquiat, una icona de l\u2019art dels 80 - El ...", "summary": "Una de les sales de l\u2019exposici\u00f3 de Jean-Michel Basquiat a la Fundaci\u00f3 Louis Vuitton de Par\u00eds | Fondation Louis Vuitton. Molts comentaristes han dedicat llibres i articles a descriure sociol\u00f2gicament l\u2019art dels 80. Un resum r\u00e0pid de la situaci\u00f3. El m\u00f3n occidental, i en especial els EUA, va veure com als 80 s\u2019estabilitzava una certa ...", "url": "https://tempsarts.cat/5237-jean-michel-basquiat-una-icona-de-lart-dels-80/", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-29T17:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.ara.cat", "publication_title": "Par\u00eds, capital del turisme multicultural", "summary": "El museu Quai Branly fa deu anys, el xef Gast\u00f3n Acurio obre local a la ciutat i la Fundaci\u00f3 Louis Vuitton porta art xin\u00e8s contemporani fins a la capital del Sena", "url": "https://www.ara.cat/estils/Paris-capital-del-turisme-multicultural_0_1597040289.html", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-01-03T12:00:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.thewhitebookand.com", "publication_title": "\"La Lletera\" de Vermeer viatja en Vuitton - The Whitebook", "summary": "Louis Vuitton va crear un bagul de comanda especial per transportar el fam\u00f3s quadre \u201cLa lletera\u201d del pintor holand\u00e8s Johannes Vermeer d\u2019Amsterdam a T\u00f2quio. Des de la seva fundaci\u00f3, Louis Vuitton ha fabricat amb mestria els baguls d\u2019alguns dels objectes m\u00e9s preuats del m\u00f3n. Aquest any, fidel a la passi\u00f3 per la creaci\u00f3 i el [\u2026]", "url": "http://www.thewhitebookand.com/ca/la-lletera-de-vermeer-viatja-en-vuitton/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-14T19:32:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.ccma.cat", "publication_title": "La genialitat de Frank Gehry a Par\u00eds", "summary": "Aquesta estructura amb aspecte de veler de vidre i formig\u00f3 \u00e9s la seu de la Fundaci\u00f3 Louis Vuitton. Obra de l'arquitecte canadenc Frank Gehry, obrir\u00e0 les portes aquesta setmana al bosc de Boulogne de Par\u00eds.", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/noticies-324/la-genialitat-de-frank-gehry-a-paris/video/5291771/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-19T07:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.lapedrera.com", "publication_title": "Albert Cano, pianista (concert de cambra)", "summary": "Concert de cambra amb Cosmos Quartet. Obres de Mahler, Schumann i Xostak\u00f3vitx. El pianista ALBERT CANO SMIT, nascut a Ginebra, l\u2019any 1996 i format a l\u2019Escolania de Montserrat, va guanyar la seva primera competici\u00f3 internacional de piano amb 14 anys l\u2019any 2011 a l\u2019International Chopin Festival de Mazovia (Pol\u00f2nia) i el Primer Premi en la Competici\u00f3 Internacional de Piano Walter W ...", "url": "https://www.lapedrera.com/ca/agenda-activitats-barcelona/musica/albert-cano-pianista", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-28T08:40:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "emporion.org", "publication_title": "La col\u00b7lecci\u00f3 de pintura Sergu\u00e9i Shchukin | Emporion", "summary": "Malgrat que l\u2019exhibici\u00f3 de les obres de la col\u00b7lecci\u00f3 Shchukin a la Fundaci\u00f3 Louis Vuitton de Par\u00eds s\u2019acabava el cinc de mar\u00e7 d\u2019aquest any, em sembla convenient ressaltar aquesta mostra pel que tenia d\u2019\u00fanica i irrepetible.", "url": "https://emporion.org/shchukin/", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-21T10:53:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.leggs.es", "publication_title": "d\u2019alta costura per a Par\u00eds - L\u00b4EGGS", "summary": "Fundaci\u00f3 Louis Vuitton est\u00e0 dedicada precisament a la creaci\u00f3 de l\u2019edifici que l\u2019acull. Una exposici\u00f3 que re-passa la g\u00e8nesi de l\u2019obra, des dels primers esborranys de l\u2019estructura, maquetes i l\u00edni-es del disseny fins als \u00faltims retocs de l\u2019edifici. Tamb\u00e9 per celebrar la inauguraci\u00f3 de la mastod\u00f2ntica fundaci\u00f3, du-", "url": "http://www.leggs.es/files/0001/leggs58fbf1f7e0f47496b79fc7cbf42/web.system/assets/contents/press/p_141027_ara_pag2.pdf", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-15T06:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.ara.cat", "publication_title": "Un nou (i pol\u00e8mic) edifici d\u2019alta costura per a Par\u00eds", "summary": "La Fundaci\u00f3 Louis Vuitton \u00e9s un dels pocs museus privats del pa\u00eds i segueix la via oberta fa trenta anys per Cartier, la marca de luxe que tamb\u00e9 t\u00e9 una fundaci\u00f3 dedicada a l\u2019art a Par\u00eds. Mentre que els nord-americans estan habituats a aquests matrimonis i a It\u00e0lia molts monuments es restauren gr\u00e0cies a les inversions de grans marques ...", "url": "https://www.ara.cat/premium/polemic-edifici-dalta-costura-Paris_0_1237676227.html", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-27T08:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.calameo.com", "publication_title": "Calam\u00e9o - MUSEU GUGGENHEIM-FRANK GEHRY", "summary": "Publishing platform for digital magazines, interactive publications and online catalogs. Convert documents to beautiful publications and share them worldwide. Title: MUSEU GUGGENHEIM-FRANK GEHRY, Author: marta agusti, Length: 34 pages, Published: 2011-04-23", "url": "https://www.calameo.com/books/0003854103a5ad5a6223c", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-01-28T07:53:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.gelonchviladegut.com", "publication_title": "Les Fundacions d\u2019empresa i l\u2019art - Col\u00b7lecci\u00f3 Gelonch ...", "summary": "No, perqu\u00e8 podr\u00edem citar, per exemple, la Fundaci\u00f3 Cartier per l\u2019art contemporani, la Fundaci\u00f3 d\u2019empresa Ricard tamb\u00e9 per l\u2019art contemporani, la Fundaci\u00f3 Pierre Berg\u00e9-Yves Saint Laurent que fa exposicions i d\u00f3na suport a accions culturals, la Fundaci\u00f3 Louis Vuitton que promou la creaci\u00f3 art\u00edstica, la Fundaci\u00f3 d\u2019empresa ...", "url": "http://www.gelonchviladegut.com/ca/blog/les-fundacions-dempresa-i-lart/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-13T22:03:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Rolf Liebermann - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Des de 1986 dirig\u00ed la Fundaci\u00f3 Louis Vuitton per l'\u00d2pera i la M\u00fasica. Va compondre obres que van des del serialisme a un major contacte amb les possibilitats de la veu humana i els ritmes del jazz. La seva \u00f2pera La For\u00ebt li fou estrenada el 1987 pel director brit\u00e0nic Jeffrey Tate. Refer\u00e8ncies", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Rolf_Liebermann", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-01-10T15:12:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "tempsarts.cat", "publication_title": "Egon Schiele, les angoixes fascinants del cos - El Temps ...", "summary": "Fill de la Viena de principis del segle XX, una venerable capital europea que bullia d\u2019idees noves i d\u2019estils innovadors \u2013en literatura, pintura, m\u00fasica, periodisme, filosofia, arquitectura\u2026\u2013 enmig d\u2019uns decorats arquitect\u00f2nics i urban\u00edstics tan sumptuosos com momificats, Egon Schiele (1890-1918) representa una de les cares de la transformaci\u00f3 que, en pocs anys i recollint ...", "url": "https://tempsarts.cat/5256-egon-schiele-les-angoixes-fascinants-del-cos/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-17T06:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.fundaciocatalunya-lapedrera.com", "publication_title": "Albert Cano, pianista (concert duet) | Fundaci\u00f3 Catalunya ...", "summary": "Duet de piano i viol\u00ed, amb William Hagen Obres d'Stravinski i Prok\u00f3fiev. El pianista ALBERT CANO SMIT, nascut a Ginebra, l\u2019any 1996 i format a l\u2019Escolania de Montserrat, va guanyar la seva primera competici\u00f3 internacional de piano amb 14 anys l\u2019any 2011 a l\u2019International Chopin Festival de Mazovia (Pol\u00f2nia) i el Primer Premi en la Competici\u00f3 Internacional de Piano Walter W ...", "url": "https://www.fundaciocatalunya-lapedrera.com/ca/agenda/albert-cano-pianista-concert-duet", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-27T13:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.lavanguardia.com", "publication_title": "Barcelona, fora del \u2018top ten\u2019 - La Vanguardia", "summary": " ", "url": "https://www.lavanguardia.com/encatala/20170415/421698928624/barcelona-fora-del-top-ten.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-21T21:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.nuvol.com", "publication_title": "Par\u00eds \u00e9s una festa", "summary": "La Fundaci\u00f3 Louis Vuitton ha portat la col\u00b7lecci\u00f3 de Shchukin a Paris i mils de persones fan cua per entrar a veure-la. Des de l\u2019incident del cop de destral al cap que va rebre un vigilant del Louvre quan li va demanar a un home que obr\u00eds la jaqueta per veure qu\u00e8 duia a dins, els controls s\u00f3n extrems.", "url": "https://www.nuvol.com/llibres/paris-es-una-festa-44585", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-01-22T02:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "oci.emporda.info", "publication_title": "Concert 'Homenatge a Beethoven', amb Jean-Paul Gasparian ...", "summary": "Concert 'Homenatge a Beethoven', amb Jean-Paul Gasparian (piano) a Girona, el proper data esdeveniment gaudeix de Concert 'Homenatge a Beethoven', amb Jean-Paul Gasparian (piano) a Girona => Consulta totes els/les Concerts de Girona i la programaci\u00f3 d'ocio a Girona.", "url": "https://oci.emporda.info/agenda/girona/concerts/girona/eve-1213692-concert-homenatge-beethoven-amb-jean-paul-gasparian-piano.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-20T05:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "blocartcamins.blogspot.com", "publication_title": "BLOCART CAMINS: de novembre 2018", "summary": "Amb motiu de l'exposici\u00f3 actual a la Fundaci\u00f3 Louis Vuitton de Par\u00eds, Icons of Modern Art: The Shchukin Collection, el director de Londres, Andrew Margetson, segueix el ballar\u00ed de jookin de Memphis, Lil Buck, mentre gira i transforma obres mestres de Picasso i Matisse .", "url": "https://blocartcamins.blogspot.com/2018/11/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-30T02:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.bonart.cat", "publication_title": "Par\u00eds: de Fontser\u00e8 a Barcel\u00f3 | Bonart", "summary": "Par\u00eds tamb\u00e9 \u00e9s la nova fundaci\u00f3 Louis Vuitton, situada en un lloc privilegiat i edificada amb luxe asi\u00e0tic per Frank Gehry, o el Jeu de Paume \u2013centre nacional de fotografia\u2013 encap\u00e7alat des de fa 10 anys per la gestora cultural catalana Marta Gili, que tamb\u00e9 \u00e9s coneguda i reconeguda dins l\u2019ecosistema institucional franc\u00e8s. Per\u00f2 la ciutat de les llums, per a la meva retina, \u00e9s ...", "url": "https://www.bonart.cat/actual/paris-de-fontsere-a-barcelo/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-01-24T11:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.tresc.cat", "publication_title": "Prodige - 16\u00e8 Festival de M\u00fasica de Sant Pere de Rodes - TRESC", "summary": "El guanyador del prestigi\u00f3s Concurs Europeu de Bremen \u00e9s un dels plats forts del 16\u00e8 Festival de M\u00fasica de Sant Pere de Rodes.", "url": "https://www.tresc.cat/f/56720/prodige-16e-festival-de-musica-de-sant-pere-de-rodes/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-14T12:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.arenysdemunt.cat", "publication_title": "Ajuntament d'Arenys de Munt", "summary": "A l\u2019abril del 2015, el gerent de NaturalmarcsBCN, Marc Roig, va presentar el documental Hi Mr. Gehry, I\u2019m Marc from Arenys, en el que explica el seu objectiu consistent en qu\u00e8 el prestigi\u00f3s arquitecte Frank Gehry -conegut entre altres pel Museu Guggenheim de Bilbao o la Fundaci\u00f3 Louis Vuitton de Par\u00eds- li dissenyi un edifici a Arenys de ...", "url": "http://www.arenysdemunt.cat/document.php?id=14672", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-04T10:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "blocartcamins.blogspot.com", "publication_title": "BLOCART CAMINS: 2018", "summary": "Amb motiu de l'exposici\u00f3 actual a la Fundaci\u00f3 Louis Vuitton de Par\u00eds, Icons of Modern Art: The Shchukin Collection, el director de Londres, Andrew Margetson, segueix el ballar\u00ed de jookin de Memphis, Lil Buck, mentre gira i transforma obres mestres de Picasso i Matisse .", "url": "https://blocartcamins.blogspot.com/2018/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-03T08:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "www.bonart.cat", "publication_title": "PAR\u00cdS: DE FONTSER\u00c8 A BARCEL\u00d3 | Bonart", "summary": "Par\u00eds tamb\u00e9 \u00e9s la nova fundaci\u00f3 Louis Vuitton, situada en un lloc privilegiat i edificada amb luxe asi\u00e0tic per Frank Gehry, o el Jeu de Paume \u2013centre nacional de fotografia\u2013 encap\u00e7alat des de fa 10 anys per la gestora cultural catalana Marta Gili, que tamb\u00e9 \u00e9s coneguda i reconeguda dins l\u2019ecosistema institucional franc\u00e8s. Per\u00f2 la ciutat de les llums, per a la meva retina, \u00e9s ...", "url": "https://www.bonart.cat/articles/paris-de-fontsere-a-barcelo/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-17T04:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "ctydjtl.blogspot.com", "publication_title": "Frank Gehry - Blogger", "summary": "Biografia. Va n\u00e9ixer amb el nom d'Ephraim Goldberg a Toronto, Canad\u00e0, per\u00f2 va adoptar m\u00e9s tard la nacionalitat estatunidenca. Es va graduar el 1954 dels seus estudis d'arquitectura i va comen\u00e7ar a treballar a l'estudi de Victor Gruen i associats a Los Angeles.", "url": "https://ctydjtl.blogspot.com/2019/02/frank-gehry.html", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-12-23T21:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "festivalsantpere.com", "publication_title": "Concert n\u00ba 5 - JEAN-PAUL GASPARIAN - 19\u00e8 Festival de ...", "summary": "Ha ofert recitals i concerts amb orquestra en sales prestigioses com:la Salle Gaveau, Salle Cortot, Fundaci\u00f3 Louis Vuitton (concert en viu transm\u00e8s per R\u00e0dio Classique), Tonhalle Z\u00fcrich, Die Glocke Bremen Mozarteum de Salzburg Museu d\u2019Art Modern de Tel -Aviv, Kolarac Belgrad, i en festivals com Fl\u00e2neries Reims (emissi\u00f3 en directe per ...", "url": "https://festivalsantpere.com/concert-no-5-jean-paul-gasparian/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-13T20:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3075489"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "El missatger de l'amor - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El missatger de l'amor \u00e9s una aquarel\u00b7la realitzada per Marie Spartali Stillman (1844-1927) que presenta un colom que ha portat una carta d'amor a una dona amb una rosa vermella que est\u00e0 davant d'una finestra oberta, i que sost\u00e9 davant seu un brodat d'un Cupido amb els ulls embenats. La pintura va ser adquirida el 1901 per Samuel Bancroft i ara est\u00e0 al Museu d'Art de Delaware", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/El_missatger_de_l%27amor", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-02-21T01:12:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1183941"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Days Inn by Wyndham Wilmington/Newark, Talleyville \u2013 Preus ...", "summary": "L'hotel es troba a 10 km del centre de la ciutat de Wilmington i a 9,3 km del Museu d'Art de Delaware. A les parelles els ha agradat especialment la ubicaci\u00f3 - li han posat un 8,1 per a viatges de 2 persones. Days Inn by Wyndham Wilmington/Newark treballa amb Booking.com des del 15 de febr. de 2011. Cadena hotelera o marca: Days Inn Als clients els encanta... \ub161 \"personal atent\" 28 ...", "url": "https://www.booking.com/hotel/us/days-inn-wilmington.ca.html", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-05T20:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1183941"}, {"publisher_name": "alacantextra.com", "publication_title": "El MARQ acull durant la jornada de hui un cicle de ...", "summary": "El MARQ acull durant tota la jornada de hui un cicle de confer\u00e8ncies sobre la cultura, l\u2019art i la civilitzaci\u00f3 iraniana a c\u00e0rrec de catedr\u00e0tics, doctors i experts en la mat\u00e8ria. Un centenar d\u2019estudiants, acad\u00e8mics i p\u00fablic en general presenciaran les xarrades a la inauguraci\u00f3 de les quals ha assistit el diputat de Cultura i Educaci\u00f3, C\u00e8sar August Asencio, acompanyat pel deg\u00e0 de ...", "url": "https://alacantextra.com/alicante/el-marq-acull-durant-la-jornada-de-hui-un-cicle-de-conferencies-sobre-la-civilitzacio-i-lart-irani/", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-31T02:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1183941"}, {"publisher_name": "culturetaiactivitatsenfamilia.blogspot.com", "publication_title": "Cultureta i Activitats en familia: de maig 2014", "summary": "dissabte, 31 de maig de 2014. 31 de maig Dia Mundial Sense Tabac", "url": "https://culturetaiactivitatsenfamilia.blogspot.com/2014/05/", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-17T02:00:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1183941"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Marie Spartali Stillman - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Marie Euphrosyne Spartali (grec: \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u0395\u03c5\u03c6\u03c1\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7 \u03a3\u03c0\u03b1\u03c1\u03c4\u03ac\u03bb\u03b7), Marie Euphrosyne Stillman, per matrimoni, (10 de mar\u00e7 de 1844 \u2013 6 de mar\u00e7 de 1927), era una pintora prerafelita brit\u00e0nica, descendent de grecs, per a molts la millor artista femenina d'aquest moviment.Durant una carrera de seixanta anys, va produir m\u00e9s d'un centenar d'obres, participant regularment en ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Marie_Spartali_Stillman", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-03-12T09:42:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1183941"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Cat\u00e0leg 2017 by ClubDelViatger - Issuu", "summary": "\u00cdNDEX. CAT\u00c0LEG. Malta i Gozo, petites joies del mediterrani 3-8 /3 16. Llargues dist\u00e0ncies. Falles de Val\u00e8ncia, MAsclEt\u00e0, Castells de focs i ofrenes 16-18 /3 19", "url": "https://issuu.com/clubdelviatger/docs/00_cdv-cat__leg-2017-view", "quality": 0.09, "publication_date": "2019-11-11T12:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1183941"}, {"publisher_name": "www.abbreviationfinder.org", "publication_title": "Qu\u00e8 significa DAM? -DAM definicions | Abreviatura Finder", "summary": "Qu\u00e8 significa DAM per a text En resum, DAM \u00e9s un acr\u00f2nim o abreviatura que es defineix en llenguatge simple. Aquesta p\u00e0gina il\u00b7lustra com DAM s'utilitza en els f\u00f2rums de missatgeria i xat, a m\u00e9s de programari de xarxes socials com VK, Instagram, WhatsApp i Snapchat.", "url": "https://www.abbreviationfinder.org/ca/acronyms/dam.html", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-02-06T11:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1183941"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Colonialisme - ca.unionpedia.org", "summary": "721 les relacions: Aasiaat, Acholi, Acord Multilateral sobre Inversions, Acta d'Uni\u00f3 (1707), Acumulaci\u00f3 per despossessi\u00f3, Africanisme, Afroamericans a Arkansas, Afroamericans d", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Colonialisme", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-29T18:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1183941"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "ca.unionpedia.org", "summary": "2148 les relacions: A la carretera, Aaron Owens, Abbottstown, Abraham Lincoln, Ac\u00e0cia de tres punxes, Accident de Three Mile Island, Acquanetta, Acroneuria abnormis, Acroneuria a", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Pennsilv%C3%A0nia", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-04-02T14:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1183941"}, {"publisher_name": "studylib.es", "publication_title": "Baixar - Cass\u00e0 Digital", "summary": "Ninguna Categoria; Baixar - Cass\u00e0 Digital. Anuncio", "url": "https://studylib.es/doc/6392742/baixar---cass%C3%A0-digital", "quality": 0.06, "publication_date": "2019-11-23T00:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1183941"}, {"publisher_name": "www.scribd.com", "publication_title": "Apunts Uoc Lb", "summary": "Scribd is the world's largest social reading and publishing site.", "url": "https://www.scribd.com/doc/313664483/Apunts-Uoc-Lb", "quality": 0.05, "publication_date": "2019-12-11T07:32:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1183941"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Filad\u00e8lfia - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Filad\u00e8lfia (en angl\u00e8s Philadelphia, tamb\u00e9 anomenada Philly) \u00e9s la ciutat m\u00e9s gran de l'estat de Pennsilv\u00e0nia, situada al nord-est dels Estats Units, entre Nova York i Washington DC. \u00c9s la cinquena ciutat del pa\u00eds per poblaci\u00f3; el comtat de Filad\u00e8lfia t\u00e9 1.450.000 habitants al seu municipi (Philadelphia City) i 5.950.000 a la seva \u00e0rea metropolitana. \u00c9s el centre hist\u00f2ric ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Philadelphia,_Pennsylvania", "quality": 0.05, "publication_date": "2019-12-19T09:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1183941"}, {"publisher_name": "www.elnacional.cat", "publication_title": "Pere Montt funda la biblioteca del Congr\u00e9s Nacional de Xile", "summary": "Tal dia com avui de l\u2019any 1883, fa 135 anys, Pere Montt i Montt, diputat per la prov\u00edncia xilena de Petorca, fundava la Biblioteca del Congr\u00e9s Nacional de Xile, que es convertiria en el principal centre d\u2019informaci\u00f3 i assessorament als parlamentaris en mat\u00e8ria de ci\u00e8ncies socials, dret, legislaci\u00f3, hist\u00f2ria de la llei i desenvolupament social, econ\u00f2mic i cultural de Xile.", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/efemerides/marc-pons-pere-montt-biblioteca-congres-nacional-xile_324177_102.html", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-02-26T11:13:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "www.elnacional.cat", "publication_title": "Xile - elnacional.cat", "summary": "Xile \u00e9s un pa\u00eds d'Am\u00e8rica situat en l'extrem sud-oest d'Am\u00e8rica del Sud. El seu nom oficial \u00e9s Rep\u00fablica de Xile i la seva capital \u00e9s la ciutat de Santiago.", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/tag/xile", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-22T14:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Arturo Alessandri Palma - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Va exercir el c\u00e0rrec de bibliotecari de la Biblioteca del Congr\u00e9s Nacional de Xile durant el 1893, c\u00e0rrec ent\u00e8s avui com al de director. En Pol\u00edtica. Va iniciar la seva vida pol\u00edtica el 1897, afiliant-se al Partit Liberal, fou elegit diputat per Curic\u00f3, on sortiria reelegit per gaireb\u00e9 vint anys m\u00e9s.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Arturo_Alessandri_Palma", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-20T12:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "www.udl.cat", "publication_title": "Agenda Arxiu 2010 - udl.cat", "summary": "P\u00e1gina de template a dos columnas con la columna auxiliar a la derecha y sin recursos por defecto en la zona de contenido principal", "url": "http://www.udl.cat/serveis/oficina/Agenda/Agenda2010.html", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-02-12T08:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Mariquina - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Mariquina \u00e9s una ciutat i comuna de Xile, que pertany a la prov\u00edncia de Valdivia, a l'extrem nord-oest de la Regi\u00f3 de los R\u00edos. La seva capital \u00e9s la ciutat de San Jos\u00e9 de la Mariquina.. El balneari de Mehu\u00edn, a l'extrem costaner de la comuna, se situa a 26,7 quil\u00f2metres de San Jos\u00e9 de la Mariquina.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Mariquina_(Xile)", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-02-21T00:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "documentop.com", "publication_title": "20151218 Estudi Casa de la Premsa _2 - Ajuntament de ...", "summary": "20151218 Estudi Casa de la Premsa _2 - Ajuntament de Barcelona 18 dic. 2015 - Herbert Oakland (The Observer de Londres). - Basile Leontief (Finanzi e Narodnee de Leningrad, avui Sant Petersburg).", "url": "https://documentop.com/20151218-estudi-casa-de-la-premsa-2-ajuntament-de-barcelona_5c614714097c47e6358b4568.html", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-03-15T10:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "www.cedat.cat", "publication_title": "BUTLLET\u00cd INFORMATIU butllet\u00ed n\u00fam. 100, maig 2018", "summary": "BUTLLET\u00cd INFORMATIU butllet\u00ed n\u00fam. 100, maig 2018; Tarragona: Descarregar butllet\u00ed . EDITORIAL: 100 n\u00fameros del Butllet\u00ed del CEDAT. Tens a les teves mans el butllet\u00ed del CEDAT n\u00ba100.", "url": "http://www.cedat.cat/butlleti/html/2018/maig/", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-19T22:25:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "sites.google.com", "publication_title": "Terapia Pareja Psicologo Consejero Matrimonial Cerdanyola ...", "summary": "terapia pareja psicologo terapia de pareja psicologo consejero matrimonial granollers terapia de pareja psicologo consejero matrimonial rub\u00cd terapia de pareja ...", "url": "https://sites.google.com/site/terapiaparejapsicologo/home/terapia-de-pareja-psicologo-consejero-matrimonial/terapia-pareja-psicologo-consejero-matrimonial-cerdanyola-del-valles", "quality": 0.1, "publication_date": "2018-11-29T23:35:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "www.bioeticayderecho.ub.edu", "publication_title": "Confer\u00e8ncia Magistral \"Fundamentos para una reflexion ...", "summary": "Mar\u00eda Casado-titular de la C\u00e0tedra UNESCO de Bio\u00e8tica i directora de l'Observatori de Bio\u00e9tica i Dret i del M\u00e0ster en Bio\u00e8tica i Dret de la Universitat de Barcelona- imparteix la Confer\u00e8ncia Magistral \"Fundamentos para una reflexion bioetica desde el Parlamento\" a la Biblioteca del Congr\u00e9s Nacional de Xile. Valparaiso, Xile.", "url": "http://www.bioeticayderecho.ub.edu/ca/conferencia-magistral-fundamentos-para-una-reflexion-bioetica-desde-el-parlamento-xile", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-07T17:03:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "www.calameo.com", "publication_title": "Calam\u00e9o - Esquerra Nacional 98", "summary": "Read the publication. No cal un govern perfecte, en cal un que sigui pr\u00e0ctic \u00bb Arist\u00f2til N\u00daMERO 98 DEL 3 AL 9 DE JUNY 2008 L\u2019AS DE BASTOS Superat el malson \u00bb Superat el malson del transvasament de l\u2019Ebre cap a l\u2019\u00e0rea metropolitana de Barcelona, gr\u00e0cies a l\u2019increment de reserves h\u00eddriques dels embassaments, \u00e9s hora de fer una bona plani\ufb01caci\u00f3 fonamentada en la nova cultura ...", "url": "https://www.calameo.com/books/0001995335a1cee4f261f", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-26T04:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "www.bsm.upf.edu", "publication_title": "M\u00e0ster Online en Comunicaci\u00f3 Cient\u00edfica, M\u00e8dica i ...", "summary": "Perqu\u00e8 tindr\u00e0s l'oportunitat de pert\u00e0nyer a la seva xarxa d'antics alumnes, actualment professionals de reconegudes empreses i institucions del sector, com Colciencias, Redes, Wisconsin IceCube Particle Astrophysics, Diario M\u00e9dico, Novartis, Biblioteca del Congr\u00e9s Nacional de Xile, National Geographic o PRBB-UPF, etc.", "url": "https://www.bsm.upf.edu/ca/master-en-comunicacio-cientifica-medica-i-ambiental-modalitat-online", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-31T12:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "www.bioeticayderecho.ub.edu", "publication_title": "VI SEMINARI I DECLARACI\u00d3 UNIVERSAL SOBRE IO\u00c8TICA I RETS ...", "summary": "Bio\u00e8tica UB. Investigadora de la Biblioteca del Congr\u00e9s Nacional de Xile. b) El \"seguro popular\" en M\u00e9xico - Jorge Linares , Professor Titular de la UNAM i coordinador del Seminari de Bio\u00e8tica, M\u00e8xic. c) El caso de Brasil: - Acceso a los cuidados de salud, medicamentos y tecnolog\u00eda biom\u00e9dica en Brasil - Roberto Luiz d'", "url": "http://www.bioeticayderecho.ub.edu/sites/default/files/documents/catunesco_visemint_programa.pdf", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-12T09:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "www.aboriginemag.com", "publication_title": "Arxius de Actualitat - Ab Origine Magazine", "summary": "Exact matches only. Exact matches only . Search in title", "url": "https://www.aboriginemag.com/category/actualitat/", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-23T20:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "morenoalbert.blogspot.com", "publication_title": "El Bloc de l'Albert - morenoalbert.blogspot.com", "summary": "Bloc dedicat al coneixement, divulgaci\u00f3 i did\u00e0ctica de la Hist\u00f2ria i la Geografia de Catalunya i dels pa\u00efsos de parla catalana.I tamb\u00e9 els Voluntaris per la Llengua i parelles ling\u00fc\u00edstiques,especialment a la comarca de l'Alt Empord\u00e0.", "url": "https://morenoalbert.blogspot.com/2010/12/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-23T08:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "www.mototurisme.cat", "publication_title": "EPHEMERIDES COTTIDIANUS FORUM - P\u00e0gina 83 - Mototurisme", "summary": "Enlla\u00e7os r\u00e0pids. PMF; Finalitza la sessi\u00f3; Registreu-vos", "url": "http://www.mototurisme.cat/viewtopic.php?t=7149&start=1640", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-02-16T17:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "ca.unionpedia.org", "summary": "La Segona Guerra mundial va ser un conflicte b\u00e8l\u00b7lic que va implicar la majoria de les nacions del m\u00f3n, incloent-hi totes les grans pot\u00e8ncies, organitzades en dues aliances mi", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Segona_Guerra_Mundial", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-02-10T01:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Acta d'Independ\u00e8ncia de Xile - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia ...", "summary": "L'Acta d'Independ\u00e8ncia de Xile \u00e9s el document mitjan\u00e7ant el qual Xile va declarar solemnement la seva independ\u00e8ncia de la Monarquia Espanyola. Va ser redactada i aprovada pel Director Suprem Bernardo O'Higgins a la ciutat de Concepci\u00f3 l'1 de gener de 1818. La cerim\u00f2nia de jura de la independ\u00e8ncia es va realitzar el 12 de febrer del mateix any, data del primer aniversari de la batalla de ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Acta_d%27Independ%C3%A8ncia_de_Xile", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-02-25T18:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Matan\u00e7a de l'Escola Santa Maria d'Iquique - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "La matan\u00e7a de l'Escola Santa Maria d'Iquique fou una matan\u00e7a de treballadors del nitrat de Xile comesa a Xile el 21 de desembre de 1907.Oficialment es van registrar 126 persones mortes de diverses nacionalitats, les quals es trobaven en vaga general quan van ser assassinades per l'ex\u00e8rcit xil\u00e8 mentre s'allotjaven a l'Escola Domingo Santa Maria del port d'Iquique.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Matan%C3%A7a_de_l%27Escola_Santa_Maria_d%27Iquique", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-03T21:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "ca.unionpedia.org", "summary": "1326 les relacions: Abderrahmane Youssoufi, Abertzaleen Batasuna, Abraham Lincoln Brigade, Acampada Jove, Acci\u00f3 Nacionalista Basca, Achille L\u00e9once Victor Charles de Broglie, Aco", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Socialisme", "quality": 0.05, "publication_date": "2019-11-27T03:28:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "ona-literaria.blogspot.com", "publication_title": "Ona Liter\u00e0ria: de novembre 2009", "summary": "Gerald Durrell, escriptor, zo\u00f2leg i presentador de televisi\u00f3 brit\u00e0nic, va n\u00e9ixer a l'\u00cdndia, el 7 de gener de 1925. Quan el seu pare, enginyer civil, va morir al 1928, la fam\u00edlia es va traslladar primer a Anglaterra i, al 1935 a la illa de Corf\u00fa, on el petit Gerry no va anar a escola, sin\u00f3 que va rebre l\u2019educaci\u00f3 adient per mitj\u00e0 d\u2019amics de la fam\u00edlia.", "url": "https://ona-literaria.blogspot.com/2009/11/", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-28T05:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "meta.wikimedia.org", "publication_title": "Affiliate-selected Board seats/2016/Nominations/Osmar ...", "summary": "From Meta, a Wikimedia project coordination wiki. Affiliate-selected Board seats\u200e | 2016\u200e | Nominations. Jump to navigation Jump to search", "url": "https://meta.wikimedia.org/wiki/Affiliate-selected_Board_seats/2016/Nominations/Osmar_Valdebenito/ca", "quality": 0.04, "publication_date": "2019-11-23T03:15:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "nadala-1999-pedagogia-a-catalunya-fundacio-lluis-carulla", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/18503719/nadala-1999-pedagogia-a-catalunya-fundacio-lluis-carulla", "quality": 0.04, "publication_date": "2019-11-26T17:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "ona-literaria.blogspot.com", "publication_title": "Ona Liter\u00e0ria: 10/11/2009: Federico Garc\u00eda Lorca", "summary": "Biografia Federico Garc\u00eda Lorca va n\u00e9ixer a Fuente Vaqueros, a Andalusia, el 1898.Va ser poeta i dramaturg. Estudi\u00e0 dret i filosofia i lletres a Granada i a Madrid, on resid\u00ed des del 1919 a la Residencia de Estudiantes on conegu\u00e9 Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez i Antonio Machado i es f\u00e9u amic de Salvador Dal\u00ed i dels seus condeixebles Rafael Alberti, Jorge Guill\u00e9n i Pedro Salinas, a la generaci\u00f3 ...", "url": "https://ona-literaria.blogspot.com/2009/11/10112009-federico-garcia-lorca_10.html", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-09T08:40:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "www.ub.edu", "publication_title": "UB - Mem\u00f2ria del curs 2013-2014", "summary": "Convenis amb universitats, institucions i empreses (Ratificats pel Consell de Govern el 2013) Descripci\u00f3: Nombre de convenis: 6 October University", "url": "http://www.ub.edu/gtr/publicacions/mem1314/ca/mem1314/recerca/informacio_complementaria/convenis.html", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-04T15:16:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "anarcoefemerides.balearweb.net", "publication_title": "Anarcoefem\u00e8rides | [04/08] Confer\u00e8ncia de Rimini ...", "summary": "Anarcoefem\u00e8rides del 4 d'agost. Esdeveniments - Confer\u00e8ncia de Rimini: El 4 d'agost de 1872, a la ciutat balneari de Rimini (Em\u00edlia-Romanya, It\u00e0lia), la Confer\u00e8ncia Nacional de les seccions italianes de l'Associaci\u00f3 Internacional de Treballadors (AIT) comen\u00e7a les sessions a Casa Santinelli, seu del Fascio Operaio. Hi havia 21 localitats representades (N\u00e0pols, Sciacca de Sic\u00edlia ...", "url": "http://anarcoefemerides.balearweb.net/post/103660", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-29T08:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "docplayer.es", "publication_title": "\u00cdNDEX. Comunitat universit\u00e0ria 73. Presentaci\u00f3 5 ...", "summary": "1 MEM\u00d2RIA ACAD\u00c8MICA DE LA UNIVERSITAT DE LLEIDA 2005/2006 1. 2 2. 3 \u00cdNDEX Presentaci\u00f3 5 \u00d2rgans de govern i representaci\u00f3 7 Equip de Govern 9 Claustre 10 Junta Consultiva 15 Consell Social 15 Sindicatura de Greuges 21 Consell de l Estudiantat 22 Centres i departaments 25 Centres docents 27 Departaments universitaris 43 Instituts i ens consorciats 47 Centres adscrits 52 Infraestructures 61 ...", "url": "https://docplayer.es/85919244-Index-comunitat-universitaria-73-presentacio-5-estudiantat-75-personal-academic-89-personal-d-administracio-i-serveis-93.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-07-10T01:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "anarcoefemerides.balearweb.net", "publication_title": "Anarcoefem\u00e8rides", "summary": "Anarcoefem\u00e8rides del 8 de gener. Esdeveniments. Cap\u00e7alera del primer n\u00famero de La Revoluci\u00f3n Social - Surt La Revoluci\u00f3n Social: El 8 de gener de 1871 surt a Palma (Mallorca, Illes Balears) el primer n\u00famero del setmanari anarquista La Revoluci\u00f3n Social. \u00d3rgano de la Federaci\u00f3n Palmesana de la Asociaci\u00f3n Internacional de los Trabajadores", "url": "http://anarcoefemerides.balearweb.net/archives/20200108", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-24T13:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "balearweb1.rssing.com", "publication_title": "Bloc de BalearWeb", "summary": "(showing articles 2521 to 2540 of 9638) 11/19/14--23:00: _Article 0 11/20/14--23:18: _Plat\u00f3, el d\u00e8spota m... 11/20/14--23:18: _Les Illes i la hist... _Les Illes i la hist...", "url": "http://balearweb1.rssing.com/chan-13961322/all_p127.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-14T16:42:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5728032"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Brudeferd i Hardanger - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Brudeferd i Hardanger (Process\u00f3 nupcial a Hardanger en noruec) \u00e9s una de les pintures m\u00e9s conegudes de la hist\u00f2ria de l'art a Noruega.Fou realitzada el 1848 per Adolph Tidemand i Hans Gude.La grand\u00e0ria del quadre \u00e9s de 93 \u00d7 130 cm i es conserva al Museu Nacional d'Art, Arquitectura i Disseny de Noruega a Oslo. \u00c9s un exemple t\u00edpic d'un treball de col\u00b7laboraci\u00f3, en el qual Gude va ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Brudeferd_i_Hardanger", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-04-02T08:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Baltic Centre for Contemporary Art - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "Baltic Centre for Contemporary Art, abreujadament Baltic, \u00e9s un museu dedicat a l'art contemporani d'abast internacional que es troba a la ciutat de Gateshead, al nord d'Anglaterra. \u00c9s a la vora del riu Tyne, just davant de l'acc\u00e9s al c\u00e8lebre Gateshead Millennium, un pont que comunica amb Newcastle, ciutat amb la qual Gateshead forma el centre de la sisena conurbaci\u00f3 m\u00e9s gran del Regne Unit.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Baltic_Centre_for_Contemporary_Art", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-02-12T23:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.arquitectes.cat", "publication_title": "36 Diari de Girona Cultura iSocietat", "summary": "ALBA CARMONA SANT FELIU DE GU\u00cdXOLS L\u2019Ajuntament de Sant Feliu de Gu\u00edxols ha fet p\u00fablics els noms dels vint despatxos dar\u2019 quitectura que opten a dissenyar el futur Mu-", "url": "https://www.arquitectes.cat/ca/system/files/users/34235/2019-09-13-diari-de-girona.pdf", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-14T10:12:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "bcnroc.ajuntament.barcelona.cat", "publication_title": "bcnroc.ajuntament.barcelona.cat", "summary": "Presentaci\u00f3 P\u00fablic B. \u00d2rgans de govern A. Consell General B. Comissi\u00f3 Delegada Comunicaci\u00f3 A. Exposicions Programes p\u00fablics A. Programes culturals B. Programes educatius C.", "url": "https://bcnroc.ajuntament.barcelona.cat/jspui/bitstream/11703/100022/1/b.2.3%202014_memoria.pdf", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-14T11:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "ca-es.facebook.com", "publication_title": "Els nostres arquitectes avui parlarem... - Arquitectura de ...", "summary": "Els nostres arquitectes avui parlarem de: Josep Antoni Coderch i de Sentmenat ( 1913 - 1984 ) Algunes de les seves obres mes racionalistes i humanitzadas de Barcelona.Ara s'ha editat un llibre amb la...", "url": "https://ca-es.facebook.com/arcatalunya/posts/790269134485443", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-03-28T20:12:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.coac.net", "publication_title": "Col\u00b7legi d\u2019Arquitectes de Catalunya", "summary": "Permanent . REUS EXPOSICI\u00d3 GAUD\u00cd & REUS Organitza: Institut Municipal de Museus de Reus ...", "url": "http://www.coac.net/Tarragona/2002/anygaudi/GAUDI.htm", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-17T18:49:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "oldbcn.com", "publication_title": "Palau Berenguer d'Aguilar", "summary": "El 1386 va ser adquirit pels Coromines-Despl\u00e0, membres de l'alta burgesia barcelonina que el 1400 el van vendre al mercader Berenguer d\u2019Aguilar.", "url": "https://oldbcn.com/ca/turisme/arquitectura-i-disseny/palacio-berenguer-aguilar", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-03-31T02:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "museudelsuro.cat", "publication_title": "Exposicions | Museu del Suro", "summary": "El m\u00f3n del suro ha gaudit de l\u2019atenci\u00f3 de grans escriptors: Prudenci Bertrana, Josep Pla, Gaziel\u2026 Les seves s\u00f3n refer\u00e8ncies diverses, plurals, de qualitat, algunes molt poc conegudes, que creen contrapunts, de manera que, amb l\u2019aven\u00e7 del projecte, s\u2019haur\u00e0 dif\u00f3s una visi\u00f3 poli\u00e8drica, una imatge multiforme que va de la idealitzaci\u00f3 a la cr\u00edtica, de la descripci\u00f3 a la ...", "url": "https://museudelsuro.cat/exposicions/", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-07T05:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "veuanoia.cat", "publication_title": "Ambici\u00f3s pla per debatre el futur del barri del Rec d ...", "summary": "M\u00e9s propostes per al barri del Rec. Aquest part emblem\u00e0tica i hist\u00f2rica de la ciutat continua essent la \u201cnineta dels ulls\u201d del govern municipal, i bona mostra \u00e9s la presentaci\u00f3, dimecres, d\u2019una iniciativa que, b\u00e0sicament, vindr\u00e0 a ser el \u201cPOUM\u201d del barri. L\u2019Ajuntament ha engegat el que anomena \u201cConsulta de Projectes\u201d, un proc\u00e9s participatiu \u2026", "url": "https://veuanoia.cat/ambicios-pla-per-debatre-el-futur-del-barri-del-rec-digualada/", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-04-02T03:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "guia.barcelona.cat", "publication_title": "\u201cUn segle breu\u201d | Guia BCN: agenda d'activitats ...", "summary": "Per districte i barri. Per districte ...", "url": "https://guia.barcelona.cat/ca/detall/ldquoun-segle-breurdquo_99400609700.html", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-22T19:28:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "guia.barcelona.cat", "publication_title": "Joc de pistes 'Els enigmes del MNAC' | Guia BCN: agenda d ...", "summary": "Per districte i barri. Per districte ...", "url": "https://guia.barcelona.cat/detall/_99400283028.html", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-25T03:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.udg.edu", "publication_title": "Confer\u00e8ncia 'Gesti\u00f3 de m\u00e0rqueting i comunicaci\u00f3. Estudi de ...", "summary": "La Facultat de Turisme imparteix els graus en Publicitat i Relacions P\u00fabliques i en Turisme, i t\u00e9 com a objectiu principal la qualitat de la doc\u00e8ncia. Conscients que els sectors implicats estan en continua evoluci\u00f3, la Facultat fa un esfor\u00e7 important per mantenir al dia els continguts de les mat\u00e8ries que s'imparteixen i les eines amb les quals es treballa.", "url": "http://www.udg.edu/ca/ft/Facultat-de-Turisme/Detall-activitats/eventid/1451", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-10T16:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "ritaudina.com", "publication_title": "Curs: Reintegraci\u00f3 i retoc en restauraci\u00f3 de paper (Premi\u00e0 ...", "summary": "D\u2019esquerra a dreta: Antonio Mirabile (restaurador independent a Par\u00eds), Amparo Escolano (SFLAC, Palm Beach), Kari Greve (Museu Nacional d\u2019Art, Arquitectura i Disseny, Oslo), Vivian Yip (Tate Gallery, Londres), C\u00e8lia Realp (Arxiu Nacional d\u2019Andorra), Zulema Mar\u00edn (Archiv des Bistums Augsburg), Laurent Cruveiller (University College, Londres), Xavi Valldeperas (Pinzells Escoda) i Rita ...", "url": "https://ritaudina.com/portfolio/curs-reintegracio-i-retoc-en-restauracio-de-paper-2019-barcelona/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-17T23:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.llibreriatecnica.com", "publication_title": "Col\u00b7lecci\u00f3 Catalunya Rom\u00e0nica. - Llibreria t\u00e8cnica", "summary": "Dirigida per Antoni Pladevall i Font. 28 volums - 1a edici\u00f3 - molt ben il\u00b7lustrada. Enquadernacio en r\u00fastica (32x25) - aproximadament unes 450 p\u00e0gines per volum. Fundaci\u00f3 Enciclop\u00e8dia Catalana, Barcelona 1994. En molt bon estat.", "url": "http://www.llibreriatecnica.com/ca/art/143-colleccio-catalunya-romanica-.html", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-22T02:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.udg.edu", "publication_title": "Els alumnes del M\u00e0ster en Turisme Cultural visiten les ...", "summary": "La Facultat de Turisme imparteix els graus en Publicitat i Relacions P\u00fabliques i en Turisme, i t\u00e9 com a objectiu principal la qualitat de la doc\u00e8ncia. Conscients que els sectors implicats estan en continua evoluci\u00f3, la Facultat fa un esfor\u00e7 important per mantenir al dia els continguts de les mat\u00e8ries que s'imparteixen i les eines amb les quals es treballa.", "url": "http://www.udg.edu/ca/ft/Facultat-de-Turisme/Detall-noticies/eventid/1023", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-04-02T15:52:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "\u00c1lvaro Siza Vieira - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "\u00c1lvaro Siza Vieira (nat a Matosinhos el 1933) \u00e9s un dels arquitectes portuguesos m\u00e9s importants del segle xx.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/%C3%81lvaro_Siza", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-04-01T23:13:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "milviatges.com", "publication_title": "Que ver en Oslo en 3 d\u00edas. - Mil Viatges", "summary": "A la Galeria Nacional (que forma part del Museu Nacional d\u2019Art, Arquitectura i Disseny) hi trobem la c\u00f2pia m\u00e9s important del fam\u00f3s quadre d\u2019Edward Munch, el Crit. Per\u00f2 a m\u00e9s, es clar, es troba pintura noruega i internacional, de manera que hi podem trobar quadres de Van Gogh, Renoir, El Greco o Lucas Cranach, entre d\u2019altres.", "url": "https://milviatges.com/ca/2014/oslo-guia-de-la-capital-de-noruega-per-una-escapada-de-3-dies/", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-01-17T04:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.racba.org", "publication_title": "REIAL ACAD\u00c8MIA CATALANA DE BELLES ARTS DE SANT JORDI", "summary": "Neix a Granollers (Barcelona) el 1943 i \u00e9s arquitecte per l'Escola d'Arquitectura de Barcelona d'en\u00e7\u00e0 1968. Des de 1960 interv\u00e9 com a escen\u00f2graf i director en el m\u00f3n del teatre, escriu en diferents diaris locals i \u00e9s col\u00b7laborador cultural de la biblioteca de la ciutat.", "url": "http://www.racba.org/mostrarcurriculum.php?id=646", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-10T14:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.bcn.cat", "publication_title": "grans exposicions", "summary": "Grans exposicions per no perdre's S\u00f3n un conjunt d'exposicions imprescindibles, ineludibles... Per\u00f2 entre elles n'hi ha tres que encara ho s\u00f3n m\u00e9s: tres mostres que ajudaran a comprendre Gaud\u00ed i el seu abast en la nostra cultura: les mostres del Tinell, del Centre de Cultura Contempor\u00e0nia de Barcelona i de la Pedrera.", "url": "http://www.bcn.cat/publicacions/catala/bi/bi_50_4.htm", "quality": 0.04, "publication_date": "2019-11-19T07:49:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.uic.es", "publication_title": "Visita al MNAC i la Reial Acad\u00e8mia Catalana de Belles Arts ...", "summary": "La primera planta del Museu Nacional d\u2019Art de Catalunya (MNAC), dedicada a l\u2019Art Modern, inclou totes les produccions art\u00edstiques del per\u00edode: l\u2019escultura i la pintura, la fotografia, el cartellisme, el cinema, l\u2019arquitectura i les arts decoratives. Amb una major pres\u00e8ncia d\u2019elements que permeten copsar el context social, hist\u00f2ric i art\u00edstic, i remarcar les connexions ...", "url": "http://www.uic.es/ca/noticies/visita-al-mnac-i-la-reial-academia-catalana-de-belles-arts-de-sant-jordi", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-31T15:55:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.schoolandcollegelistings.com", "publication_title": "Escola d'Art de Vic, Rambla Sant Dom\u00e8nec, 24, Vic (2020)", "summary": "L\u2019Escola d\u2019Art i Superior de Disseny de Vic ofereix quatre nivells d\u2019estudis art\u00edstics que engloben gaireb\u00e9 tot el ventall de les grans disciplines art\u00edstiques existents: - Batxillerat Art\u00edstic (en les seves dues vies: la d\u2019arts pl\u00e0stiques, imatge i disseny i la d\u2019arts esc\u00e8niques, m\u00fasica i dansa) - Cicles Formatius d'Arts Pl\u00e0stiques i Disseny de Grau Mitj\u00e0 - Cicles Formatius ...", "url": "https://www.schoolandcollegelistings.com/ES/Vic/223875614382468/Escola-d%27Art-de-Vic", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-21T11:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.bonart.cat", "publication_title": "Per seccions | Bonart", "summary": "anna carreras i aubets 30/10/19 L\u2019abril de 1919 obria les seves portes a la petita ciutat de Weimar l\u2019escola d\u2019art, arquitectura i disseny m\u00e9s influent del segle XX, la Bauhaus. El seu fundador i primer director, Walter Gropius, va aspirar a diluir les...", "url": "https://www.bonart.cat/categoria/tematiques/page/48/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-04T03:03:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.vilaweb.cat", "publication_title": "Barcelona, capital mundial de la cer\u00e0mica aquest mes de ...", "summary": " ", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/barcelona-capital-mundial-de-la-ceramica-aquest-mes-de-setembre/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-30T05:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "cat.elpais.com", "publication_title": "Not\u00edcies sobre Institucions culturals | EL PA\u00cdS Catalunya", "summary": "El museu espera situar abans de dos anys les sales temporals als 15.000 metres quadrats del pavell\u00f3 de Vict\u00f2ria Eug\u00e8nia, que preveu ocupar i gestionar \u00edntegrament el 2029", "url": "https://cat.elpais.com/tag/instituciones_culturales/a/34", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-20T21:54:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.bcn.cat", "publication_title": "Untitled Document [www.bcn.cat]", "summary": "Museu d'Arqueologia de Catalunya : Colors de la terra. La vida i la mort en una aldea d'ara fa 4.000 anys Fins al 9 de juny . Scripta manent.", "url": "http://www.bcn.cat/cultura/estiumuseus/exposem.htm", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-29T07:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "val.levante-emv.com", "publication_title": "Praga acollir\u00e0 una exposici\u00f3 sobre l'art \"i l'arquitectura ...", "summary": "L'exhibici\u00f3 mostrar\u00e0 una \u00e0mplia i variada col\u00b7lecci\u00f3 de pintures, maquetes arquitect\u00f2niques, escultures i dibuixos de l'arquitecte valenci\u00e0", "url": "https://val.levante-emv.com/cultura/2018/04/19/praga-acogera-exposicion-arte-arquitectura/1706487.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-25T14:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "ca.glosbe.com", "publication_title": "Movimiento Nacional - traducci\u00f3 - Espanyol-Catal\u00e0 Diccionari", "summary": "Movimiento Nacional en el diccionari de traducci\u00f3 espanyol - catal\u00e0 en Glosbe, diccionari en l\u00ednia, gratis. Busqui paraules i frases Milions en tots els idiomes.", "url": "https://ca.glosbe.com/es/ca/Movimiento%20Nacional", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-31T23:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "tempsarts.cat", "publication_title": "Test - Actualitat i divulgaci\u00f3 de les Arts - El Temps de ...", "summary": "Escriptor i periodista especialitzat en arts esc\u00e8niques. Com a autor, ha publicat, entre d'altres, l'assaig literari 'Un m\u00f3n esbucat. Joan Alcover i Mallorca' (3i4, 2019), la novel\u00b7la 'Continents' (Emp\u00faries, 2016), l'assaig musical 'Putos himnes generacionals' (Emp\u00faries, 2015) i el poemari 'Carrer dels dies' (Proa, 2012).", "url": "https://tempsarts.cat/tempsarts-actualitat-i-divulgacio-de-les-arts/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-15T07:06:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "sumari-collegi-darquitectes-de-catalunya", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/13328319/sumari-collegi-darquitectes-de-catalunya", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-21T14:33:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.artnouveau.eu", "publication_title": "Ruta Europea del Modernisme : Not\u00edcies", "summary": "El 2013 el Museu Munch i el Museu Nacional d'Art, Arquitectura i Disseny celebren el 150\u00e8 aniversari del naixement d'Edvard Munch (1863-1944). Munch \u00e9s un dels artistes m\u00e9s notables dels moviments d'avantguarda, i al llarg de l'Any Munch se celebraran diversos actes culturals entorn de la seva obra. L'acte m\u00e9s destacat ser\u00e0 l'exposici\u00f3 ...", "url": "http://www.artnouveau.eu/ca/news.php?_pagi_pg=19&id=0", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-29T15:33:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.artnouveau.eu", "publication_title": "Ruta Europea del Modernisme : Agenda", "summary": "Aquesta exposici\u00f3 presenta l\u00b4obra m\u00e9s completa fins al moment mostrada de Josep Llimona i Bruguera (Barcelona, 1864-1934), escultor emblem\u00e0tic del canvi de segle.", "url": "http://www.artnouveau.eu/ca/agenda.php?year=2015&month=03&id=0", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-25T08:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.a16-01.com", "publication_title": "Un ampli programa d'activitats", "summary": "EL TEMA ANY INTERNACIONAL GAUD\u00cd UINZENA MAIG 2001 j Un ampli programa d'activitats Dins de les activitats pro-gramades amb motiu de la celebraci\u00f3 de", "url": "http://www.a16-01.com/pdfs/COL/2001/INF010501005.pdf", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-29T07:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.bonart.cat", "publication_title": "miart talk 2019 presenta el programa complet | Bonart", "summary": "bonart. miart \u2013 Fira Internacional d\u2019Art Modern i Contemporani de Mil\u00e0 anuncia la llista de ponents de la nova edici\u00f3 de miartalks, realitzada per quart any consecutiu sota la direcci\u00f3 art\u00edstica d\u2019Alessandro Rabottini i en col\u00b7laboraci\u00f3 amb In Between Art Film, la productora de cinema fundada per Beatrice Bulgari el 2012 per explorar els l\u00edmits canviants entre l\u2019art contemporani ...", "url": "https://www.bonart.cat/actual/miart-talk-2019-presenta-el-programa-complet/", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-12-14T02:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "ajuntament.barcelona.cat", "publication_title": "ajuntament.barcelona.cat", "summary": "-50000. 3000. 7500. 15400. 16900. 18600. 24000. 28000. 50000. 58000. 31000. 218122. 360. 15000. 4000. 5000. 5000. 16700. 8300. 10670. 12000. 12000. 14450. 14900 ...", "url": "https://ajuntament.barcelona.cat/transparencia/sites/default/files/subvencions_2n_trimestre_2014_v2_0.xlsx", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-28T15:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "blogs.uab.cat", "publication_title": "BH Art \u00bb 2013 \u00bb Mar\u00e7", "summary": "Imatge de la cap\u00e7alera: detall de la Sibil\u00b7la L\u00edbica (Capella Sixtina), de Michelangelo Buonarroti. Cat\u00e0leg de Biblioteques. Acc\u00e9s directe. Biblioteca. BH Recerca; Biblioteca d\u2019Humanitats", "url": "http://blogs.uab.cat/bhart/2013/03/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-18T03:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.uic.es", "publication_title": "Humanitats i cultura | UIC Barcelona", "summary": "Formulari de cerca. Cerca . Universitat Internacional de Catalunya. Estudis", "url": "http://www.uic.es/ca/summeruicbarcelona/humanitats-cultura", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-06T01:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "documentop.com", "publication_title": "mem\u00f2ria - Ag\u00e8ncia Catalana de Turisme - DOCUMENTOP.COM", "summary": "mem\u00f2ria - Ag\u00e8ncia Catalana de Turisme esfor\u00e7 i comprom\u00eds per continuar construint un pa\u00eds tur\u00edstic de qualitat i competitiu. ....Deporte Total ..... a Espanya portaven l'eslogan \u201cPor.....Turismo ecuestre.", "url": "https://documentop.com/memoria-agencia-catalana-de-turisme_59fd6b0a1723dde243ce9ca4.html", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-11-25T01:16:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "www.artaids.com", "publication_title": "Xarxa | Artaids.com | Fighting aids with art. Worldwide.", "summary": "ArtAids empra l'art en la lluita contra la sida. Es convida els millors artistes per produir treball relacionat amb la sida. Aqu\u00ed trobar\u00e0s una llista dels artistes, els museus i les institucions participants.", "url": "http://www.artaids.com/ca/network/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-11T15:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1132918"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Museu Arqueol\u00f2gic Nacional d'Atenes - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "El Museu Arqueol\u00f2gic Nacional d'Atenes (en grec, \u0395\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u0391\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc \u039c\u03bf\u03c5\u03c3\u03b5\u03af\u03bf) \u00e9s un museu d'art i arqueologia que es troba a Atenes. Exposa alguns dels objectes arqueol\u00f2gics i obres d'art m\u00e9s importants trobats a Gr\u00e8cia des de la seva prehist\u00f2ria fins a l'antiguitat tardana. Se'l considera un dels grans museus del m\u00f3n, i cont\u00e9 la col\u00b7lecci\u00f3 m\u00e9s bona d ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Museu_Arqueol%C3%B2gic_d%27Atenes", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-01-09T11:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Concert d'\u00e0ngels (Retaules de l'Hospital de Tavera ...", "summary": "Concert d'\u00e0ngels \u00e9s una obra d'El Greco, realitzada a l'oli sobre tela el 1608, durant el seu darrer per\u00edode toled\u00e0.S'exhibeix a la Galeria Nacional d'Atenes ().Consta amb el n\u00famero 44-B en el cat\u00e0leg raonat d'obres d'El Greco realitzat per Harold Wethey.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Concert_d%27%C3%A0ngels", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-18T08:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Delice Hotel - Family Apartments, Atenes \u2013 Preus ...", "summary": "Aquest aparthotel \u00e9s a pocs minuts de la Galeria Nacional d'Atenes i ofereix allotjaments confortables per a estades curtes i llargues. \u00c9s a prop d'una estaci\u00f3 de metro. El Delice Hotel ofereix habitacions acollidores i apartaments totalment equipats, i \u00e9s ideal tant per a fam\u00edlies com per a persones en viatge de negocis. Tots els ...", "url": "https://www.booking.com/hotel/gr/appartements-delice.ca.html", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-27T04:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Vacances a Atenes | Booking.com", "summary": "Aquest aparthotel \u00e9s a pocs minuts de la Galeria Nacional d'Atenes i ofereix allotjaments confortables per a estades curtes i llargues. \u00c9s a prop d'una estaci\u00f3 de metro. \"Quiet and very comfortable room\"", "url": "https://www.booking.com/discover/city/gr/athens.ca.html", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-14T14:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.sapiens.cat", "publication_title": "Roben un Picasso de la Galeria Nacional d'Atenes", "summary": "La not\u00edcia, per\u00f2, devia arribar a orelles d'una altra banda de lladres d'art que el diumenge a la matinada va assaltar la Galeria Nacional d'Atenes i es va endur una pintura de Pablo Picasso, \u2018Cap de dona' (1939), i una pintura de l'holand\u00e8s Piet Mondrian, \u2018Mol\u00ed' (1905), a m\u00e9s d'un dibuix del renaixentista Guglielmo Caccia que ...", "url": "https://www.sapiens.cat/temes/actualitat/roben-un-picasso-de-la-galeria-nacional-d-atenes_11687_102.html", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-04T00:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "National Gallery of Ireland - Wikiwand", "summary": "La National Gallery of Ireland alberga la col\u00b7lecci\u00f3 nacional irlandesa d'art irland\u00e8s i europeu. Est\u00e0 situada al centre de Dubl\u00edn amb una entrada a Merrion Square, al costat de Leinster House, i altra a Clare Street. Va ser fundada el 1854 i va obrir les seves portes deu anys despr\u00e9s: La Galeria t\u00e9 una col\u00b7lecci\u00f3 extensa i representativa de pintures irlandeses i tamb\u00e9 \u00e9s notable ...", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/National_Gallery_of_Ireland", "quality": 0.12, "publication_date": "2019-12-06T02:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "val.levante-emv.com", "publication_title": "Roben un Picasso de la Galeria Nacional d'Atenes - Levante-EMV", "summary": "'Cabeza de Mujer', un \u00f3leo de Pablo Picasso realizado en 1939, y 'Molino', del holand\u00e9s Piet Mondrian, fueron robados la pasada madrugada de la Galer\u00eda Nacional de Atenas, seg\u00fan confirm\u00f3 la Polic\u00eda griega en un comunicado.Los ladrones tambi\u00e9n se llev", "url": "https://val.levante-emv.com/cultura/2012/01/09/roban-picasso-galeria-nacional-atenas/870966.html", "quality": 0.11, "publication_date": "2019-12-30T23:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "L'Enterrament de Crist - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "L'enterrament de Crist (tamb\u00e9 conegut com a Santo Entierro en castell\u00e0) \u00e9s una obra de El Greco pintada entre 1570 i 1576. Es conserva a la Galeria Nacional d'Atenes.. Descripci\u00f3. Pertany a l'\u00e8poca romana d'El Greco. L'escena t\u00e9 lloc en una cova, on les figures es retallen contra un fons fosc i roques escarpades.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/L%27enterrament_de_Crist", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-02-18T05:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.miquelmaria.cat", "publication_title": "En mans de les Moires \u2013 Miquel \u00c0ngel Maria", "summary": "Parmen\u00f3 es presenta com un jove amo\u00efnat pel dest\u00ed que les Moires li tenen reservat. Diverses vegades diu en la seva carta que se sap en mans dels capricis d\u2019aquestes de\u00eftats \u00abque cusen i tallen el fil de les nostres vides\u00bb, i reserva un bri d\u2019esperan\u00e7a davant la possibilitat que les Moires s\u2019apiadin d\u2019ell i [\u2026]", "url": "https://www.miquelmaria.cat/2016/01/17/en-mans-de-les-moires/", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-25T00:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.bbarquitectes.com", "publication_title": "Exposici\u00f3. Una Ciutat anomenada Espanya. Atenes, Gr\u00e8cia ...", "summary": "Coorganitzada per SEACEX (Societat Estatal per la Acci\u00f3 Cultural Exterior d\u2019Espanya) i la Galeria Nacional d\u2019Atenes (Galeria Nacional \u2013 Museu Alexandros Soutzos) L\u2019exposici\u00f3 fa un recull dels exemples m\u00e9s significatius de l\u2019arquitectura contempor\u00e0nia espanyola, reflexant el moment excepcional en la seva recent producci\u00f3 i varietat.", "url": "http://www.bbarquitectes.com/ca/exposicio-una-ciutat-anomenada-espanya-atenes-grecia-del-20052010-al-31102010/", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-12T01:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.vilanova.cat", "publication_title": "Biblioblog \u2013 Fora del prestatge \u00bb Cap de Dona", "summary": "El principal enemigo de la creatividad es el buen gusto.Pablo Picasso. Durant aquesta setmana ha estat not\u00edcia el robatori de l\u2019obra pict\u00f2rica Cap de dona de la Galeria Nacional d\u2019Atenes que tot i exhibir principalment art grec dels segles XIX i XX, durant la darrera setmana tenia en un lloc preferent l\u2019obra del pintor malagueny en una mostra d\u2019obres de mestres europeus que inclo\u00efa ...", "url": "https://www.vilanova.cat/blog/joanoliva/?p=3431", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-02-23T20:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "composicionsdelloc.blogspot.com", "publication_title": "Karl Friedrich Schinkel i el monjo de Caspar David ...", "summary": "Berl\u00edn, l'Alte Nationalgalerie a la Museumsinsel, constru\u00efda el 1865 per Friedrich August St\u00fcler, deixeble de Karl Friedrich Schinkel, on podeu fruir de les pintures de Caspar David Friedrich i del mateix Schinkel.", "url": "https://composicionsdelloc.blogspot.com/2016/06/karl-friedrich-schinkel-i-el-monjo-de_23.html#!", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-15T10:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.ccma.cat", "publication_title": "Els robatoris d'art - La tribu de Catalunya R\u00e0dio", "summary": "El cr\u00edtic d'art Ricard Mas comenta el robatori recent de tres quadres de la Galeria Nacional d'Atenes: \"Cap de dona\", pintat per Picasso el 1939, que va regalar al poble grec el 1946 en agra\u00efment a la seva resist\u00e8ncia contra el nazisme; un paisatge de Mondrian i un dibuix del Renaixement itali\u00e0.", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/la-tribu-de-catalunya-radio/els-robatoris-dart/audio/600519/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-16T06:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "ca.advisor.travel", "publication_title": "Museu de P\u00e8rgam a Berl\u00edn - Advisor.Travel", "summary": "El Museu de P\u00e8rgam (en alemany Pergamonmuseum) \u00e9s un museu d'art d'Alemanya que pertany al grup muse\u00edstic de l'Illa dels Museus, que agrupa diversos dels museus m\u00e9s representatius de la ciutat de Berl\u00edn.", "url": "https://ca.advisor.travel/poi/Museu-de-Pergam-18093", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-14T23:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Edimburg - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Edimburg (Edinburgh en angl\u00e8s; D\u00f9n \u00c8ideann, en ga\u00e8lic escoc\u00e8s) \u00e9s la capital d'Esc\u00f2cia, i la segona ciutat en poblaci\u00f3 del pa\u00eds despr\u00e9s de Glasgow.Ubicada a la costa est d'Esc\u00f2cia, a la vora del fiord del riu Forth i en l'autoritat unit\u00e0ria local de la ciutat d'Edimburg, \u00e9s la capital d'Esc\u00f2cia des del 1437 i seu del govern escoc\u00e8s.Va ser un dels centres m\u00e9s importants d ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Edinburgh", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-15T03:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "srftgnht.blogspot.com", "publication_title": "Museu del Louvre - srftgnht.blogspot.com", "summary": "Museu del Louvre Mus\u00e9e du Louvre El Louvre vist des del riu Sena Ep\u00f2nim Palau del Louvre Dades b\u00e0siques Tipus entitat ...", "url": "https://srftgnht.blogspot.com/2019/01/museu-del-louvre.html", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-15T20:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.facebook.com", "publication_title": "Art Work Photo - Posts | Facebook", "summary": "Art Work Photo. 23 likes. Especializados en la fotograf\u00eda de obras de arte y en las nuevas tecnolog\u00edas de la imagen.", "url": "https://www.facebook.com/artworkphoto.eu/posts", "quality": 0.04, "publication_date": "2019-10-22T20:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "doczz.es", "publication_title": "Cat\u00e0leg Primera Biennal d`Art Contemporani 2013 - Pintura", "summary": "Cat\u00e0leg Primera Biennal d`Art Contemporani 2013", "url": "https://doczz.es/doc/166940/cat%C3%A0leg-primera-biennal-d-art-contemporani-2013", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-27T03:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Bratislava - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "right Bratislava (en eslovac; en hongar\u00e8s P\u00f3zsony, en alemany Pressburg) \u00e9s la capital d'Eslov\u00e0quia, i amb 430.000 habitants, la ciutat m\u00e9s gran del pa\u00eds. 391 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Bratislava", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-25T19:32:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "ca.advisor.travel", "publication_title": "Ateneum a H\u00e8lsinki - Advisor.Travel", "summary": "Ateneum Ateneumin taidemuseo upright=1Dades baseTipus entitat galeria d'artHist\u00f2riaFundaci\u00f3 1887Activitat\u00c0mbit Museu d'artCol\u00b7leccions 4.300+ pintures, 750+ esculturesN\u00fam. visites 400.000 (2012) (2012)Organitzaci\u00f3 i governSeu central&#...", "url": "https://ca.advisor.travel/poi/Ateneum-4511", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-04-02T14:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Museus Vaticans - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "Els '''Museus Vaticans''' des de la bas\u00edlica de Sant Pere Els Museus Vaticans (en itali\u00e0 Musei Vaticani) s\u00f3n a la Ciutat del Vatic\u00e0, a Roma. 104 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Museus_Vaticans", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-01-06T09:10:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.academia.edu", "publication_title": "(PDF) Cantonades Metropolitanes | Joan Moreno - Academia.edu", "summary": "Transport people, goods and energy networks are the structural basis of the progress in metropolitan areas. Usually the criteria of design of these networks, transport channels and traffic junctions, are determined by the safety of users and economic", "url": "https://www.academia.edu/37424042/Cantonades_Metropolitanes", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-11-03T09:00:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "lacovadequiro.wordpress.com", "publication_title": "LA COVA DE QUIR\u00d3", "summary": "Hola i benvinguts a la cova de Quir\u00f3! Aquest blog vol ser un complement per a les classes de Llat\u00ed, Grec i Cultura cl\u00e0ssica del nostre institut i una nova forma d\u2019apropar-nos a l\u2019antic m\u00f3n grecorom\u00e0 i poder con\u00e8ixer millor el seu llegat en l\u2019art i la literatura, la mitologia, la hist\u00f2ria i la filosofia a tot Occident.", "url": "https://lacovadequiro.wordpress.com/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-28T22:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "sergijustrib.blogspot.com", "publication_title": "TOT CI\u00c8NCIES SOCIALS: MEDICINA I CIUTATS GREGUES DEL MAR NEGRE", "summary": "Dos homes armats han robat uns 70 objectes del museu d`Ol\u00edmpia de la col.lecci\u00f3 de l`hist\u00f2ria dels jocs ol\u00edmpics , com tamb\u00e9 un valu\u00f3s anell d\u00b4or , aix\u00f2 ha prod\u00fcit la dimissi\u00f3 del ministre de cultura Pavlos Geroulanos , aquest es el segon robatori en el pa\u00eds despr\u00e9s del que va succeir a la galeria nacional d\u00b4Atenes amb robatori d ...", "url": "https://sergijustrib.blogspot.com/2012/02/medicina-i-ciutats-greges.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-09T15:06:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "etac-eu.org", "publication_title": "Maria Tsagkari | 2015-2016 - ETAC", "summary": "Resum: l\u2019art de Maria Tsagkari \u00e9s un art ef\u00edmer, po\u00e8tic, reflexiu, que dialoga amb tot all\u00f2 que comen\u00e7a en el moment en qu\u00e8 tot s\u2019ha acabat. Un art, doncs, que es caracteritza pel joc amb l\u2019impossible, amb la paradoxa. Paraules clau: art ef\u00edmer, instal\u00b7laci\u00f3, reflexi\u00f3 po\u00e8tica, paradoxa.", "url": "http://etac-eu.org/catalogue/maria-tsagkari/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-25T09:03:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "laialex.wordpress.com", "publication_title": "Mar\u00e7 | 2012 | ART;RAC\u00d3LLIURE", "summary": "6 entrades publicades per laialex durant March 2012", "url": "https://laialex.wordpress.com/2012/03/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-17T17:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "upcommons.upc.edu", "publication_title": "upcommons.upc.edu", "summary": "que va veure la seu ideal a Bizanci, ciutat al limit sud-est de la Tr\u00e0cia, de la qual es tenen not\u00edcies ja des del segle VII aC. Situada sobre un promontori de fulgurant bellesa, dotat, com", "url": "http://upcommons.upc.edu/bitstream/handle/2117/1589/10-ACC%20antic.%20Bizanci.pdf?sequence=11", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-01-27T00:35:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Issuu", "summary": "93 879 28 92 MERCAT IMMOBILIARI. NAUS LLOGUER Granollers. P.I. Jordi Camp, carrer Vic, nau de 322 m2. en planta + 498 m2 de pati lateral i darrera, instal.lacions.", "url": "https://issuu.com/eltotgranollers/docs/el_tot_862", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-07T10:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "archive.org", "publication_title": "Full text of \"Kaatje (Caterina) : quatre actes en vers\"", "summary": "This banner text can have markup.. web; books; video; audio; software; images; Toggle navigation", "url": "https://archive.org/stream/kaatjecaterinaqu466spaa/kaatjecaterinaqu466spaa_djvu.txt", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-01-02T14:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "cataleg-hivern-2012-2013-eurovacances - yumpu.com", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/13815062/cataleg-hivern-2012-2013-eurovacances", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-11-27T06:40:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.xirinacs.org", "publication_title": "Llu\u00eds Maria Xirinacs :: 2007 :: Agost", "summary": "\u201cNo era aqu\u00ed\u201d No era aqu\u00ed quan en Llu\u00eds M. Xirinacs va decidir fer el darrer acte de la seva \u201ccontesa\u201d, i alliberar-se de la seva condici\u00f3 d\u2019esclau de", "url": "http://www.xirinacs.org/wp/2007/08/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-07T13:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.agoda.com", "publication_title": "Da Capo Hotels - BEST HOTEL RATES Near Atenes ...", "summary": "Discount hotels near Da Capo in Entreteniments area of Atenes. BOOK NOW! and SAVE UP TO 75% OFF. Hotel Rates start from USD 29 \u20ac. Instant Confirmation, 24/7 Live Support! Atenes \u00e9s famosa per atraccions populars com ara Da Capo. Els visitants poden trobar les millors preus d'hotel a prop de Entreteniments - nom\u00e9s a Agoda.com. Da Capo \u00e9s a prop d'una gran varietat d'hotels, amb seleccions ...", "url": "https://www.agoda.com/ca-es/hotels-near-da-capo/attractions/athens-gr.html", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-01-01T05:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.agoda.com", "publication_title": "Lycabettus - Kolonaki Mapa i hotels a la Zona Lycabettus ...", "summary": "Lycabettus - Kolonaki Hotels i mapes. Mapa de totes les zones a Atenes Gr\u00e8cia, ubicaci\u00f3 del centre comercial, l'estaci\u00f3 de trens, l'hospital i molt m\u00e9s. Preus m\u00e9s baixos garantits en totes les reserves hoteleres a Agoda.", "url": "https://www.agoda.com/ca-es/lycabettus-kolonaki/maps/athens-gr.html", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-31T10:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.elperiodico.cat", "publication_title": "Agost en 7 grans urbs - elperiodico.cat", "summary": " ", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20150808/agost-en-7-grans-urbs-4419160", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-13T23:25:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "www.docsity.com", "publication_title": "Resum art i historia - Res\u00famenes de Arqueolog\u00eda - Docsity", "summary": "Esquemas y mapas conceptuales. Ex\u00e1menes. Monograf\u00edas, Ensayos", "url": "https://www.docsity.com/es/resum-art-i-historia/3766673/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-13T11:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1167467"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Llista d'obres de Jacob van Ruisdael - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "L'obra de Jacob van Ruisdael es compon sobretot de paisatges de dunes prop de Haarlem i salts d'aigua en ambients muntanyencs. Se'l coneix com un dels pintors m\u00e9s importants de l'Edat d'Or holandesa.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Llista_d%27obres_de_Jacob_van_Ruisdael", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-04T01:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1117704"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Usuari:Vriullop/listeria/Gauguin - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "Aquesta llista l'actualitza peri\u00f2dicament un bot.Els canvis manuals es perdran en la propera actualitzaci\u00f3!", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Usuari:Vriullop/listeria/Gauguin", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-11T03:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1117704"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Georges Daniel de Monfreid - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Georges de Monfreid, dit Daniel (Par\u00eds, 1856 - Cornell\u00e0 de Conflent, 1929), fou un pintor, gravador i col\u00b7leccionista d'art franc\u00e8s.Va ser amic \u00edntim i apoderat de Paul Gauguin amb qui va mantenir una interessant correspond\u00e8ncia. Establert definitivament a la Catalunya del Nord, casa seva va ser un centre de trobada art\u00edstica.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Georges_Daniel_de_Monfreid", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-02-11T08:00:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1117704"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "La pastora - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El quadre, que es troba en exhibici\u00f3 permanent al Museu d'Art Philbrook de Tulsa, Oklahoma, Estats Units, \u00e9s la representaci\u00f3 d'una jove pastora del sud de Fran\u00e7a, en un ambient idil\u00b7lic. La pastora, vestida amb roba de camperola, posa sola per l'artista, amb els bra\u00e7os sostenint un pal sobre les espatlles, mentre s'est\u00e0 dempeus en un ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/La_pastora", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-24T10:12:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2997830"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Museum Ludwig - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El nou edifici va esdevenir la seu del museu Wallraf Richartz i del museu Ludwig. El 1994 es va decidir separar les dues institucions i situar l\u2019edifici a la Bischofsgartenstrasse com l\u2019\u00fanica disposici\u00f3 del Museum Ludwig. El 1999 Steve Keene va pintar al museu. L'edifici tamb\u00e9 acull la Filarm\u00f2nica de K\u00f6lner.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Museum_Ludwig", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-27T09:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q700959"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Llista d'obres de Jacob van Ruisdael - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "L'obra de Jacob van Ruisdael es compon sobretot de paisatges de dunes prop de Haarlem i salts d'aigua en ambients muntanyencs. Se'l coneix com un dels pintors m\u00e9s importants de l'Edat d'Or holandesa.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Llista_d%27obres_de_Jacob_van_Ruisdael", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-04T01:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q700959"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Wilhelm Leibl - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Wilhelm Maria Hubertus Leibl (Col\u00f2nia, 23 d'octubre de 1844 \u2013 W\u00fcrzburg, 4 de desembre de 1900) va ser un pintor realista alemany, cultivador del g\u00e8nere dels retrats i de la vida pagesa. \u00c9s considerat una de les figures del naturalisme pict\u00f2ric alemany.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Leibl", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-10T20:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q700959"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Te nave nave fenua - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Te nave nave fenua (Terra deliciosa) \u00e9s un quadre de Paul Gauguin pintat el 1890 en oli sobre tela en la seva primera estada a Tahit\u00ed.Es conserva al Museu d'Art Ohara de Kurashiki (Jap\u00f3).. Conegut tamb\u00e9 com l'Eva tahitiana, \u00e9s una reinterpretaci\u00f3 de l'anterior Eva ex\u00f2tica, inspirat en La mare de l'artista (Eva).Gauguin va tractar repetidament els s\u00edmbols d'Eva i el Jard\u00ed de l'Ed\u00e8n", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Te_nave_nave_fenua", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-20T20:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2977589"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "L'Anunciaci\u00f3 (versions del llen\u00e7 de Toledo,Ohio ...", "summary": "Existeixen v\u00e0ries Versions del llen\u00e7 L'Anunciaci\u00f3 (Toledo, Ohio), obra d'El Greco.Aquestes versions estan catalogades per Harold Wethey, especialista en aquest artista, i s\u00f3n de major o menor qualitat, depenent de la major o menor intervenci\u00f3 del mestre, i/o Jorge Manuel Theotoc\u00f3puli, i/o dels ajudants de l'obrador del mestre cretenc.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/L%27Anunciaci%C3%B3_(versions_del_llen%C3%A7_de_Toledo,Ohio)", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-13T14:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2977589"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Hostel Cuore Kurashiki, Kurashiki \u2013 Preus actualitzats 2020", "summary": "El Museu d'Art Ohara es troba a 200 m i el temple de Kanryu-ji est\u00e0 situat a 7 minuts a peu. A m\u00e9s, el barri Bikan dels voltants \u00e9s ideal per passejar. A m\u00e9s, el barri Bikan dels voltants \u00e9s ideal per passejar.", "url": "https://www.booking.com/hotel/jp/hostel-cuore-kurashiki.ca.html", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-29T17:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2977589"}, {"publisher_name": "www.kublaitours.com", "publication_title": "La regi\u00f3 de Chugoku: Hiroshima & Miyajima, Okayama ...", "summary": "Entre ells, el Museu d'Art Ohara (en angl\u00e8s) \u00e9s admirable. Cont\u00e9 una preciosa colecci\u00f3 de pintures i escultures famoses al m\u00f3n sencer. Les peces de l'artesanat japon\u00e9s i les obres mestres de l'art de l'antiguitat oriental exhibides en aquest museu s\u00f3n impressionants. Hiroshima, antiga ciutat fortificada, \u00e9s a 2h en Shinkansen (tren bala) des d'Osaka. La ciutat actual ha estat ...", "url": "https://www.kublaitours.com/ca/102247/Guia/Japo//La-regio-Chugoku_-Hiroshima-_-Miyajima_-Okayama_-Kurashiki.htm", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-11T01:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2977589"}, {"publisher_name": "www.touristforum.net", "publication_title": "Touristforum - La Gran Ruta del Sol Naixent en tren", "summary": "Viatjar pel Jap\u00f3 en tren \u00e9s un veritable plaer: f\u00e0cil, r\u00e0pid i c\u00f2mode, \u00e9s la manera m\u00e9s eficient de visitar el pa\u00eds al teu aire. La ruta del Sol Naixent us permetr\u00e0 visitar en profunditat tots aquells punts m\u00e9s famosos del pa\u00eds, com T\u00f2quio, Kyoto o Osaka.", "url": "https://www.touristforum.net/ca/la-gran-ruta-del-sol-naixent-en-tren", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-26T13:55:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2977589"}, {"publisher_name": "val-ocio.levante-emv.com", "publication_title": "Zurich, la ciutat de moda a Su\u00efssa a Val\u00e8ncia en \u2018Levante-EMV\u2019", "summary": "EP/Berna Hi ha centenars de raons per a visitar Zurich. Cosmopolita, elegant, luxosa, multicultural i amb la vida nocturna m\u00e9s animada de Su\u00efssa, oferix una m\u00e9s fins al 30 de gener: una retrospectiva de Picasso en el Kunsthaus, la gran pinacoteca de la ciutat.", "url": "https://val-ocio.levante-emv.com/planes/grandes-viajes/pla-474-zurich-ciudad-moda-suiza.html", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-21T11:13:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2977589"}, {"publisher_name": "val-ocio.superdeporte.es", "publication_title": "Zurich, la ciutat de moda a Su\u00efssa a Val\u00e8ncia en Superdeporte", "summary": "Zurich, la ciudad de moda en Suiza en Valencia. No te pierdas el Zurich, la ciudad de moda en Suiza. Prepara tu tiempo libre y de ocio en Valencia.", "url": "https://val-ocio.superdeporte.es/planes/grandes-viajes/pla-475-zurich-ciudad-moda-suiza.html", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-18T00:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2977589"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Usuari Discussi\u00f3:Jvallmitja - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia ...", "summary": "Hola, Jvallmitja! Sigues benvingut a la Viquip\u00e8dia i al coneixement lliure. A la columna de la dreta tens els enlla\u00e7os b\u00e0sics per comen\u00e7ar. Aquesta p\u00e0gina on et trobes ara mateix \u00e9s la p\u00e0gina de discussi\u00f3 del teu compte d'usuari, que et servir\u00e0 per rebre missatges d'altres col\u00b7laboradors.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Usuari_Discussi%C3%B3:Jvallmitja", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-31T03:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2977589"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Llista d'obres de Jacob van Ruisdael - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "L'obra de Jacob van Ruisdael es compon sobretot de paisatges de dunes prop de Haarlem i salts d'aigua en ambients muntanyencs. Se'l coneix com un dels pintors m\u00e9s importants de l'Edat d'Or holandesa.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Llista_d%27obres_de_Jacob_van_Ruisdael", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-04T01:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3094617"}, {"publisher_name": "www.msbb.org", "publication_title": "Fundaci\u00f3n Yannick y Ben Jakober - Fundaci\u00f3 Yannick i Ben ...", "summary": "Situat a Alc\u00fadia, Mallorca, el Museu Sa Bassa Blanca (msbb) \u00e9s un museu plenament integrat a la naturalesa totalment protegida i declarada reserva biol\u00f2gica.", "url": "https://www.msbb.org/ca/", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-04-02T06:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Ben Jakober - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El 26 de juliol de 2008, l'ajuntament d'Alc\u00fadia entreg\u00e0 la Medalla d'Or d'Alc\u00fadia a la Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober amb la pres\u00e8ncia de destacades personalitats del m\u00f3n de l'art i la societat mallorquina, membres del govern Balear, del Consell de Mallorca i pol\u00edtics locals. Refer\u00e8ncies", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Ben_Jakober", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-20T17:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "Veure pdf - Fundaci\u00f3n Yannick y Ben Jakober", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/13428349/veure-pdf-fundacion-yannick-y-ben-jakober", "quality": 0.17, "publication_date": "2019-11-26T15:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "1racpesputxet.blogspot.com", "publication_title": "EXCURSI\u00d3 MUSEU SA BASSA BLANCA. FUNDACI\u00d3 YANNICK I BEN JAKOBER", "summary": "La Fundaci\u00f3 es va constituir l\u2019any 1993 de la ma del matrimoni format per els artistes i col\u00b7leccionistes Yannick Vu i Ben Jakober i el filantrop Georges Coulon Karlweis.En aquest mateix any es va acondicionar un antic aljub subterrani de la finca Sa Bassa Blanca per a donar cabuda a una particular col\u00b7lecci\u00f3 de retrats infantils dels segles XVI al XIX.", "url": "https://1racpesputxet.blogspot.com/2016/11/excursio-museu-sa-bassa-blanca-fundacio.html", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-02-09T19:53:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "www.alcudiamallorca.com", "publication_title": "Alc\u00fadia Mallorca | Fundaci\u00f3 Yannik i Ben Jackober. Museu ...", "summary": "La Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober (FYBJ), creada el 1993, \u00e9s una entitat cultural de car\u00e0cter privat dedicada al foment de les arts pl\u00e0stiques i de la conservaci\u00f3 del patrimoni hist\u00f2ric. Es troba situada a la finca de la Bassa Blanca, en un paratge de gran bellesa, a la qual es pot accedir per terra des d\u00b4Alc\u00fadia a trav\u00e9s del cam\u00ed que ...", "url": "http://www.alcudiamallorca.com/ca/que-ver/cultura/arte-y-museos/fundacion-yannick-y-ben-jakober-museu-sa-bassa-blanca/", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-01-04T03:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "bibliotecamiquelangelriera.blogspot.com", "publication_title": "Excursi\u00f3 a la platja de Muro i a la fundaci\u00f3 Yannick i Ben ...", "summary": "Excursi\u00f3 a la platja de Muro i a la fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober amb els 1rs de batxillerat. J a est\u00e0 fet, nom\u00e9s queda refrescar-\u00adnos un poc i anar a cercar les notes. Per\u00f2 ara nom\u00e9s parlarem de la primera part.", "url": "https://bibliotecamiquelangelriera.blogspot.com/2016/06/excursio-la-platja-de-muro-i-la.html", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-30T12:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "Veure pdf - Fundaci\u00f3n Yannick y Ben Jakober", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/13744699/veure-pdf-fundacion-yannick-y-ben-jakober", "quality": 0.07, "publication_date": "2019-12-22T12:32:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "ijoancapo6.blogspot.com", "publication_title": "6\u00e8 Inspector Joan Cap\u00f3", "summary": "\"concurs consum\u00d3polis 2017\" presentaci\u00d3 de la tretzena edici\u00d3 a la nostra escola per ser la m\u00c9s participativa!!! on photopeach", "url": "https://ijoancapo6.blogspot.com/", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-27T16:16:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "biblioteca.uib.cat", "publication_title": "Cat\u00e0legs - Qu\u00e8 t'oferim? - Servei de Biblioteca i ...", "summary": "Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober; Institut d'Estad\u00edstica de les Illes Balears; Portal Social - Centre de Documentaci\u00f3 en Pol\u00edtiques i Serveis Socials; Societat Arqueol\u00f2gica Lul\u00b7liana . Altres cat\u00e0legs de biblioteques. Consulta altres cat\u00e0legs nacionals i internacionals d'institucions universit\u00e0ries i culturals de reconegut prestigi ...", "url": "https://biblioteca.uib.cat/oferta/cataleg/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-30T15:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "arcapatrimoni.blogspot.com", "publication_title": "ARCA: ARCA visita la Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober", "summary": "ARCA organitz\u00e0 el passat dissabte, 5 juny una visita exclusiva per als socis de la nostra entitat a la Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober . La v...", "url": "https://arcapatrimoni.blogspot.com/2010/06/arca-visita-la-fundacio-yannick-i-ben.html", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-28T07:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "www.alcudia.net", "publication_title": "Jornada de portes obertes a la Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober", "summary": "Ajuntament d'Alc\u00fadia. Jornada de portes obertes a la Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober. Data d'inici: 18 de maig de 2014 a les 10:00h Data de fi: 18 de maig de 2014 a les 14:00h Lloc: Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober (Sa Bassa Blanca)", "url": "http://www.alcudia.net/ajuntament/ca/agenda/Jornada-de-portes-obertes-a-la-Fundacio-Yannick-i-Ben-Jakober/", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-20T07:25:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "www.esliceu.com", "publication_title": "Museu de Sa Bassa Blanca. Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober ...", "summary": "Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober Al lloc web de cinqu\u00e8 de Prim\u00e0ria : Els/les alumnes de cinqu\u00e8 de prim\u00e0ria hem visitat el MUSEU DE SA BASSA BLANCA , situat a Alc\u00fadia ( cam\u00ed al coll baix) , un lloc paradis\u00edac rodejat de natura i mar.", "url": "http://www.esliceu.com/2013/04/museu-de-sa-bassa-blanca-fundacio-yannick-i-ben-jakober/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-01-23T02:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "ca-es.facebook.com", "publication_title": "Fundaci\u00f3 Es Garrover - Publicacions | Facebook", "summary": "Les persones usu\u00e0ries i els professionals del Servei Ocupacional de la Fundaci\u00f3 Es Garrover i del Servei d\u2019Atenci\u00f3 Integral i Promoci\u00f3 de l\u2019Autonomia (Visibles) ens v\u00e0rem trobar al Museo Sa Bassa Blanca, Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober.Ens varen mostrar l'art com a medi per expressar els problemes de la nostra societat.", "url": "https://ca-es.facebook.com/esgarrover/posts/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-02-15T06:10:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "www.viulacultura.com", "publication_title": "MUSEU SA BASSA BLANCA - VIU LA CULTURA", "summary": "MUSEU SA BASSA BLANCA Al Museu sa Bassa Blanca-Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober, el programa educatiu \u00e9s un dels objectius m\u00e9s importants. Volem apropar l\u2019art i la cultura a tota la societat, perqu\u00e8 entenem que l\u2019art \u00e9s un pilar fonamental per", "url": "http://www.viulacultura.com/pdf/historia-art-ciencies-socials/119/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-24T06:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "www.viulacultura.com", "publication_title": "Viu la cultura: MUSEU SA BASSA BLANCA", "summary": "Al Museu sa Bassa Blanca-Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober, el programa educatiu \u00e9s un dels objectius m\u00e9s importants.. Volem apropar l\u2019art i la cultura a tota la societat, perqu\u00e8 entenem que l\u2019art \u00e9s un pilar fonamental per aconseguir el desenvolupament integral de l\u2019\u00e9sser hum\u00e0 i per aix\u00f2 oferim un programa gratu\u00eft per arribar a tota la ciutadania.", "url": "http://www.viulacultura.com/activitat/historia-art-ciencies-socials/119/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-02-08T01:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "matadejonc.cat", "publication_title": "Sortida 4 i 5 anys al Museu La Bassa Blanca Curs 14-15 ...", "summary": "Benvolguts pares i benvolgudes mares, Dijous dia 11 de juny tots els alumnes de 4 i 5 anys anirem a Alc\u00fadia al Museu La Bassa Blanca, Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober.. Visitarem tres exposicions Infants, Zoo i Sokrates en un entorn de somni. En acabar els autocars ens duran a Alcanada a dinar. Tornarem a l\u2019escola a les 16h.", "url": "https://matadejonc.cat/Sortida-4-i-5-anys-al-Museu-La", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-04-02T13:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "matadejonc.cat", "publication_title": "dimecres 20 de mar\u00e7 5\u00e8 6\u00e8 prim\u00e0ria Museu Sa Bassa Blanca", "summary": "Palma, 15 de mar\u00e7 de 2013 Benvolguts pares i benvolgudes mares, El proper dimecres dia 20 de mar\u00e7, els alumnes de 5\u00e8 i 6\u00e8 de prim\u00e0ria anirem de visita al Museu Sa Bassa Blanca (Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober). Els Cavalls Blaus i l'Arbre de la Vida preparam amb il\u00b7lusi\u00f3 aquesta sortida i ens han", "url": "https://matadejonc.cat/IMG/pdf/museu_sa_bassa_blanca_5e_i_6e.pdf", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-11T13:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "www.masmallorca.es", "publication_title": "Sa bassa blanca, art en estat natural | +Mallorca, la ...", "summary": "La finca mallorquina de Sa Bassa Blanca, a Alc\u00fadia, acull des de 1993 la Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober, una de les col\u00b7leccions d\u2019art privades m\u00e9s importants de l\u2019Illa. Sa Bassa Blanca, de 16 hect\u00e0rees, est\u00e0 tocant al parc natural de la Victoria i \u00e9s molt a prop de la mar, oferint al visitant un [\u2026]", "url": "https://www.masmallorca.es/ca/llocs-amb-encant/sa-bassa-blanca-art-en-estat-natural.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-20T02:16:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Vu Cao Dam - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "A partir de 1963 la seva filla Yannick s'estableix a Mallorca, primer amb el pintor itali\u00e0 Domenico Gnoli (1933-1970) i despr\u00e9s amb el seu marit l'artista Ben Jakober, amb el qual crea la Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober a Alcudia, Mallorca, el 1994. Vu Cao Dam morir\u00e0 a Saint-Paul de Vence, Fran\u00e7a l'any 2000. Refer\u00e8ncies", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Vu_Cao_Dam", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-07T19:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "www.alcudia.net", "publication_title": "SARAU ALCUDIENC", "summary": "FUNDACI\u00d3 YANNICK I BEN JAKOBER Medalla d\u2019Or de la Ciutat atorgada el maig de 2008. El Ple de l\u2019Ajuntament, en sessi\u00f3 ordin\u00e0ria de dia 8 de maig de 2008, va adoptar, entre d\u2019altres, l\u2019acord seg\u00fcent: \u201cAt\u00e8s que la Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober centra la seva activitat en la catalogaci\u00f3 i", "url": "http://www.alcudia.net/export/sites/default/ajuntament/ca/documentos/Medalles-de-la-Ciutat.pdf", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-22T01:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "web.conselldemallorca.cat", "publication_title": "\u00a9 Es Baluard Museu d\u2019Art Modern i Descobreix els museus", "summary": "Descobreix els museus Descobreix els museus Descobreix els museus Descobreix els museus \u00abL\u2019\u00e8xit d\u2019un museu no es mesura amb el nombre de visitants", "url": "https://web.conselldemallorca.cat/documents/402578/1076477/00.+Descobreixmuseus.pdf/cbccb7d3-3a88-65db-8c2b-bb2d71514b84?t=1530000080611", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-04-02T11:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "www.uib.cat", "publication_title": "Convenis i acords marc signats per la UIB - Convenis i ...", "summary": "I de l'altra, la Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober (d'ara en endavant FYBJ), fundaci\u00f3 cultural legalment constitu\u00efda segons consta al BOCAIB n\u00fam. 113, del 16/09/1993, n\u00fam. 17869, amb NIF 07637671, amb domicili a la finca Sa Bassa Blanca d'Alc\u00fadia, i representada per la seva presidenta, la senyora Marie-Claire Yannick Jakober, amb passaport ...", "url": "https://www.uib.cat/lauib/Convenis-i-acords/convenis/Convenis-i-acords-marc.cid171647", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-02T07:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "castelldebellver.palma.cat", "publication_title": "La tardor als Museus 2016 - Palma de Mallorca", "summary": "MuSEu SA BASSA BlAnCA \u2013 FunDACi\u00f3 YAnniCk i BEn JAkoBEr Dissabte 8 d\u2019octubre, d\u201911 a 13 h Inscripcions: educacion@fundacionjakober.org 971 546 915 MuSEu DEl CAl\u00e7At i DE lA PEll (inCA) Dissabte 15 d\u2019octubre, d\u201911 a 13 h Inscripcions: museucp@incaciutat.com / 871 911 643 / 672 23 33 99 MuSEu D\u2019HiSt\u00f2riA DE lA CiutAt - CAStEll DE BEllvEr", "url": "http://castelldebellver.palma.cat/portal/PALMA/castelldebellver/RecursosWeb/DOCUMENTOS/1/0_102559_1.pdf", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-18T01:54:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "blogdesonferrer.blogspot.com", "publication_title": "CEIP Son Ferrer: MUSEU \"SA BASSA BLANCA\", ALCUDIA. (5\u00e8 A ...", "summary": "La finca mallorquina de Sa Bassa Blanca, a Alc\u00fadia, acull des de 1993 la Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober, una de les col\u00b7leccions d'art privades m\u00e9s importants de la Mallorca.", "url": "https://blogdesonferrer.blogspot.com/2015/01/museu-sa-bassa-blanca-alcudia-5e-5e-b.html", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-15T08:32:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "arcapatrimoni.blogspot.com", "publication_title": "ARCA: Lliurament del premi Amics del Patrimoni Hist\u00f2ric ...", "summary": "El passat 21 de gener els socis d\u2019ARCA mitjan\u00e7ant votaci\u00f3 decidiren atorgar a la Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober el Premi Amics del Patrimoni...", "url": "https://arcapatrimoni.blogspot.com/2010/03/lliurament-premi-amics-del-patrimoni_17.html", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-12-22T00:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "www.auditorialcudia.net", "publication_title": "Auditori d'Alc\u00fadia | Gerda i les quatre estacions", "summary": "Els M\u00fasics Viatgers presenten 'Gerda i les quatre estacions'. Portes obertes al Museu Sa Bassa Blanca, Fundaci\u00f3 Yannick i Ben Jakober, amb activitats adre\u00e7ades a tots els p\u00fablics. Basada en el conte de Hans Cristian Andersen 'La reina de les neus'", "url": "https://www.auditorialcudia.net/espectacle.php?i=61", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-16T08:49:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "biblioteca.uib.cat", "publication_title": "Biblioteques - Qu\u00e8 t'oferim? - Servei de Biblioteca i ...", "summary": "Biblioteques de la UIB \u00datil Localitza la teva biblioteca al campus Tel\u00e8fons d'atenci\u00f3 a l'usuari Normes d'\u00fas de la biblioteca A Mallorca Biblioteca Anselm Turmeda. Enginyeries i Matem\u00e0tiques Biblioteca Arxiduc Llu\u00eds Salvador. Hoteleria i Turisme Biblioteca G.M. de Jovellanos. Dret i Economia Biblioteca Guillem Cifre de Colon...", "url": "https://biblioteca.uib.cat/oferta/biblioteques/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-04-01T19:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q3663151"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Plantilla:Proves persona - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "(2014) Hall of Fame del futbol itali\u00e0; Lloc web: carloancelotti.it: Proves persona ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Plantilla:Proves_persona", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-01T14:24:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q44724678"}, {"publisher_name": "gratitutsblog.wordpress.com", "publication_title": "A G\u00e8nova es respira futbol \u2013 GratitutsBlog", "summary": "G\u00e8nova ha sigut, tradicionalment, una ciutat de futbol. Tot i que, \u00e9s coneguda, principalment, pel seu majestu\u00f3s port i per la multitud de turistes que arriben a la ciutat provinents dels creuers, G\u00e8nova t\u00e9 una hist\u00f2ria molt interessant dintre del m\u00f3n del futbol. La capital de la regi\u00f3 de la Liguria est\u00e0 dividia, primordialment, per\u2026", "url": "https://gratitutsblog.wordpress.com/2016/04/03/genova-ciutat-de-futbol/", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-08T21:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q44724678"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Arrigo Sacchi - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Arrigo Sacchi (Fusignano, It\u00e0lia, 1 d'abril de 1946) \u00e9s un exfutbolista i entrenador itali\u00e0. Va ser entrenador de la selecci\u00f3 de futbol d'It\u00e0lia amb la qual va aconseguir el subcampionat del m\u00f3n l'any 1994.. Traject\u00f2ria. Es va iniciar com a futbolista en la posici\u00f3 de defensa, si b\u00e9 mai va jugar al futbol com a professional.Durant la seva traject\u00f2ria com a entrenador va destacar ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Arrigo_Sacchi", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-30T11:49:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q44724678"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "Roberto Mancini - Wikiwand", "summary": "Roberto Mancini \u00e9s un entrenador i antic futbolista itali\u00e0, actualment al servei de l'Inter de Mil\u00e0. Com a jugador, es recorda Mancini sobretot per la seva etapa a la UC Sampdoria, on va jugar m\u00e9s de 550 partits com a davanter, i hi va contribuir a guanyar un t\u00edtol de Lliga, quatre copes d'It\u00e0lia i una Recopa d'Europa de futbol, alhora que fou convocat 36 cops a la selecci\u00f3 italiana de ...", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/Roberto_Mancini", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-04T04:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q44724678"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "Marcello Lippi - Wikiwand", "summary": "Marcello Romeo Lippi \u00e9s un ex jugador i entrenador de futbol. Nascut el 12 d'abril de 1948 a Viareggio, It\u00e0lia. Actualment \u00e9s l'entrenador de la Selecci\u00f3 de futbol de la Xina. Anteriorment havia estat seleccionador d'It\u00e0lia, equip amb el qua va guanyar la Copa del M\u00f3n de Futbol de 2006 i de la Juventus de Tor\u00ed i l'Inter de Mil\u00e0, entre d'altres. \u00c9s considerat un dels entrenadors m\u00e9s ...", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/Marcello_Lippi", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-15T13:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q44724678"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Carlo Ancelotti - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Traject\u00f2ria com a jugador. Ancelotti s'inici\u00e0 professionalment al Parma FC, en les categories juvenils abans que el 1976 debutara en el primer equip dels parmesans.. Despr\u00e9s del seu pas pel Parma, el 1979 se'n va anar a l'AS Roma, on Carletto jug\u00e0 al costat de grans futbolistes com Paulo Roberto Falc\u00e3o, Bruno Conti, Agostino, Bartolomei i va ser dirigit per un dels seus grans mestres ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Carlo_Ancelotti", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-01-29T09:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q44724678"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Dallas - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Arts. El Districte d'Arts, al centre de Dallas, \u00e9s seu de diverses estructures d'art. Les m\u00e9s notables al districte inclouen el Museu d'Art de Dallas, el Centre de Simfonia Morton H. Meyerson, la Col\u00b7lecci\u00f3 d'Arts Asi\u00e0tiques de Trammell i Margaret Crow, el Centre d'Escultura Nasher i, molt a prop, El contemporari de Dallas.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Dallas", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-26T20:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "ca.btravell.com", "publication_title": "MUSEU D'ART DE DALLAS - GUIA DE VIATGE - 2020", "summary": "Com a una de les principals institucions d\u2019art als Estats Units, el Museu d\u2019art de Dallas compta amb m\u00e9s de 23.000 obres que exploren 5.000 anys d\u2019hist\u00f2ria. Situat al bullici\u00f3s districte art\u00edstic de Dallas, el museu ofereix una entrada general gratu\u00efta cada dia. El tercer divendres de cada mes, el museu acull la tarda de les 18:00 a ...", "url": "https://ca.btravell.com/dallas-museum-art", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-02-18T04:08:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Usuari:Vriullop/listeria/Gauguin - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "Aquesta llista l'actualitza peri\u00f2dicament un bot.Els canvis manuals es perdran en la propera actualitzaci\u00f3!", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Usuari:Vriullop/listeria/Gauguin", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-11T03:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "www.gpedia.com", "publication_title": "Dallas - Gpedia, Your Encyclopedia", "summary": "Arts. El Districte d'Arts, al centre de Dallas, \u00e9s seu de diverses estructures d'art. Les m\u00e9s notables al districte inclouen el Museu d'Art de Dallas, el Centre de Simfonia Morton H. Meyerson, la Col\u00b7lecci\u00f3 d'Arts Asi\u00e0tiques de Trammell i Margaret Crow, el Centre d'Escultura Nasher i, molt a prop, El contemporari de Dallas.", "url": "http://www.gpedia.com/ca/gpedia/Dallas", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-12T13:53:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "jordidenadal.com", "publication_title": "Museus \u2013 P\u00e0gina 3 \u2013 Jordi de Nadal | Fine Arts", "summary": "1. Cinc anys despr\u00e9s. Vincent Van Gogh, El tur\u00f3 a Montmartre, 1886, Van Gogh Museum Santiago Rusi\u00f1ol, En campanya, 1891, MNAC Una de les not\u00edcies del moment \u00e9s que s\u2019acaba de descobrir un nou dibuix de Van Gogh, i que la descoberta ha perm\u00e9s confirmar-ne l\u2019autoria d\u2019un altre (not\u00edcia a The Art Newspaper i a la web del Van Gogh Museum). ...", "url": "http://jordidenadal.com/blog/museus/page/3/", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-20T13:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Motel 6 Ft Worth Convention Center, Fort Worth \u2013 Preus ...", "summary": "4.3 km from Fort Worth Convention Center, Motel 6 Ft Worth Convention Center is set in Fort Worth and provides air-conditioned rooms. All rooms boast a flat-screen TV with satelli", "url": "https://www.booking.com/hotel/us/motel-6-ft-worth-convention-center.ca.html", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-16T15:03:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Locale Fort Worth West 7th, Fort Worth, EUA", "summary": "Locale Fort Worth West 7th, Fort Worth - Reserva amb el millor preu garantit! A Booking.com t'esperen 9 comentaris i 30 fotos.", "url": "https://www.booking.com/hotel/us/locale-fort-worth-west-7th-fort-worth.ca.html", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-03-23T05:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "alquiler121.com", "publication_title": "Lloguer de cotxes a Dallas - Econ\u00f3mico | Alquiler de coches", "summary": "lloguer de cotxes Dallas PreisvergleichDie tex\u00e0 ciutat de Dallas no \u00e9s nom\u00e9s del mateix nom i el lloc de la s\u00e8rie de televisi\u00f3 del mateix nom, que es va emetre fins a principis dels anys noranta, sin\u00f3 tamb\u00e9 tur\u00edstic bastant ciutat natal interessant.Als de Dallas Cowboys \u00e9s el futbol present a tot arreu i podria [\u2026]", "url": "https://alquiler121.com/lloguer-de-cotxes-a-dallas/", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-02-27T23:42:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "dhac.iec.cat", "publication_title": "Diccionari d'historiadors de l'art catal\u00e0, valenci\u00e0 i ...", "summary": "Com a investigadora, s\u2019ha especialitzat en l\u2019art i la cr\u00edtica del segle xix i comen\u00e7aments del segle xx, l\u2019art valenci\u00e0 i, posteriorment, s\u00b4ha dedicat a investigar sobre el fenomen de l\u2019art natura i l\u2019ecoart. \u00c9s autora, entre altres llibres, d\u2019Iconograf\u00eda infantil en la pintura valenciana (Val\u00e8ncia, Instituci\u00f3 Alfons el Magn\u00e0nim, 1977), El Tribunal de las Aguas.", "url": "https://dhac.iec.cat/dhac_mp.asp?id_personal=821", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-29T07:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Aristides Maillol - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "La \"Mediterr\u00e0nia\" de Maillol (Museu Mar\u00e9s) Aristides Maillol (Banyuls de la Marenda, 8 de desembre del 1861 \u2013 27 de setembre del 1944) fou un escultor, pintor i gravador catal\u00e0. 88 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Aristides_Maillol", "quality": 0.07, "publication_date": "2019-12-28T12:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "www.sapiens.cat", "publication_title": "5 preguntes amb resposta sobre l'oracle de Delfos", "summary": "Per\u00f2 si hi ha una consulta a l\u2019oracle c\u00e8lebre aquesta \u00e9s la d\u2019\u00c8dip. En n\u00e9ixer, el seu pare, Lai, rei de Tebes, va ordenar abandonar-lo enmig d\u2019una muntanya perqu\u00e8 l\u2019oracle de Delfos havia predit que un fill seu el mataria i, a m\u00e9s, acabaria casant-se amb la seva dona. \u00c8dip va ser recollit per un pastor, que el va lliurar als reis de Corint.", "url": "https://www.sapiens.cat/epoca-historica/historia-antiga/grecia/l-oracle-de-delfos_10624_102.html", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-28T07:25:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "www.catacultural.com", "publication_title": "Exposicions | CATACULTURAL | P\u00e1gina 84", "summary": "Els jardins de la finca Julio Mu\u00f1oz Ramonet obriran durant els caps de setmana del primer trimestre \u00b7 A partir del 17 de gener i fins a final de mar\u00e7, es podran visitar com a parc per a \u00fas p\u00fablic entre les 10 i les 17 hores", "url": "https://www.catacultural.com/category/exposicions/page/84/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-04T02:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "jordidenadal.com", "publication_title": "Exposicions \u2013 P\u00e0gina 2 \u2013 Jordi de Nadal | Fine Arts", "summary": "1. Cinc anys despr\u00e9s. Vincent Van Gogh, El tur\u00f3 a Montmartre, 1886, Van Gogh Museum Santiago Rusi\u00f1ol, En campanya, 1891, MNAC Una de les not\u00edcies del moment \u00e9s que s\u2019acaba de descobrir un nou dibuix de Van Gogh, i que la descoberta ha perm\u00e9s confirmar-ne l\u2019autoria d\u2019un altre (not\u00edcia a The Art Newspaper i a la web del Van Gogh Museum). ...", "url": "http://jordidenadal.com/blog/exposicions/page/2/", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-10T15:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "documentop.com", "publication_title": "Teatre grec - Barcelona - Ajuntament de ... - documentop.com", "summary": "TEATRE DANSA M\u00daSICA CIRC Amb tu, comen\u00e7a l\u2019espectacle LA MEM\u00d2RIA Ajuntament de Barcelona Institut de Cultura I EL FUTUR Consell d\u2019Administraci\u00f3 President Jaume Ciurana i Llevadot Vicepresident Gerard Ardanuy i Mata Vocals Francina Vila i Valls, Guillem Espriu Avenda\u00f1o, \u00c1ngeles Esteller Ruedas, Isabel Ribas i Seix, Ramon Massaguer i Mel\u00e9ndez, Montserrat Vendrell i Rius, Elena Subir\u00e0 ...", "url": "https://documentop.com/teatre-grec-barcelona-ajuntament-de-barcelona_5a00ec691723ddf74536a963.html", "quality": 0.05, "publication_date": "2019-12-17T19:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Pablo Picasso - ca.unionpedia.org", "summary": "941 les relacions: Abra\u00e7ada, Achille Funi, ADLAN, Aiguatinta, Aim\u00e9 C\u00e9saire, Al camerino, Al parc de Ch\u00e2teau Noir (Paul C\u00e9zanne), Albert C. Barnes, Albert Fabra i Foignet, Alb", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Pablo_Picasso", "quality": 0.04, "publication_date": "2019-12-11T11:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "cmontserrat.cat", "publication_title": "ESO - 4 | Col\u00b7legi Montserrat", "summary": "Serveis de l\u2019escola; Men\u00fa del mes; Activitats Complement\u00e0ries; Summer Camp; Sortides i col\u00f2nies; Compra de bates i xandalls", "url": "https://cmontserrat.cat/category/c26-4t-eso/page/12/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-14T23:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "dhac.iec.cat", "publication_title": "Diccionari d\u00b4historiadors de l'art catal\u00e0, valenci\u00e0 i ...", "summary": "Acc\u00e9s a les activitats cient\u00edfiques, publicacions i materials de recerca de l\\'Institut d\\'Estudis Catalans", "url": "https://dhac.iec.cat/dhac_p.asp?id_personal=821", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-23T18:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "lliuredirecte.blogspot.com", "publication_title": "LLIURE DIRECTE: de juliol 2015", "summary": "El M\u00f3n esportiu des de Catalunya, el c\u00f3rner on veiem la pilota des d'una altra zona del camp", "url": "https://lliuredirecte.blogspot.com/2015/07/", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-11-22T17:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "gestioculturaludg.blogspot.com", "publication_title": "Gesti\u00f3 Cultural Universitat de Girona: de mar\u00e7 2014", "summary": "Assignatura de tercer curs, del bloc Cultura Contempor\u00e0nia II, del Grau de Comunicaci\u00f3 Cultural de la Universitat de Girona", "url": "https://gestioculturaludg.blogspot.com/2014/03/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-15T19:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "terradesomnis.blogspot.com", "publication_title": "TERRA DE SOMNIS II: 02/10/2010", "summary": "La gamma de colors que utilitza \u00e9s semblant a la utilitzada en el quadre sense t\u00edtol del Museu d'Art de Dallas, encara que els camps de color estiguin tractats de diferent forma en una i una altra obra. Aquests colors vius i enormement atraients estan tamb\u00e9 presents en altres quadres signats per Rothko el mateix any, com el \"Nombre 73\" que es conserva al Museu d'Art de Atlanta o el \"Sense ...", "url": "https://terradesomnis.blogspot.com/2010_10_02_archive.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-16T14:54:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "ca.adviceli.com", "publication_title": "MIRANT ENRERE ELS GRANS ESPECTACLES D'ART DE L'ESTIU ...", "summary": "Al primer cop, els dos grans espectacles d\u2019art al Canad\u00e0 d\u2019aquest estiu: Caravaggio de la National Gallery's Caravaggio i els seus seguidors a Roma, que se celebra l\u201911 de setembre a Ottawa,", "url": "https://ca.adviceli.com/looking-back-summer-s-big-art-shows", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-06T00:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Nova York - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Nova York (en angl\u00e8s i oficialment City of New York) \u00e9s la ciutat m\u00e9s poblada de l'estat de Nova York i dels Estats Units d'Am\u00e8rica, i la segona aglomeraci\u00f3 urbana del continent, despr\u00e9s de la Ciutat de M\u00e8xic. \u00c9s el centre de l' (en angl\u00e8s i oficialment City of New York) \u00e9s la ciutat m\u00e9s poblada de l'estat de Nova York i dels Estats Units d", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/NYC", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-04-02T15:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "www.tundraviatges.com", "publication_title": "Viatge a Texas i Nou M\u00e8xic | Tundra Viatges", "summary": "Viatge als Estats Units costa oest, de 14 dies. Inici i fi a Dallas. Inclou els principals atractius de Texas i Nou M\u00e8xic: Austin, San Antonioo, El Pasoo, Albuquerque, Santa Fe, Fort Worth i el Space Center de la NASA.", "url": "https://www.tundraviatges.com/ca/viatges-texas-nou-mexic-estats-units-amb-cotxe", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-19T12:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "ca.travel-dd.com", "publication_title": "Hotels 2020 | Articles D'Inter\u00e8s", "summary": "Llegir els comentaris i reservar els millors hotels de Dallas a prop de les atraccions locals, com ara el Museu del Sis\u00e8 Pis de Dealey Plaza, el Museu d'Art de Dallas, el American Airlines Center i molt m\u00e9s.", "url": "https://ca.travel-dd.com/hotels/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-23T13:40:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "humanistic4rt.blogspot.com", "publication_title": "humanistic", "summary": "Nova York [1] (en angl\u00e8s i oficialment New York City ) \u00e9s la ciutat m\u00e9s poblada de l' estat de Nova York , als Estats Units d'Am\u00e8rica , i ...", "url": "https://humanistic4rt.blogspot.com/2014/05/nova-york-1-en-angles-i-oficialment-new.html", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-01-25T17:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "www.gpedia.com", "publication_title": "Antoni T\u00e0pies i Puig - Gpedia, Your Encyclopedia", "summary": "Obres destacables. (1993) Rinzen Fam\u00edlia; Fills: Antoni T\u00e0pies i Barba", "url": "http://www.gpedia.com/ca/gpedia/Antoni_T%C3%A0pies_i_Puig", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-12-13T05:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Metges Catalunya N\u00ba12 by Editorial MIC - Issuu", "summary": "Issuu is a digital publishing platform that makes it simple to publish magazines, catalogs, newspapers, books, and more online. Easily share your publications and get them in front of Issuu\u2019s ...", "url": "https://issuu.com/editorialmic/docs/metges_catalunya_n12", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-12-24T04:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q745866"}, {"publisher_name": "ca.btravell.com", "publication_title": "ANDY WARHOL MUSEUM - GUIA DE VIATGE - 2020", "summary": "El Museu Andy Warhol, a la ciutat natal de l'artista, t\u00e9 set pisos d'art i material Warhol, incloent dibuixos, gravats, pintures, escultures, v\u00eddeos i pel\u00b7l\u00edcules de l'artista. Acull esdeveniments regulars com confer\u00e8ncies, concerts i projeccions de pel\u00b7l\u00edcules, i exposicions de materials d'origen i altres novetats que posen de relleu la ...", "url": "https://ca.btravell.com/andy-warhol-museum", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-20T22:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q751172"}, {"publisher_name": "www.catalunyapress.cat", "publication_title": "El pop art d'Andy Warhol, al CaixaForum de Barcelona", "summary": "El director del Museu Andy Warhol de Pittsburgh, Patrick Moore, ha recalcat que a Warhol li hauria encantat ser exposat a la capital catalana, i ha elogiat l'organitzaci\u00f3 de l'exposici\u00f3 amb pr\u00e9stecs del MoMA, la Tate Modern, el Georges Pompidou i el retrat de gran format de Mao de la Fundaci\u00f3 Su\u00f1ol.", "url": "https://www.catalunyapress.cat/texto-diario/mostrar/844213/lart-pop-dandy-warhol-caixaforum-barcelona", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-15T14:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q751172"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Andy Warhol - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Warhol va utilitzar mitjans diferents per crear les seves obres, com el dibuix a m\u00e0, la pintura, el gravat, la fotografia, la serigrafia, l'escultura, el cine i la m\u00fasica. El Museu Andy Warhol en la seva ciutat natal, Pittsburgh, Pensilvania, conserva una \u00e0mplia col\u00b7lecci\u00f3 permanent d'art. Resulta ser el museu m\u00e9s gran dels Estats Units ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Andy_Warhol", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-04-02T00:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q751172"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Llaunes de sopa Campbell's - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Llaunes de sopa Campbell's (originalment en angl\u00e8s Campbell's Soup Cans), tamb\u00e9 coneguda com 32 llaunes de sopa Campbell's, \u00e9s una obra d'art produ\u00efda el 1962 per l'artista nord-americ\u00e0 Andy Warhol.Consisteix en trenta-dos llen\u00e7os, cadascun de 50,8 cm d'al\u00e7ada i 40,6 cm d'amplada (20 \u00d7 16 polzades), en els quals hi ha pintada una llauna de sopa Campbell's que reprodueix cadascuna de ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Llaunes_de_sopa_Campbell%27s", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-31T06:06:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q751172"}, {"publisher_name": "puntsdellibreroser.blogspot.com", "publication_title": "punts de llibre i puntes al coix\u00ed: Andy Warhol", "summary": "D'entre els prestadors que han contribuit destaquen el Museu Andy Warhol de Pittsburg (la ciutat on va n\u00e9ixer), el Moma, la Tate Gallery i el Museu Picasso de M\u00e1laga, el director art\u00edstic del qual \u00e9s el comisari de l'exposici\u00f3:Jos\u00e9 Lebrero. Poca cosa puc dir d'aquest fascinant artista que no sapiguem ja. El que no sabia \u00e9s que Dal\u00ed el ...", "url": "https://puntsdellibreroser.blogspot.com/2017/09/andy-warhol.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-26T12:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q751172"}, {"publisher_name": "www.youtube.com", "publication_title": "Exposici\u00f3 Warhol. L\u2019art mec\u00e0nic. Obra Social \u201dla Caixa ...", "summary": "Trenta anys despr\u00e9s de la seva mort, Andy Warhol (1928-1987) \u00e9s l\u2019artista m\u00e9s associat al llenguatge pop. L\u2019exposici\u00f3 que presenta l\u2019Obra Social \u201dla Caixa\u201d juntament amb el Museu ...", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=j4vOslhh-SY", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-11-06T05:28:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q751172"}, {"publisher_name": "premsa.lacaixa.es", "publication_title": "Warhol. L\u2019art mec\u00e0nic . Museu Picasso M\u00e0laga", "summary": "Aquest lloc web utilitza cookies pr\u00f2pies i de tercers per recollir informaci\u00f3 estad\u00edstica sobre els teus h\u00e0bits de navegaci\u00f3 i poder millorar i personalitzar la teva experi\u00e8ncia oferint-te continguts que t'interessen.", "url": "https://premsa.lacaixa.es/obrasocial/view_object.html?obj=816,c,28489", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-14T17:35:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q751172"}, {"publisher_name": "www.esbaluard.org", "publication_title": "Es Baluard Museu d\u2019Art Contemporani de Palma", "summary": "Es Baluard \u00e9s un museu d\u2019art modern i contemporani, un dels m\u00e9s destacats de l\u2019estat espanyol en el seu g\u00e8nere, situat a Palma i inaugurat l\u2019any 2004. Compta amb un fons de m\u00e9s de 600 obres d\u2019art modern i contemporani vinculades a artistes de l\u2019\u00e0mbit de les Illes i/o de refer\u00e8ncia internacional.", "url": "https://www.esbaluard.org/ca/", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-04-02T05:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q845468"}, {"publisher_name": "fundaciotapies.org", "publication_title": "Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies | Museu d'art modern i contemporani ...", "summary": "Fes-te amic/amiga de la Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies per nom\u00e9s 20 euros l\u2019any i gaudeix d\u2019avantatges especials com ara acc\u00e9s gratu\u00eft a la Fundaci\u00f3, visites exclusives, activitats restringides, descomptes a cat\u00e0legs, activitats i obra gr\u00e0fica, menci\u00f3 nominal al hall i a les publicacions, etc.", "url": "https://fundaciotapies.org/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-30T22:10:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q845468"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Hotels a prop de Museu d'Art Modern i Contemporani de ...", "summary": "Troba hotels a prop de Museu d'Art Modern i Contemporani de Trento i Rovereto, it per internet. Bona disponibilitat i preus fant\u00e0stics. Reserva en l\u00ednia, paga a l'hotel. Sense c\u00e0rrecs de reserva.", "url": "https://www.booking.com/landmark/it/mart-museum.ca.html", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-02-04T23:28:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q845468"}, {"publisher_name": "www.macba.cat", "publication_title": "Amics del MACBA | MACBA Museu d'Art Contemporani de Barcelona", "summary": "Ser Amic del MACBA significa formar part d'una comunitat activa, participativa i estretament vinculada al museu. Ser Amic significa viure el MACBA de prop, profunditzar en la Col\u00b7lecci\u00f3, con\u00e8ixer cada exposici\u00f3 a trav\u00e9s de l'equip curatorial, compartir espais de trobada, participar en activitats exclusives i tenir veu pr\u00f2pia.", "url": "https://www.macba.cat/ca/suport-museu/amics-macba", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-23T15:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q845468"}, {"publisher_name": "ddd.uab.cat", "publication_title": "Reflexi\u00f3n - Resultats de la cerca - Dip\u00f2sit Digital de ...", "summary": "Dip\u00f2sit Digital de Documents de la UAB Resultats de la cerca.", "url": "https://ddd.uab.cat/search?f=keyword&p=Reflexi%C3%B3n&sc=1&ln=ca", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-02-13T18:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Biblioteca - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "Biblioteca de Chambery. El nom biblioteca prov\u00e9 del llat\u00ed biblioth\u0113ca provinent del grec antic \u03b2\u03b9\u03b2\u03bb\u03b9\u03bf\u03b8\u03ae\u03ba\u03b7 (biblioth\u1e17k\u0113) compost de \u03b2\u03b9\u03b2\u03bb\u03af\u03bf\u03bd (biblion, \u00abllibre\u00bb) i \u03b8\u03ae\u03ba\u03b7 (th\u1e17k\u0113, \u00abcaixa\u00bb), on caixa s'ent\u00e9n generalment com a edifici o cambra. 511 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Biblioteca", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-01-15T14:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "www.tesisenred.net", "publication_title": "Departament d\u2019Hist\u00f2ria Contempor\u00e0nia de la Universitat de ...", "summary": "Joan Camp\u00e0s: El paper d\u2019Internet en la cultura emergent del m\u00f3n actual (1945-2003) 1 Departament d\u2019Hist\u00f2ria Contempor\u00e0nia de la", "url": "http://www.tesisenred.net/bitstream/handle/10803/1980/01.JCAMPAS_tesi1.pdf?sequence=1", "quality": 0.25, "publication_date": "2019-12-23T15:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "crai.ub.edu", "publication_title": "7 de juliol de 2017 | Centre de Recursos per a l ...", "summary": "El CRAI Biblioteca del Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica amb els actes de Reus Capital de la Cultura Catalana 2017", "url": "https://crai.ub.edu/en/node/3622", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-26T11:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Jacob Grimm - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Jacob Ludwig Karl Grimm (4 de gener de 1785 a Hanau, Hessen - 20 de setembre de 1863, Berl\u00edn) fou un ling\u00fcista, lexic\u00f2graf i historiador de la mitologia germ\u00e0nica.Jacob Grimm figura entre els primers ling\u00fcistes d'import\u00e0ncia: el 1822 descrigu\u00e9 la natura de les modificacions fon\u00e8tiques o lleis relatives a les consonants de les lleng\u00fces germ\u00e0niques i que hom coneix com a llei de Grimm ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Jacob_Grimm", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-19T04:34:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Franz Rosenzweig - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Franz Rosenzweig (25 de desembre de 1886, Kassel - 10 de desembre de 1929, Frankfurt del Main) fou un fil\u00f2sof i te\u00f2leg alemany, un dels m\u00e9s importants del segle XX.Influ\u00ed en pensadors importants com Walter Benjamin i Emmanuel L\u00e9vinas, entre d'altres.Col\u00b7labor\u00e0 amb Martin Buber en la traducci\u00f3 de la Tor\u00e0 de l'hebreu a l'alemany.. Nasqu\u00e9 al si d'una fam\u00edlia jueva assimilada, heretera ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Franz_Rosenzweig", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-17T08:13:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "elscontessite.wordpress.com", "publication_title": "Els germans Grimm \u2013 Els contes: m\u00e0gia o veritat", "summary": "Els originals manuscrits de Contes per a la inf\u00e0ncia i la llar s\u00f3n propietat de la biblioteca de la Universitat de Kassel i van ser inclosos en el Programa Mem\u00f2ria del M\u00f3n de la UNESCO al 2005. Avui en dia gaudim de les versions originals dels germans Grimm publicades per Hans-J\u00f6rg Uther (1996 i 2004). Comp\u00e1rtelo: ...", "url": "https://elscontessite.wordpress.com/2017/11/07/els-germans-grimm/", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-03-28T13:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "Jacob Grimm - Wikiwand", "summary": "Jacob Ludwig Karl Grimm fou un ling\u00fcista, lexic\u00f2graf i historiador de la mitologia germ\u00e0nica. Jacob Grimm figura entre els primers ling\u00fcistes d'import\u00e0ncia: el 1822 descrigu\u00e9 la natura de les modificacions fon\u00e8tiques o lleis relatives a les consonants de les lleng\u00fces germ\u00e0niques i que hom coneix com a llei de Grimm . El gran p\u00fablic el coneix sobretot per la seva feina de recollida de ...", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/Jacob_Grimm", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-12T22:54:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "ibdigital.uib.cat", "publication_title": "Director: Bartolom\u00e9 A. Pou Jaume Redacci\u00f3n y ...", "summary": "La Biblioteca Digital de les Illes Balears cont\u00e9 informaci\u00f3 cient\u00edfica, erudita i cultural produ\u00efda a les Illes Balears. Articles cient\u00edfics, monografies, manuscrits, llibres, revistes i premsa forana, mapes, documents de fons antic, etc. de diferents institucions (UIB, col\u00b7legis profesionals, arxius, etc.).", "url": "http://ibdigital.uib.cat/greenstone/cgi-bin/library.cgi?e=d-11000-00---off-0premsaForanaMallorca--00-1----0-10-0---0---0direct-10-DC--4-------0-1l--11-ca-Zz-1---20-preferences-L'Estel--00-3-1-00-0-0-11-1-0utfZz-8-00-0-0-01-10-0utfZz-8-00&a=d&c=premsaForanaMallorca&cl=CL4.22.11.11&d=Felanitx_1982_mes11_n2323", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-13T23:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "tobias-halow1213.blogspot.com", "publication_title": "TOBIAS: 2010", "summary": "La primera excursi\u00f3 va ser bastant curta i ens queix\u00e0vem, vam anar all\u00e0 amb bici , jo em vaig caure a la ultima baixada perqu\u00e8 vaig agafar la corba massa oberta, despr\u00e8s quan vam arribar all\u00e0 vam agafar cadasc\u00fa 5 obj.: dos tapadores perqu\u00e8 no entri aigua per davant i darrere al caiac, l\u2019armilla per si bolquem, el cobra banyeres per que no entri aigua i ens mullem i les pales per ...", "url": "https://tobias-halow1213.blogspot.com/2010/", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-02-21T01:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "artsvalua.com", "publication_title": "Antonio SAURA (1930-1998) - Artsvalua", "summary": "Antonio SAURA (1930-1998) \"Composici\u00f3\". Gravat, la litografia. Conjunt de 6 peces en un marc. Signat i numerat 28/100 cantonada inferior esquerra. Mides: 21 x 24 cm Unitat; 91 x 71 cm (marc).", "url": "https://artsvalua.com/ca/gravats-i-litografies/6170-antonio-saura-1930-1998.html", "quality": 0.06, "publication_date": "2019-11-19T02:33:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "agora.xtec.cat", "publication_title": "2017 | Institut Antoni Pous i Argila | P\u00e0gina 6", "summary": "Alumnes de 4 d\u2019ESO participen en el concurs de booktubers que organitza la biblioteca de Manlleu", "url": "https://agora.xtec.cat/ies-antoni-pous/2017/page/6/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-09T20:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "ca.unionpedia.org", "summary": "1138 les relacions: Aaron d'Alexandria, Abb\u00e0s Hilm\u00ed I d'Egipte, Abb\u00e0s Hilm\u00ed II d'Egipte, Abb\u00e0s ibn Abi-l-Futuh, Abd Allah Nadim, Abd el-Kader, Abd-Al\u00b7lah ibn Sad, Abd-ar-Rah", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Alexandria", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-19T15:41:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "www.galeriajoangaspar.com", "publication_title": "Artistes - Galeria Joan Gaspar eshop", "summary": "S'ha afegit el producte al vostre carret de la compra. Quantitat. Total", "url": "https://www.galeriajoangaspar.com/eshop/ca/16-artist", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-21T11:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "diaridemiqueliceta.wordpress.com", "publication_title": "Juliol | 2007 | DIARI DE MIQUEL ICETA", "summary": "Havia dit que aquesta setmana no faria Diari, per\u00f2 com tinc \u201cmono\u201d\u2026 i disposo d\u2019una mica de temps, far\u00e9 Diari. La setmana vinent no, ho prometo.", "url": "https://diaridemiqueliceta.wordpress.com/2007/07/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-13T00:32:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "www.antonijaner.com", "publication_title": "Mostrant articles per etiqueta: sapiens - Antoni Janer ...", "summary": "No deixa de ser curi\u00f3s que dues paraules d\u2019etimologies diferents compartesquin sonoritat. \u00c9s com si en la nostra llengua el dest\u00ed s\u2019hagu\u00e9s conjurat per casar fon\u00e8ticament llibre amb llibertat. Massa sovint el llibre ha estat vist com un objecte inc\u00f2mode.Ja al segle V aC, el fil\u00f2sof Prot\u00e0goras, autor de la c\u00e8lebre sent\u00e8ncia \u201cl\u2019home \u00e9s la mesura de totes les coses\u201d, va ser ...", "url": "http://www.antonijaner.com/publicacions/ara-balears/itemlist/tag/sapiens?start=56", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-18T23:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "launiversitat40 by Eloi de Tera - Issuu", "summary": "40 UNIVERSITAT DE BARCELONA juliol-setembre 2007 Any XI 2,4 \u00a4 www.ub.edu", "url": "https://issuu.com/revistaub/docs/launiversitat40", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-10-16T23:16:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "portada-1575indd-la-fura - yumpu.com", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/13576968/portada-1575indd-la-fura", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-11-26T05:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "slidelegend.com", "publication_title": "l'estat del m\u00c3\u00b3n - Centre UNESCO de Catalunya ...", "summary": "l'estat del m\u00c3\u00b3n - Centre UNESCO de Catalunya tots els temps\u00c2\u00bb; les vendes de l'apple II van repre- ... campanyes basades en hist\u00c3\u00b2ries que farien d'apple..... ges: U.S. and International Bottled Water Deve-.", "url": "https://slidelegend.com/lestat-del-man-centre-unesco-de-catalunya_59c5ba601723dd5242be2f25.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-04-01T07:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "www.verds-alternativaverda.org", "publication_title": ":: ELS VERDS - ALTERNATIVA VERDA :: ong, verds ...", "summary": "Alternativa Verda - ONG - Les finalitats essencials d'Alternativa Verda: a) Reivindicar una economia de la natura que respecti els equilibris ecol\u00f2gics i els recursos naturals. b) Treballar a favor d'un model de cultura, desenvolupament i producci\u00f3 sostenible. c) Establir un marc convivencial no estatalista i defensar el dret a l'autodeterminaci\u00f3 de tots els pobles i nacions.", "url": "http://www.verds-alternativaverda.org/sec.asp?id_link=159&id_up=151", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-03T09:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "sourceforge.net", "publication_title": "Apertium: Machine Translation Toolbox / SVN / [r49055 ...", "summary": "Download this file. 5001 lines (4655 with data), 1.5 MB", "url": "http://sourceforge.net/p/apertium/svn/49055/tree/branches/apertium-swpost/apertium-es-ca/ca-tagger-data/ca.crp.txt", "quality": 0.02, "publication_date": "2019-11-18T05:42:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2496316"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Llista d'obres de Jacob van Ruisdael - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "L'obra de Jacob van Ruisdael es compon sobretot de paisatges de dunes prop de Haarlem i salts d'aigua en ambients muntanyencs. Se'l coneix com un dels pintors m\u00e9s importants de l'Edat d'Or holandesa.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Llista_d%27obres_de_Jacob_van_Ruisdael", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-04T01:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Fitxer:La Tranch\u00e9e du chemin de fer, par Paul C\u00e9zanne.jpg ...", "summary": "Utilitzaci\u00f3 d'aquest fitxer en altres wikis: Utilitzaci\u00f3 a an.wikipedia.org Neue Pinakothek; Utilitzaci\u00f3 a bar.wikipedia.org Neie Pinakothek", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Fitxer:La_Tranch%C3%A9e_du_chemin_de_fer,_par_Paul_C%C3%A9zanne.jpg", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-02-07T17:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "El rapte de les filles de Leucip - Wikiwand", "summary": "El rapte de les filles de Leucip \u00e9s un quadre del pintor flamenc Peter Paul Rubens. Va ser executat cap a l'any 1617. Es tracta d'una pintura a l'oli sobre tela, que mesura 222 cm d'altura i 209 cm d'amplada. Actualment es conserva a l'Alte Pinakothek de M\u00fanic (Alemanya). Aquesta tela representa ...", "url": "http://www.wikiwand.com/ca/El_rapte_de_les_filles_de_Leucip", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-03T11:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Pieter Brueghel el Vell - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "Pieter Brueghel el Vell o Bruegel (c.1525 \u2013 9 de setembre del 1569). 65 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/Pieter_Brueghel_el_Vell", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-13T11:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "www.routeyou.com", "publication_title": "Llocs d'inter\u00e8s a prop de Paulaner - Resum de totes les ...", "summary": "Les millors ubicacions i llocs d'inter\u00e8s a (o a prop de) Paulaner. Es troba entre la universitat i l'Ohmstra\u00dfe, a la cru\u00eflla de la Leopoldstra\u00dfe i de la Ludwigstra\u00dfe.", "url": "https://www.routeyou.com/ca-de/location/toppoi/48850649/llocs-d-interes-prop-de-paulaner", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-22T11:24:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "srftgnht.blogspot.com", "publication_title": "Museu del Louvre - srftgnht.blogspot.com", "summary": "Museu del Louvre Mus\u00e9e du Louvre El Louvre vist des del riu Sena Ep\u00f2nim Palau del Louvre Dades b\u00e0siques Tipus entitat ...", "url": "https://srftgnht.blogspot.com/2019/01/museu-del-louvre.html", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-15T20:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Brolla 6 (2005) by Museu Ci\u00e8ncies Naturals de Barcelona ...", "summary": "Brolla, is the successor to the old newsletter, \"Butllet\u00ed informatiu\", produced by the Association of Friends of the Botanic Garden.", "url": "https://issuu.com/museuciencies/docs/brolla_6_gener_2005", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-03-16T21:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "db0nus869y26v.cloudfront.net", "publication_title": "Hist\u00f2ria - db0nus869y26v.cloudfront.net", "summary": "El museu va ser concebut com a col\u00b7lecci\u00f3 real. Els seus or\u00edgens es remunten al segle XVI durant el govern del duc Guillem IV de Baviera. Posteriorment altres ducs i pr\u00ednceps van anar ampliant la col\u00b7lecci\u00f3 mitjan\u00e7ant enc\u00e0rrecs, her\u00e8ncies i adquisicions, fins a sumar els 8.000 quadres que formen aquesta col\u00b7lecci\u00f3 de la casa Wittelsbach.", "url": "https://db0nus869y26v.cloudfront.net/ca/Alte_Pinakothek", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-29T23:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "pico.cat", "publication_title": "Meteomania - pico.cat", "summary": "Claude Oscar Monet (1840-1926) em meravella. Pocs pintors han plasmat la natura i els fen\u00f2mens meteorol\u00f2gics tan encertadament. Va n\u00e9ixer a Par\u00eds per\u00f2 als 5 anys es va traslladar amb la seva fam\u00edlia a Le Havre a la costa normanda i aqu\u00ed va tenir el seu primer contacte amb el mar que exerciria un paper fonamental en la seva obra.", "url": "http://pico.cat/meteomania.php", "quality": 0.09, "publication_date": "2019-12-10T00:04:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "SETMANA SANTA / MAIG / JUNY - Eurovacances - yumpu.com", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/16288530/setmana-santa-maig-juny-eurovacances", "quality": 0.08, "publication_date": "2019-11-23T09:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "ca.unionpedia.org", "summary": "2120 les relacions: A Buerda, Abadia de Himmerod, Abadia de Sankt Gallen, Abd\u00f3 Castanyeda, Abejuela, Abraham Bloemaert, Abraham Bosschaert, Abraham Mignon, Abraham ...", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Barroc", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-01-02T06:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "dugi-doc.udg.edu", "publication_title": "Visualitzant per autor \"Miralpeix i Vilamala, Francesc\"", "summary": "Episodis de pintura barroca al bisbat de Girona durant el primer ter\u00e7 del segle XVIII. Joan Casanoves II, Joan Pau Casanoves Feixes i Fernando de Segovia", "url": "https://dugi-doc.udg.edu/browse?type=author&value=Miralpeix+i+Vilamala%2C+Francesc", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-12T07:15:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "www.calameo.com", "publication_title": "Calam\u00e9o - Fuera de Serie", "summary": "Fuera de Serie De la Provocaci\u00f3n a la Ilusi\u00f3n Comisariado \u00b7 Comissariat Carmen Gonz\u00e1lez Borr\u00e0s Fora de S\u00e8rie De la Provocaci\u00f3 a la Il\u00b7usi\u00f3", "url": "https://www.calameo.com/books/0000753355152d49d0f82", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-12T01:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "www.yumpu.com", "publication_title": "el-propileu---14_244_ca - yumpu.com", "summary": " ", "url": "https://www.yumpu.com/es/document/view/29500235/el-propileu-14-244-ca", "quality": 0.06, "publication_date": "2019-11-06T05:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "books.openedition.org", "publication_title": "Noblesa obliga - Escenografies dom\u00e8stiques - Presses ...", "summary": "Ya le amanece el buen gusto en el mueblaje; las casas se adornan de cornucopias, en vez de petos y lanzas, y ya ven los espa\u00f1oles que el papel y las indianas para vestir las paredes les hacen muchas ventajas a los cuadros de Vel\u00e1zquez, Cano, Ribera, que llaman el Espa\u00f1oleto, y otros pintorcillos de esta laya.Ram\u00f3n de la Cruz. El petrimetre. Escenografies dom\u00e8stiques Una mirada r\u00e0pida als ...", "url": "https://books.openedition.org/pupvd/7902", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-07T02:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "El rapte de les filles de Leucip - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "El rapte de les filles de Leucip \u00e9s un quadre del pintor flamenc Peter Paul Rubens.Va ser executat cap a l'any 1617.Es tracta d'una pintura a l'oli sobre tela, que mesura 222 cm d'altura i 209 cm d'amplada.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/El_rapte_de_les_filles_de_Leucip", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-14T21:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Alte Pinakothek - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "L'Alte Pinakothek (Pinacoteca Antiga) \u00e9s una pinacoteca situada a Munic (Alemanya), i \u00e9s el gran museu de pintura antiga de la capital bavaresa, ja que les seves col\u00b7leccions abasten des d'\u00e8poca medieval fins a principis del segle XIX.En conjunt, \u00c9s la m\u00e9s important pinacoteca alemanya i una de les m\u00e9s destacades del m\u00f3n.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Alte_Pinakothek", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-28T05:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "www.ribarroja.es", "publication_title": "L'E CA de Riba-roja de T\u00faria acull les obres murals i ...", "summary": "P\u00e1gina oficial de l\u00b4Ajuntament de Riba-roja de T\u00faria", "url": "http://www.ribarroja.es/noticies/patrimoni_i_turisme/le_ca_de_riba_roja_de_turia_acull_les_obres_murals_i_escultoriques_denric_mestre/continguts/5643936/8850523", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-08T11:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "www.docsity.com", "publication_title": "Museologia bloc 3 - Apuntes de Historia del Arte - Docsity", "summary": "Esquemas y mapas conceptuales. Ex\u00e1menes. Monograf\u00edas, Ensayos", "url": "https://www.docsity.com/es/museologia-bloc-3/3147690/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-09T03:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "angelsferrerballester.wordpress.com", "publication_title": "angelsferrerballester \u2013 Page 5", "summary": "Recent Posts. Els relats pintats de Delita Martin en el Museu de les Dones de Washington", "url": "https://angelsferrerballester.wordpress.com/page/5/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-27T19:55:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "www.docsity.com", "publication_title": "Apunts de classe 2010-2011 - Apuntes de Historia del Arte ...", "summary": "Esquemas y mapas conceptuales. Ex\u00e1menes. Monograf\u00edas, Ensayos", "url": "https://www.docsity.com/es/apunts-de-classe-2010-2011-8/3113462/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-20T17:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q812285"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "John Crome - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Un card (cap al 1812, Centre d'Art Brit\u00e0nic de Yale, Universitat Yale, New Haven)) Paisatge amb mol\u00ed de vent El roure de Poringland ( 1818 , Tate Britain , Londres )", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/John_Crome", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-05T03:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q6352575"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Allan Ramsay - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Biografia. Fill del poeta Allan Ramsay (1686-1758), va rebre una formaci\u00f3 art\u00edstica rudiment\u00e0ria a Edimburg i despr\u00e9s va anar a Londres per a treballar amb el pintor de retrats suec Hans Hysing ().Va estudiar a Londres, Roma i N\u00e0pols (ac\u00ed amb Francesco Solimena), i quan l'any 1739 es va instal\u00b7lar a Londres, va aportar un aire cosmopolita a la pintura del retrat.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Allan_Ramsay", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-26T21:54:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q6352575"}, {"publisher_name": "www.bonart.cat", "publication_title": "Phaidon edita un gran volum dedicat al treball del ...", "summary": "bonart. Coincidint amb l\u2019exposici\u00f3 de Martin Parr a la National Portrait Gallery de Londres (7 de mar\u00e7 \u2013 27 d\u2019maig al 2019) i amb la data en qu\u00e8 Regne Unit abandonar\u00e0 la Uni\u00f3 Europea, Phaidon edita Only Human el primer gran estudi dedicat al treball del fot\u00f2graf brit\u00e0nic Martin Parr des de 2002. Only Human \u00e9s el primer gran estudi dedicat a la feina del fot\u00f2graf brit\u00e0nic Martin ...", "url": "https://www.bonart.cat/actual/phaidon-edita-un-gran-volum-dedicat-al-treball-del-fotograf-britanic-martin-parr/", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-15T16:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q6352575"}, {"publisher_name": "www.google.com", "publication_title": "Excursions de Street View: Ven\u00e8cia, informaci\u00f3 \u2013 Google Maps", "summary": "Descobreix el m\u00f3n amb Google Maps. Prova Street View, mapes en 3D, indicacions detallades, mapes d'interiors i m\u00e9s funcions des de qualsevol dispositiu.", "url": "https://www.google.com/intl/ca/maps/about/behind-the-scenes/streetview/treks/venice/", "quality": 0.12, "publication_date": "2019-11-22T03:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q6352575"}, {"publisher_name": "www.wikidata.org", "publication_title": "Giulio Romano (Q215305) - wikidata.org", "summary": "Italian painter and architect (1499-1546)", "url": "https://www.wikidata.org/wiki/Q215305?uselang=ca", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-02-27T14:35:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q6352575"}, {"publisher_name": "angelsferrerballester.wordpress.com", "publication_title": "angelsferrerballester \u2013 Page 5", "summary": "Recent Posts. Els relats pintats de Delita Martin en el Museu de les Dones de Washington", "url": "https://angelsferrerballester.wordpress.com/page/5/", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-27T19:55:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q6352575"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Universitat Yale - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "La Universitat Yale \u00e9s una de les institucions educatives privades m\u00e9s reconegudes dels Estats Units d'Am\u00e8rica i del m\u00f3n. Va ser fundada l'any 1701.Tamb\u00e9 t\u00e9 el segon sistema bibliotecari m\u00e9s gran de qualsevol universitat. Es troba a la localitat de New Haven, Connecticut, i el seu nom rendeix honor a Elihu Yale, un dels seus primers benefactors.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Yale", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-29T13:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q6352575"}, {"publisher_name": "www.vilaweb.cat", "publication_title": "Alberto Manguel, guardonat amb el Premi Formentor de les ...", "summary": " ", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/alberto-manguel-guardonat-amb-el-premi-formentor-de-les-lletres-2017/", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-02-20T19:13:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Associaci\u00f3 d'Acad\u00e8mies de la Llengua Espanyola ...", "summary": "L'Associaci\u00f3 d'Acad\u00e8mies de la Llengua Espanyola (en castell\u00e0: Asociaci\u00f3n de Academias de la Lengua Espa\u00f1ola) va ser creada a M\u00e8xic l'any 1951 i est\u00e0 integrada per les 22 acad\u00e8mies de la llengua espanyola existents en el m\u00f3n.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Associaci%C3%B3_d%27Acad%C3%A8mies_de_la_Llengua_Espanyola", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-30T10:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "www.elnacional.cat", "publication_title": "Joan Margarit, Premi Cervantes 2019 - ElNacional.cat", "summary": "L'arquitecte i poeta Joan Margarit i Consarnau (Sana\u00fcja, La Segarra, 1938) ha estat guardonat amb el Premi Cervantes 2019, reconeixement que atorga cada any el Ministeri d'Educaci\u00f3, Cultura i Esport i que est\u00e0 dotat amb 125.000 euros. Aix\u00ed ho ha anunciat el ministre de Cultura i Esport, Jos\u00e9 ...", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/cultura/joan-margarit-premi-cervantes-2019_441723_102.html", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-30T06:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "ib3.org", "publication_title": "IB3 | Alberto Manguel, premi Formentor de les Lletres 2017", "summary": "L\u2019escriptor argent\u00ed-canadenc Alberto Manguel ha estat guardonat aquest dilluns amb el premi Formentor de les Lletres 2017 en reconeixement al conjunt de la seva obra, \u201cuna de les m\u00e9s l\u00facides indagacions en la hist\u00f2ria org\u00e0nica de la biblioteca universal\u201d, segons la decisi\u00f3, per unanimitat, del jurat.", "url": "https://ib3.org/alberto-manguel-premi-formentor-de-les-lletres-2017", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-02-05T01:40:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Enrique Larreta - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Enrique Rodr\u00edguez Larreta (Buenos Aires, 4 de mar\u00e7 de 1873 - 6 de juliol de 1961), conegut com a Enrique Larreta, va ser un escriptor, acad\u00e8mic i diplom\u00e0tic argent\u00ed representant del modernisme en la literatura hispanoamericana. \u00c9s conegut per la seva novel\u00b7la hist\u00f2rica La gloria de don Ramiro", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Enrique_Larreta", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-19T14:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "www.calameo.com", "publication_title": "Calam\u00e9o - Argentina", "summary": "ARGENTINA ENSENYAMENT DE LLENG\u00dcES EN CONTEXTOS MULTILING\u00dcES M\u00aa Jes\u00fas Moya Escudero Abraham Ca\u00f1izares Mart\u00ednez", "url": "https://www.calameo.com/books/0058709073efc1f6127b9", "quality": 0.12, "publication_date": "2019-12-09T08:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "www.europapress.es", "publication_title": "Joan Margarit, Premi Cervantes 2019 - Europa Press", "summary": " ", "url": "https://www.europapress.es/valencia/noticia-joan-margarit-premi-cervantes-2019-20191114143522.html", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-01-22T11:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "web.ua.es", "publication_title": "Revista digital de la Universitat d'Alacant - Not\u00edcies ...", "summary": "actualitat universit\u00e0ria. revista digital. dimarts, 29; el ministeri de treball, la secretaria d'estat de cooperaci\u00d3 internacional, el grup pressa - fundaci\u00d3 santillana i la fundaci\u00d3 germ\u00c1n s\u00c1nchez ruip\u00c9rez s'incorporen al patronat de la biblioteca virtual miguel de cervantes.", "url": "https://web.ua.es/va/actualidad-universitaria/revista-digital-de-la-universitat-d-alacant-2002-octubre_noticias.html", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-03-18T18:16:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "www.cccb.org", "publication_title": "Cosm\u00f2polis. Borges i Buenos Aires | Exposicions | CCCB", "summary": "El nou govern nomena Borges director de la Biblioteca Nacional. \u00c9s nomenat membre de l'Acad\u00e8mia Argentina de Lletres. 1956: \u00c9s nomenat professor de literatura anglesa a la Facultat de Filosofia i Lletres de la Universitat de Buenos Aires. Se li concedeix el Premi Nacional de Literatura. A partir d'aquesta data, els oftalm\u00f2legs que l'atenen ...", "url": "https://www.cccb.org/ca/exposicions/fitxa/cosmopolis-borges-i-buenos-aires/12927", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-02-25T10:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "www.publico.es", "publication_title": "Cultura: El poeta Joan Margarit, Premi Cervantes 2019 ...", "summary": " ", "url": "https://www.publico.es/public/cultura-poeta-joan-margarit-premi-cervantes-2019.html", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-07T08:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "www.lenciclopedia.org", "publication_title": "Gregorio Salvador Caja - L'Enciclop\u00e8dia, la wikipedia ...", "summary": "Gregorio Salvador Caja (C\u00fallar, Granada, 11 de juliol de 1927) \u00e9s un fil\u00f2lec, escritor, dialect\u00f2lec, lexic\u00f2graf i cr\u00edtic lliterari espanyol.. Gregorio Salvador \u00e9s acad\u00e8mic de la llengua des de l'any 1987 i fon vicedirector de la RAE des de l'any 1999 fins a l'any 2007. \u00c9s disc\u00edpul de Manuel Alvar, en el que colabor\u00e0 en l'elaboraci\u00f3 de l'Atles Lling\u00fc\u00edstic i Etnogr\u00e0fic d'Andalusia.", "url": "https://www.lenciclopedia.org/Gregorio_Salvador_Caja", "quality": 0.08, "publication_date": "2019-11-19T12:04:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "veu.ua.es", "publication_title": "El director de la RAE ofereix la confer\u00e8ncia de cloenda de ...", "summary": "Catedr\u00e0tic de Teoria de la Literatura i Literatura Comparada de la Universitat de Santiago de Compostel\u00b7la, \u00e9s corresponent de l'Acad\u00e8mia Argentina de Lletres i doctor honoris causa per vuit Universitats d'Argentina, Estats Units, Per\u00fa, Regne Unit, Su\u00e8cia i Nicaragua. A m\u00e9s de Dar\u00edo Villanueva, intervindran: Manuel Palomar, Rector", "url": "https://veu.ua.es/va/noticies/2016/12/el-director-de-la-rae-ofereix-la-conferencia-de-cloenda-de-l-any-de-cervantes-i-shakespeare-en-la-ua.html", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-02-20T21:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "bibliolectures.blogs.upv.es", "publication_title": "Connecta't a la lectura \u00bb Els oscars arriben a les ...", "summary": "Els oscars s\u00f3n els premis cinematogr\u00e0fics m\u00e9s coneguts del m\u00f3n. Per\u00f2 no s\u00f3n els \u00fanics. Entre els m\u00e9s antics, estan els que entrega l\u2019Acad\u00e8mia brit\u00e1nica de les arts cinematogr\u00e0fiques i de la televisi\u00f3 (m\u00e9s coneguda com a BAFTA) des de 1947. L\u2019acad\u00e8mia mexicana d\u00f3na els Ariel des de 1947, i l\u2019acad\u00e8mia del cinema itali\u00e0 lliura els David de Donatello des de 1956. Altres ...", "url": "https://bibliolectures.blogs.upv.es/2014/02/28/els-oscars-arriben-a-les-biblioteques-de-la-upv-2/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-28T22:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Jorge Luis Borges by Biblioteca Sant Antoni joan ... - Issuu", "summary": "BIOGRAFIA El 24 d' agost de 1899, als vuit mesos de gestaci\u00f3, neix a Buenos Aires Jorge Luis Borges a casa d'Isidoro Acevedo, el seu avi patern.", "url": "https://issuu.com/bibsantantoni/docs/jorge_luis_borges_bo", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-01-27T23:16:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "www.upv.es", "publication_title": "Biografia Jos\u00e9 Saramago | UPV - Universitat Polit\u00e8cnica de ...", "summary": "Membre corresponent de l'Acad\u00e8mia Argentina de Lletres Membre del Parlament Internacional d'Escriptors (Estrasburg) Membre del Patronat d'Honra de la Fundaci\u00f3 C\u00e8sar Manrique (Lanzarote, Can\u00e0ries) Soci Honorari de la Societat Portuguesa d'Autors (Lisboa) Membre de l'Acad\u00e8mia Europea de Yuste (Yuste, Espanya)", "url": "https://www.upv.es/organizacion/la-institucion/honoris-causa/jose-saramago/biografia-va.html", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-01-23T18:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "web.ua.es", "publication_title": "Memoria anual 2006-2007 Universitat d'Alacant Altres ...", "summary": "Men\u00fa de navegaci\u00f3n. Presentaci\u00f3. Resum de la mem\u00f2ria del curs acad\u00e8mic 2006-2007. Lli\u00e7\u00f3 Inaugural del curs acad\u00e8mic 2007-2008 1,54 Mb. Discurs del rector en l'acte d'apertura del curs 2007-2008", "url": "https://web.ua.es/va/secretaria-gral/memoria/2006-07/06_altres_fundacions/index.html", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-28T16:13:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "e-cristians.cat", "publication_title": "Alceu Amoroso Lima, un fundador de la democr\u00e0cia cristiana ...", "summary": "Ara fa 20 anys, va morir aquest destacat fil\u00f2sof brasiler, militant d\u2019Acci\u00f3 Cat\u00f2lica i de la Lliga Electoral Cat\u00f2lica. Alceu Amoroso Lima, m\u00e9s conegut amb el pseud\u00f2nim de Trist\u00e1n de Athayde, va ser un dels principals fil\u00f2sofs i m\u00e0xim exponent del pensament humanista del Brasil i d\u2019Am\u00e8rica Llatina.", "url": "https://e-cristians.cat/4359-alceu-amoroso-lima-un-fundador-de-la-democracia-cristiana-llatinoamericana/", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-01-14T18:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "issuu.com", "publication_title": "Les 33 Torres by Ot Garcia Ruiz - Issuu", "summary": "Epoca modernista a Barcelona. Issuu company logo ...", "url": "https://issuu.com/otgarcia/docs/2credit_sintesis", "quality": 0.05, "publication_date": "2019-11-28T07:36:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "www.elperiodico.cat", "publication_title": "El debat sobre el llenguatge inclusiu pren el Congr\u00e9s de l ...", "summary": " ", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20190328/la-discussio-sobre-el-llenguatge-inclusiu-pren-congres-de-la-llengua-espanyola-7379457", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-30T11:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2057876"}, {"publisher_name": "www.coaib.org", "publication_title": "COAIB - Noticies", "summary": "Toggle navigation. COAIB. Informaci\u00f3 general. Qui som? Demarcacions; Directori de serveis", "url": "http://www.coaib.org/ca/coaib/noticies/DetalleNoticia.aspx?id=10645", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-06T23:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2310268"}, {"publisher_name": "www.wikidata.org", "publication_title": "Pablo Picasso - Wikidata", "summary": "Pablo Diego Jos\u00e9 Francisco de Paula Juan Nepomuceno Mar\u00eda de los Remedios Cipriano de la Sant\u00edsima Trinidad Ruiz y Picasso (espanyol)", "url": "https://www.wikidata.org/wiki/Q5593?uselang=ca", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-08T10:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2310268"}, {"publisher_name": "www.wikidata.org", "publication_title": "Segona Guerra Mundial - Wikidata", "summary": "conflicte b\u00e8l\u00b7lic global que tingu\u00e9 lloc entre els anys 1939 i 1945", "url": "https://www.wikidata.org/wiki/Q362?uselang=ca", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-04-02T13:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2310268"}, {"publisher_name": "ib3.org", "publication_title": "IB3 | John F. Kennedy, 100 anys del mite", "summary": "La Biblioteca i Museu Presidencial de John F. Kennedy commemorar\u00e0 el 29 de maig del 2017 l'aniversari n\u00famero 100 del naixement de l'expresident dels Estats Units, John F. Kennedy, qui va n\u00e9ixer el 29 de maig del 1917 a Brookline, Massachusetts, i va ser assassinat, a 46 anys, el 22 de novembre del 1963. Aquestes s\u00f3n algunes de les imatges que s'hi podran veure", "url": "https://ib3.org/album-aniversari-john-kennedy", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-20T21:51:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2007919"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "John Fitzgerald Kennedy - Wikiwand", "summary": "John Fitzgerald Kennedy tamb\u00e9 conegut com a John F. Kennedy, JFK o Jack Kennedy, fou el 35\u00e8 president dels Estats Units. Va ser president de 1961 fins al seu assassinat el 1963. Kennedy va representar l'estat de Massachusetts entre 1947 i 1960 com a membre de la Cambra dels Representants i del Senat. Va ser elegit com a president el 1961 en una de les eleccions m\u00e9s competides de la ...", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/John_Fitzgerald_Kennedy", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-10T05:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2007919"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "National Archives and Records Administration - Viquip\u00e8dia ...", "summary": "Dades; Tipus: ag\u00e8ncia independent del govern dels Estats Units i arxiu nacional: Hist\u00f2ria; Creaci\u00f3: 19 juny 1934 : Fundador: Franklin Delano Roosevelt: Activitat; Membre de: Digital Library Federation", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Especial:RandomInCategory/Arxius_nacionals", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-02-24T15:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2007919"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "John Fitzgerald Kennedy - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "John Fitzgerald Kennedy (Brookline, Massachusetts, 29 de maig 1917 - Dallas, Texas, 22 de novembre de 1963) tamb\u00e9 conegut com a John F. Kennedy, JFK o Jack Kennedy, fou el 35\u00e8 president dels Estats Units.Va ser president de 1961 fins al seu assassinat el 1963.Kennedy va representar l'estat de Massachusetts entre 1947 i 1960 com a membre de la Cambra dels Representants i del Senat.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/J.F._Kennedy", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-04-02T08:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2007919"}, {"publisher_name": "www.premiosdearquitectura.es", "publication_title": "Premios de Arquitectura", "summary": "Biblioteca i Museu Presidencial de John F. Kennedy (Boston, Massachusetts, EUA) Museu del Rock and Roll (Cleveland, Ohio, EUA) Amb aquesta distinci\u00f3 es pret\u00e9n recon\u00e8ixer a un arquitecte, la vida i treball s'expandeix, juntament amb la hist\u00f2ria de l'arquitectura moderna, per cinc continents al llarg de m\u00e9s de seixanta anys de carrera ...", "url": "https://www.premiosdearquitectura.es/ca/noticies/70-guanyador-uia-gold-medal-2014", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-23T06:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2007919"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Joaqu\u00edn de Alba Santizo - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Joaqu\u00edn de Alba Santizo (Cadis, Andalusia, 15 d'abril de 1912 - Palma del R\u00edo, Prov\u00edncia de C\u00f2rdova, 5 de novembre de 1983), fou un pintor, dibuixant i caricaturista pol\u00edtic que va publicar la seva obra sota el pseud\u00f2nim de Kin a Espanya i el cognom D'Alba als Estats Units.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Joaqu%C3%ADn_de_Alba_Santizo", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-03-31T20:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q2007919"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Usuari:Vriullop/listeria/Gauguin - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "Aquesta llista l'actualitza peri\u00f2dicament un bot.Els canvis manuals es perdran en la propera actualitzaci\u00f3!", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Usuari:Vriullop/listeria/Gauguin", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-11T03:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5114675"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Col\u00b7lecci\u00f3 privada - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Museu Chrysler de Norfolk. Encara que de titularitat p\u00fablica des de la seva fundaci\u00f3, deu gran part de les seves col\u00b7leccions (i el seu nom) a la donaci\u00f3 efectuada per Walter P. Chrysler Jr., propietari de la famosa signatura d'autom\u00f2bils. Museu Franz Mayer de M\u00e8xic, fundat amb les col\u00b7leccions d'aquest empresari alemany.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Col%C2%B7leccionisme_privat", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-11T19:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5114675"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Bernardo Cavallino - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Vida i obra. El cronista Bernardo de' Dominici va afirmar que Cavallino es va formar com a pintor amb Massimo Stanzione.No obstant aix\u00f2, els experts actuals creuen que el seu mestre va ser un artista an\u00f2nim per\u00f2 de gran qualitat, potser espanyol, conegut com a \u00abMestre de l'anunci als pastors\u00bb.. La seva producci\u00f3 juvenil combina el tenebrisme derivat de Caravaggio, que va tenir llarga ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Bernardo_Cavallino", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-05T16:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5114675"}, {"publisher_name": "pladelafont.blogspot.com", "publication_title": "Els gegants i altres monstres afins - Blogger", "summary": "Orestes perseguit per les F\u00faries, quadre de William-Adolphe Bouguereau (1862; Museu Chrysler de Norfolk, Estats Units). Wikipedia Wikipedia En la tradici\u00f3 grega, la creaci\u00f3 del m\u00f3n, segons les idees essencials de la versi\u00f3 hesi\u00f2dica, va ser m\u00e9s o menys aix\u00ed: al principi dominava el Caos.", "url": "https://pladelafont.blogspot.com/2012/07/els-gegants-i-altres-monstres-afins.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-09T08:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5114675"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Thelonius Monk - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "(2006) Premi Grammy del Sal\u00f3 de la Fama (2006) Pulitzer Prize Special Citations and Awards (en) (2002) Premi Grammy del Sal\u00f3 de la Fama, per l'obra Genius of Modern Music: Volume 1 (en), Genius of Modern Music: Volume 2 (en) (2000) Premi Grammy del Sal\u00f3 de la Fama, per l'obra Monk's Music (en) (1998) Premi Grammy del Sal\u00f3 de la Fama, per l'obra Brilliant Corners (en)", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Thelonius_Monk", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-19T19:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q81180"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "The Rolling Stones - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "(2013) Premi Grammy del Sal\u00f3 de la Fama, per l'obra Honky Tonk Women (2011) Premi Grammy del Sal\u00f3 de la Fama, per l'obra Exile on Main Street (2004) Premi Grammy del Sal\u00f3 de la Fama, per l'obra Let It Bleed (1998) Premi Grammy del Sal\u00f3 de la Fama, per l'obra Sticky Fingers (1998) Premi Grammy del Sal\u00f3 de la Fama, per l'obra Beggars Banquet", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/The_Rolling_Stones", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-30T05:08:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q81180"}, {"publisher_name": "www.ivoox.com", "publication_title": "lamevamusica (19.01.2018) 331 - LIONEL RICHIE en Podcast ...", "summary": "Escucha y descarga los episodios de Podcast LAMEVAMUSICA de SANTS3RADIO gratis. Lionel Richie cantant i m\u00fasic soul neix el 20 de juny de 1949 a la ciutat de Tuskegee del estat d'Alabama dels Estat Units americans, ciutat coneguda... Programa: Podcast LAMEVAMUSICA de SANTS3RADIO. Canal: Sants 3 R\u00e0dio. Tiempo: 54:57 Subido 20/01 a las 17:22:59 23259583", "url": "https://www.ivoox.com/lamevamusica-19-01-2018-331-lionel-richie-audios-mp3_rf_23259583_1.html", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-31T18:06:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q81180"}, {"publisher_name": "lamevamusicasants.blogspot.com", "publication_title": "LAMEVAM\u00daSICA de SANTS 3 RADIO: 331 - LIONEL RICHIE", "summary": "Programa setmanal amb la m\u00fasica que a mi m\u2019agrada escoltar, m\u00fasica cl\u00e0ssica es a dir m\u00fasica de sempre, Opera, Simf\u00f2nica, Jazz i contempor\u00e0nia de musics que tamb\u00e9 m\u2019agraden, per exemple The Beatles, The Queen i tants altres, i que desitjo que coincidim amb tots aquells que vulgueu escoltar-les amb mi. Cada programa el dedicar\u00e9 tan sols a un tipus de m\u00fasica, o un concert, en sense ...", "url": "https://lamevamusicasants.blogspot.com/2018/01/331-lionel-richie.html", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-10T23:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q81180"}, {"publisher_name": "ca.p-advice.com", "publication_title": "10 MILLORS CANTANTS DE GBG DE TOTS ELS TEMPS ...", "summary": "Sempre que hi ha hagut m\u00fasica pop, hi ha hagut cantants de lesbianes, gais, bisexuals i transg\u00e8nere, per\u00f2 molts han sentit la necessitat d\u2019amagar la seva orientaci\u00f3 sexual per aconseguir una acceptaci\u00f3 generalitzada amb el p\u00fablic pop.", "url": "https://ca.p-advice.com/top-10-lgbt-singers-all-time", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-01-30T12:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q81180"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "Weather Report - Wikiwand", "summary": "Weather Report va ser una formaci\u00f3 musical de jazz fusi\u00f3 dels anys 70 i 80, liderada per Joe Zawinul i Wayne Shorter, que va combinar jazz i latin jazz amb elements de m\u00fasiques \u00e8tniques, r&b, funk, rock i m\u00fasica contempor\u00e0nia. La seva m\u00fasica \u00e9s d'un alt nivell compositiu i improvisacional.", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/Weather_Report", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-03-07T12:54:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q81180"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "A la recerca de l'arca perduda - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "A la recerca de l'arca perduda (t\u00edtol original en angl\u00e8s Raiders of the Lost Ark) \u00e9s una pel\u00b7l\u00edcula estatunidenca dirigida per Steven Spielberg l'any 1981. 229 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/A_la_recerca_de_l'arca_perduda", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-06T10:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q81180"}, {"publisher_name": "www.wikiplanet.click", "publication_title": "Maurice Ravel", "summary": "Qu\u00e8 est\u00e0 buscant? Maurice Ravel: Download Now...", "url": "https://www.wikiplanet.click/enciclopedia/ca/Maurice_Ravel", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-20T22:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q81180"}, {"publisher_name": "thesaurus.babylon-software.com", "publication_title": "Abdullah ibn buhaina synonym by Babylon's thesaurus", "summary": "Synonym of Abdullah ibn buhaina: English Wikipedia - The Free Encyclopedia Art Blakey Art Blakey (Arthur Blakey; October 11, 1919 \u2013 October 16, 1990) was an American jazz drummer and bandleader. He was known as Abdullah Ibn Buhaina after he became a Muslim. See more at Wikipedia.org... Deutschsprachige Wikipedia - Die freie Enzyklop\u00e4die Art Blakey Arthur William \u201eArt\u201c B", "url": "https://thesaurus.babylon-software.com/Abdullah%20ibn%20buhaina", "quality": 0.07, "publication_date": "2019-11-24T17:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q81180"}, {"publisher_name": "www.gpedia.com", "publication_title": "Pink Floyd - gpedia.com", "summary": "Pink Floyd \u00e9s un grup de m\u00fasica brit\u00e0nic, considerat com un dels m\u00e9s influents de la hist\u00f2ria del rock. Els seus membres fundadors foren Syd Barrett (guitarra i veu), Roger W", "url": "http://www.gpedia.com/ca/gpedia/Pink_Floyd", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-05T00:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q81180"}, {"publisher_name": "sourceforge.net", "publication_title": "sourceforge.net", "summary": "L'ejecci\u00f3 de gas, des del centre d'una estrella moribunda segueix uns patrons sim\u00e8trics. Encara que ambd\u00f3s camps comparteixen un origen com\u00fa, s\u00f3n molt diferents; els astr\u00f2no", "url": "http://sourceforge.net/p/apertium/svn/49055/tree/branches/student-projects/apertium-multitranslator/ca.wikipedia.crp.txt?format=raw", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-23T09:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q81180"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Billie Holiday - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Eleanora Fagan Gough (Baltimore, 7 d'abril del 1915 - Nova York, 17 de juliol del 1959), coneguda com a Billie Holiday i anomenada tamb\u00e9 Lady Day, va ser una cantant dels Estats Units de jazz.Juntament amb Sarah Vaughan i Ella Fitzgerald, \u00e9s considerada una de les veus femenines m\u00e9s importants i influents del jazz.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Billie_Holiday", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-05T00:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q81180"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Fred Astaire - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Frederick Austerlitz, m\u00e9s conegut com a Fred Astaire (Omaha, Nebraska, 10 de maig de 1899 - Los Angeles, Calif\u00f2rnia, 22 de juny de 1987) va ser un actor, cantant, core\u00f2graf i ballar\u00ed de teatre i cinema nord-americ\u00e0.Se l'ha reconegut com un dels ballarins m\u00e9s influents en la hist\u00f2ria dels musicals de cinema i televisi\u00f3 i va ser conegut amb el sobrenom: El pr\u00edncep de la dansa.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Fred_Astaire", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-02-17T11:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q81180"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Pelegr\u00ed Clav\u00e9 i Roqu\u00e9 - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Pelegr\u00ed Clav\u00e9 i Roqu\u00e9 (Barcelona, 17 de juny de 1811 - \u00eddem, 13 de setembre de 1880) fou un pintor rom\u00e0ntic catal\u00e0 que va residir durant molts anys a M\u00e8xic.. Fill de Rafael Clav\u00e9 i d'Eul\u00e0lia Roqu\u00e9 naturals de Barcelona.Es va casar amb Carme Arnou i Vargas. Format a l'Escola de la Llotja de Barcelona (1822-1833), fou deixeble de Salvador Mayol, Rigalt i Planella.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Pelegr%C3%AD_Clav%C3%A9_i_Roqu%C3%A9", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-19T13:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q6940507"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Retrat d'Ana Garc\u00eda Izcalbalceta, esposa de l'arquitecte ...", "summary": "Retrat d'Ana Garc\u00eda Izcalbalceta, esposa de l'arquitecte de la Hidalga \u00e9s una pintura a l'oli realitzada per Pelegr\u00ed Clav\u00e9 el 1851 i que actualment s'exposa al Museu Nacional de San Carlos de M\u00e8xic.. Fou donat per la Loter\u00eda Nacional de M\u00e8xic el 1990.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Retrat_d%27Ana_Garc%C3%ADa_Izcalbalceta,_esposa_de_l%27arquitecte_de_la_Hidalga", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-01-11T00:00:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q6940507"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Busques hotels a prop de Memorial de guerra australi\u00e0 ...", "summary": "Troba hotels a prop de Memorial de guerra australi\u00e0, au per internet. Bona disponibilitat i preus fant\u00e0stics. Reserva en l\u00ednia, paga a l'hotel. Sense c\u00e0rrecs de reserva.", "url": "https://www.booking.com/landmark/au/australian-war-memorial.ca.html", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-31T16:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q782783"}, {"publisher_name": "elsaventurers.blogspot.com", "publication_title": "Ocean\u00eda Pa\u00eds 2: Austr\u00e0lia, Canberra!!", "summary": "Els llocs m\u00e9s embel\u00e0tics que hem visitat s\u00f3n: el Memorial de Guerra Australi\u00e0, Galeria Nacional d'Austr\u00e0lia i Zool\u00f2gic i aquari nacional. El \u00fanic Riu que hem trobat \u00e9s: el Riu Cotter. Vam visitar Canberra perque hi han molts llocs per a visitar. Primer vam visitar el Memorial de Guerra Australi\u00e0.", "url": "https://elsaventurers.blogspot.com/2017/12/oceania-pais-2-australia-canberra.html", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-02-22T16:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q782783"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Nancy Wake - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Les medalles de Wake s'exhibeixen avui dia a la galeria de la Segona Guerra Mundial al Memorial de Guerra australi\u00e0, a Canberra. Finalment, va morir el 7 d'agost del 2011, amb 98 anys, a l'hospital Kingston de Londres despr\u00e9s d'ingressar-hi per una infecci\u00f3 al pit.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Nancy_Wake", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-21T18:40:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q782783"}, {"publisher_name": "www.wikidata.org", "publication_title": "Battle of Amiens - Wikidata", "summary": "World War I battle. La p\u00e0gina va ser modificada per darrera vegada el 2 oct 2019 a les 07:20.", "url": "https://www.wikidata.org/wiki/Q911448?uselang=ca", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-02-14T04:25:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q782783"}, {"publisher_name": "www.wikidata.org", "publication_title": "Segona Guerra Mundial - Wikidata", "summary": "identificador Memorial de Guerra Australi\u00e0. CN15. 0 refer\u00e8ncies. identificador BabelNet. 00070139n. 1 refer\u00e8ncia. afirmat a. BabelNet. identificador Enciclop\u00e8dia Baixkir (versi\u00f3 baixkir) 5646. 0 refer\u00e8ncies. identificador Enciclop\u00e8dia Baixkir (versi\u00f3 russa) 10256. 0 refer\u00e8ncies. identificador Basisklassifikation. 15.24 . 0 refer\u00e8ncies. article a Vikidia en basc. Bigarren_Mundu_Gerra ...", "url": "https://www.wikidata.org/wiki/Q362?uselang=ca", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-04-02T13:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q782783"}, {"publisher_name": "www.slideshare.net", "publication_title": "El nostre viatge als 18 anys", "summary": "Laura Delgado Erika Reina Ainhoa S\u00e1nchez Marina Boquera", "url": "https://www.slideshare.net/MTeresaValAnt/el-nostre-viatge-als-18-anys", "quality": 0.1, "publication_date": "2020-03-14T19:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q782783"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Booking.com: Hotels a Nova York. Reserva ara el teu hotel!", "summary": "Life, liberty and the pursuit of happiness \u2013 no other city quite captures the United States of America\u2019s founding principals. Ripe with anticipation, it\u2019s a city that reveals something new and unexpec... Mostra'n m\u00e9s Life, liberty and the pursuit of happiness \u2013 no other city quite captures ...", "url": "https://www.booking.com/searchresults.ca.html?dest_id=972;dest_type=district", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-10T11:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5935366"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Kehinde Wiley - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El Museu d'Art de Columbus, que va acollir una exposici\u00f3 el 2007, assegura: \"Kehinde Wiley ha rebut recentment elogis pels seus retrats heroics que tracten la imatge i l'estatus de joves afroamericans en la cultura contempor\u00e0nia\". Exposicions. 2017: Trickster, Sean Kelly Gallery, New York, NY", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Kehinde_Wiley", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-04-02T08:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5935366"}, {"publisher_name": "www.labellesa.cat", "publication_title": "PINTURA: EDWARD HOPPER. EL SOL DEL MAT\u00cd | La Bellesa Blog ...", "summary": "Qui vulgui veure l\u2019original del quadre haur\u00e0 de viatjar als Estats Units doncs es troba exposat al Museu d\u2019Art de Columbus. Per\u00f2 si no podeu viatjar fins a Columbus, podeu veure el quadre a pantalla completa clicant aqu\u00ed. En aquest v\u00eddeo trobem un bon recull d\u2019obres de l\u2019artista:", "url": "https://www.labellesa.cat/pintura-edward-hopper-el-sol-del-mati/", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-10T13:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5935366"}, {"publisher_name": "www.galeriajoanprats.com", "publication_title": "Knut \u00c5sdam Carla Zaccagnini Aleksandra Mir Perejaume ...", "summary": "now my garden is gone Knut \u00c5sdam Carla Zaccagnini Aleksandra Mir Perejaume Alejandro Vidal 5 de Juliol \u2013 15 de Setembre, 2011 L'exposici\u00f3 associa diverses temptatives de cartografiar el territori com\u00fa en situacions de canvi.", "url": "http://www.galeriajoanprats.com/wp-content/uploads/2017/01/now-my-garden-is-gone-notapremsa-cat.pdf", "quality": 0.1, "publication_date": "2019-11-23T12:42:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5935366"}, {"publisher_name": "destebanaudioviusals.blogspot.com", "publication_title": "Ressenyes | Desteban", "summary": "INTRODUCCIO A LA EXPO: Una exposici\u00f3 d'art contemporani que consisteix en un recull de les obres 42 que en Manel Clot (mort al 2016), critic d'art i comissari del museu de Granollers, va recaptar i confiar en artistes emergents a l'hora de fer la pol\u00edtica d'adquisici\u00f3, repartida en 2 perdiodes (1989-92 i 2002-07). Una exposici\u00f3 d'art contemporani.", "url": "https://destebanaudioviusals.blogspot.com/p/resenyes.html#!", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-18T04:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5935366"}, {"publisher_name": "top.hatnote.com", "publication_title": "Catal\u00e0 Wikipedia Top 100 on 7 d\u2019abril 2017", "summary": "Mona de Pasqua. La mona de Pasqua \u00e9s un dol\u00e7 esponj\u00f3s que sol menjar-se acompanyat de xocolata, ou dur i llonganissa seca. \u00c9s una tradici\u00f3 que simbolitza que la Quaresma i les seves abstin\u00e8ncies s'han acabat.", "url": "http://top.hatnote.com/ca/wikipedia/2017/4/7.html", "quality": 0.08, "publication_date": "2019-12-26T23:22:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5935366"}, {"publisher_name": "angelsbarcelona.com", "publication_title": "ITZIAR BARRIO The Hand at Work", "summary": "\u00e0ngels barcelona \u23d0Itziar Barrio \u23d0NP CAT ----- \u00e0ngels barcelona-focuses on the debate of contemporary culture and art practices", "url": "http://angelsbarcelona.com/files/230_NP_ITZIAR%20BARRIO_CAT2.pdf", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-29T09:29:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5935366"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Primitivisme - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "Museu de l'Ermitage, Sant Petersburg El primitivisme \u00e9s un moviment art\u00edstic occidental que manlleva formes visuals de pobles no occiedentals o prehist\u00f2rics, tals com les inclusions de motius tahitians de Paul Gauguin en pintures i cer\u00e0miques. 61 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/Primitivisme", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-01-03T15:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5935366"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "George Wesley Bellows - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El Museu d'Art de Columbus, situat al poble natal de Bellows, tamb\u00e9 posseeix una gran col\u00b7lecci\u00f3 dels seus retrats i de les escenes dels carrers de Nova York. El Whitney Museum of American Art va publicar una biografia de Bellows feta pel seu company George William Eggers com a part de la American Artists Series. El 1992 va muntar una ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/George_Wesley_Bellows", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-18T00:15:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5935366"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "Sefardites - Uniop\u00e8dia, el mapa conceptual", "summary": "Els sefardites (en hebreu: \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd \u05e1\u05e4\u05e8\u05d3\u05d9\u05dd) (transliterat: Yehudim Sefaradim) s\u00f3n els descendents dels jueus que van viure en la pen\u00ednsula Ib\u00e8rica fins a 1492, any en qu\u00e8 foren expulsats. 262 les relacions.", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Sefardites", "quality": 0.05, "publication_date": "2019-11-18T19:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5935366"}, {"publisher_name": "miquelcinema.blogspot.com", "publication_title": "Miquelcinema: 09/06/13", "summary": "El bloc de Miquel Aleny\u00e0", "url": "https://miquelcinema.blogspot.com/2013_09_06_archive.html", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-18T04:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5935366"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Universitat d'Istanbul - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Hist\u00f2ria. L'historiador alemany Richard Honig considera que la hist\u00f2ria de la madrassa que primer evolucionaria en Dar\u00fclf\u00fcnun i despr\u00e9s a l'actual Universitat d'Istanbul va comen\u00e7ar l'1 de mar\u00e7 de 1321, durant el regnat d'Osman I a Bit\u00ednia. Els primers cursos de F\u00edsica Aplicada moderna es van comen\u00e7ar a impartir a Dar\u00fclf\u00fcnun el 31 de desembre de 1862, la qual cosa va marcar el ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Universitat_d%27Istanbul", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-05T21:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q6088683"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Charlotte Perkins Gilman - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Sal\u00f3 de la Fama de les Dones de Connecticut Signatura Charlotte Perkins Gilman ( Hartford , 3 de juliol de 1860 - Pasadena , 17 d'agost de 1935 ) va ser una escriptora , soci\u00f2loga i activista pol\u00edtica estatunidenca , molt activa en defensa dels drets civils de les dones entre finals de 1890 i mitjans de 1920.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Charlotte_Perkins_Gilman", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-31T15:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5161648"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Prudence Crandall - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Prudence Crandall (Hopkinton (Rhode Island), 3 de setembre de 1803 \u2013 28 de gener de 1890) va ser una professora i activista nord-americana que va impulsar el sufragi femen\u00ed i els drets dels afroamericans als Estats Units. Origin\u00e0ria de Rhode Island, Crandall es va criar com a qu\u00e0quera a Canterbury, Connecticut, on va establir una acad\u00e8mia per a l'educaci\u00f3 de noies i dones afroamericanes.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Prudence_Crandall", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-13T18:52:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5161648"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Beatrix Farrand - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Sal\u00f3 de la Fama de les Dones de Connecticut Procedent d'una gran fam\u00edlia novaiorquesa, es casa amb Max Farrand, historiador , el 1913. \u00c9s la neboda d' Edith Wharton . D'en\u00e7\u00e0 molt jove, fou una apassionada per la jardineria i s'interess\u00e0 pel paisatgisme i per la concepci\u00f3 de jardins experimentant a la propietat familiar de Bar Harbor.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Beatrix_Farrand", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-02-18T07:23:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5161648"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Martha Coolidge - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Coolidge va aconseguir la seva reputaci\u00f3 inicial despr\u00e9s de realitzar documentals premiats a Nova York, abans de traslladar-se a Hollywood, el 1976.. Va passar diversos anys com a membre del Zoetrope Studio, creat per Francis Ford Coppola.La seva estrena cinematogr\u00e0fica a Hollywood es va donar amb la producci\u00f3 independent de 1983, Valley Girl, que va ser l'inici de la carrera de Nicolas Cage.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Martha_Coolidge", "quality": 0.17, "publication_date": "2019-12-18T15:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5161648"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Fortalesa de Monostor - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "La fortalesa de Monostor (en hongar\u00e8s: Monostori Er\u0151d, tamb\u00e9 conegut com a fortalesa Sandberg) \u00e9s una fortalesa a 3 km. de la ciutat de Kom\u00e1rom, Hongria.. Aquest immens edifici ocupa una superf\u00edcie de 58 ha i t\u00e9 640 sales. La seva construcci\u00f3 va durar 21 anys (1850-1871) i en ella hi van treballar m\u00e9s de 10.000 obrers. No obstant aix\u00f2, vista des de l'exterior, enfonsada a la sorra ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Especial:RandomInCategory/Edificis_d%27Hongria", "quality": 0.33, "publication_date": "2019-12-31T19:35:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q897468"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Kom\u00e1rom - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Kom\u00e1rom - Kom\u00e1rno (eslovac) - \u00e9s una antiga ciutat d'Hongria situada a totes dues vores del Danubi, a mig cam\u00ed entre Budapest i Bratislava (a uns 100 km de cada ciutat). Despr\u00e9s de la I Guerra Mundial, les regions del Regne hist\u00f2ric d'Hongria situades m\u00e9s al nord i poblades principalment per eslaus que avui formen l'estat d'Eslov\u00e0quia, es van independitzar i es va unir amb Boh\u00e8mia i ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Kom%C3%A1rom", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-28T07:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q897468"}, {"publisher_name": "ca.advisor.travel", "publication_title": "Galeria de fotos de Cathedral Basilica of Gy\u0151r a Gy\u0151r ...", "summary": "Fotos de Cathedral Basilica of Gy\u0151r a Gy\u0151r amb geoetiquetatge de turistes i fot\u00f2grafs a Flickr, Panoramio i altres fonts.", "url": "https://ca.advisor.travel/poi/Cathedral-Basilica-of-Gyor-26518/photos", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-25T15:13:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q897468"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Categoria:Fortaleses - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Eines: Categories en arbre \u2022 Intersecci\u00f3 \u2022 Totes les p\u00e0gines \u2022 P\u00e0gina a l'atzar \u2022 Cerca interna", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Categoria:Fortaleses", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-01-22T17:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q897468"}, {"publisher_name": "www.eluleka.cat", "publication_title": "Museu de P\u00e8rgam - Museus a Berl\u00edn | eluleka.cat", "summary": "Descobreix Museus a Berl\u00edn i resol els teus dubtes sobre Museu de P\u00e8rgam. Consulta el mapa de Berl\u00edn amb els llocs a veure a Berl\u00edn.", "url": "https://www.eluleka.cat/guies-de-viatge/europa/alemanya/berlin/berlin/guia/que-veure/museus-berlin/museu-de-pergam", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-22T07:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.macba.cat", "publication_title": "Exposici\u00f3 - Transfiguracions | MACBA Museu d'Art ...", "summary": "En quina mesura la globalitzaci\u00f3, els mitjans digitals i els models canviants de migraci\u00f3 afecten la manera d\u2019entendre i experimentar l\u2019obra d\u2019art contempor\u00e0nia?...", "url": "https://www.macba.cat/ca/exposicions-activitats/exposicions/transfiguracions", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-18T20:31:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Heart of Berlin, Berl\u00edn \u2013 Preus actualitzats 2020", "summary": "Heart of Berlin, Berl\u00edn - Reserva amb el millor preu garantit! A Booking.com t'esperen 13 comentaris i 40 fotos.", "url": "https://www.booking.com/hotel/de/heart-of-berlin-berlin.ca.html", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-29T15:21:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.clinicagirona.cat", "publication_title": "Girona. Tac Girona de Cl\u00ednica Girona (Carrer Juli Garreta ...", "summary": "Girona. Tac Girona de Cl\u00ednica Girona (Carrer Juli Garreta, 9). Tac d\u2019alta resoluci\u00f3 per con\u00e8ixer l\u2019estructura interna del f\u00f2ssil d\u2019un sireni o vaca marina de 45 milions d\u2019anys, trobat en un carrer de Girona. Hi seran presents els cient\u00edfics Oliver Hampe i Manja Voss del Museu d\u2019Hist\u00f2ria Natural de Berl\u00edn.", "url": "https://www.clinicagirona.cat/girona-tac-girona-de-clinica-girona-carrer-juli-garreta-9-tac-dalta-resolucio-per-coneixer-lestructura-interna-del-fossil-dun-sireni-o-vaca-marina-de-45-milions-danys-trobat-en-un-carrer-de/", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-03-29T02:06:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Museu Reial de l'\u00c0frica Central - Viquip\u00e8dia, l ...", "summary": "El Museu Reial de l'\u00c0frica Central \u00e9s un museu etnogr\u00e0fic i d'hist\u00f2ria natural situat a Tervuren, als afores de Brussel\u00b7les, B\u00e8lgica.Va ser constru\u00eft inicialment com a expositor de l'Estat Lliure del Congo del rei Leopold II a l'Exposici\u00f3 Internacional de Brussel\u00b7les de 1897.Se centra principalment en el Congo, l'antiga col\u00f2nia belga. De tota manera, la seva esfera d'influ\u00e8ncia ...", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Museu_Reial_de_l%27%C3%80frica_Central", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-30T16:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.emporda.info", "publication_title": "El f\u00f2ssil de vaca marina descobert a Girona podria ser el ...", "summary": " ", "url": "https://www.emporda.info/cultura/2018/12/10/fossil-vaca-marina-descobert-girona/416511.html", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-25T00:35:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Adina Apartment Hotel Berlin Mitte, Berl\u00edn \u2013 Preus ...", "summary": "Adina Apartment Hotel Berlin Mitte Aquest barri \u00e9s una opci\u00f3 fant\u00e0stica per als viatgers que els interessa la hist\u00f2ria, anar a museus i visitar monuments \u2013 Comprova la ubicaci\u00f3 Platz vor dem Neuen Tor 6, Mitte, 10115 Berl\u00edn, Alemanya \u2013 Aquest barri \u00e9s una opci\u00f3 fant\u00e0stica per als viatgers que els interessa la hist\u00f2ria, anar a museus i visitar monuments \u2013 Comprova la ubicaci\u00f3 ...", "url": "https://www.booking.com/hotel/de/adina-apartment-berlin-hauptbahnhof.ca.html", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-03-24T01:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Supersaure - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Els ossos de Brachiosaurus indiquen un exemplar enorme per\u00f2 no el m\u00e9s gran, \u00e9s amb prou feines menor al Brachiosaurus brancai (Giraffatitan brancai) en el Museu d'Hist\u00f2ria Natural de Berl\u00edn. Els majors exemplars de Brachiosaurus provenen del llit de Tendaguru a Tanz\u00e0nia, a l'est d'\u00c0frica.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Supersaure", "quality": 0.11, "publication_date": "2020-03-31T14:11:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.clinicagirona.cat", "publication_title": "REGI\u00d3 7: Retiren a Girona el f\u00f2ssil de 45 milions d\u2019anys ...", "summary": "A final de mes, cient\u00edfics del Museu d\u2019Hist\u00f2ria Natural de Berl\u00edn es despla\u00e7aran fins a Girona per analitzar m\u00e9s detalladament les restes, que es radiografiaran a la Cl\u00ednica Girona. A partir d\u2019aquest esc\u00e0ner s\u2019intentar\u00e0 determinar amb exactitud de quina esp\u00e8cie de sin\u00e8rid es tracta, i es podr\u00e0 correlacionar aquesta troballa amb ...", "url": "https://www.clinicagirona.cat/2016/05/31/regio-7-retiren-a-girona-el-fossil-de-45-milions-danys-incrustat-en-pedra-de-sant-vicenc/", "quality": 0.09, "publication_date": "2020-03-28T12:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Paul Matschie - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Fou director del Departament de Mastologia del Museu d'Hist\u00f2ria Natural de Berl\u00edn entre el 1890 i el 1926. El cangur arbor\u00edcola de Matschie (Dendrolagus matschiei, Forster i Rothschild, 1907) i el g\u00e0lag de Matschie (Galago matschiei, Lorenz, 1917) foren anomenats en honor seu.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Paul_Matschie", "quality": 0.08, "publication_date": "2020-03-17T00:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "musbcnbloccatala.blogspot.com", "publication_title": "Balears Museu i Natura: de mar\u00e7 2017", "summary": "Posteriorment Sander contact\u00e0 amb especialistes en aquest grup de r\u00e8ptils per dur endavant l'estudi. Aquests cient\u00edfics que hi han intervingut s\u00f3n \u00c0ngel Galobart i Josep Fortuny, investigadors de l'Institut Catal\u00e0 de Paleontologia (ICP) i Torsten Liebrecht i Johannes M\u00fcller, del Museu d'Hist\u00f2ria Natural de Berl\u00edn.", "url": "https://musbcnbloccatala.blogspot.com/2017/03/", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-21T22:33:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "loriuassociacio.blogspot.com", "publication_title": "Lo Riu, Associaci\u00f3 per l'Estudi del Patrimoni Arqueol\u00f3gic ...", "summary": "Les jornades Hist\u00f2ria, Paisatge i Patrimoni 2010, que ha organitzat Lo Riu, associaci\u00f3 per l\u2019estudi del patrimoni arqueol\u00f2gic i hist\u00f2ric de les Terres de l\u2019Ebre amb la col\u2022laboraci\u00f3 de l\u2019Institut Ramon Muntaner i altres entitats, s\u2019han desenvolupat durant tot l\u2019any 2010. Aquestes jornades son un seguit d\u2019activitats ( itineraris guiats, presentacions de llibres, conferencies ...", "url": "https://loriuassociacio.blogspot.com/2010/12/historia-paisatge-i-patrimoni-2010.html", "quality": 0.07, "publication_date": "2020-03-09T00:16:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "srftgnht.blogspot.com", "publication_title": "Museu del Louvre - srftgnht.blogspot.com", "summary": "Museu del Louvre Mus\u00e9e du Louvre El Louvre vist des del riu Sena Ep\u00f2nim Palau del Louvre Dades b\u00e0siques Tipus entitat ...", "url": "https://srftgnht.blogspot.com/2019/01/museu-del-louvre.html", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-15T20:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.recercaenaccio.cat", "publication_title": "Recerca en accio", "summary": "Ubicat a Cornell\u00e0 de Llobregat, el Museu AGBAR de les Aig\u00fces ocupa tres naus projectades per l\u2019arquitecte Josep Amarg\u00f3s i Samaranch el 1905 que integren un gran edifici modernista de ma\u00f3 mass\u00eds i amb bigues de ferro. A l\u2019interior hi ha una part important de la maquin\u00e0ria de vapor, que el 1909 havia de moure les bombes d\u2019un sol pou, el Fives Lille (del qual encara actualment s\u2019hi ...", "url": "http://www.recercaenaccio.cat/basic/museu-agbar-de-les-aigues-cornella-de-llobregat/", "quality": 0.06, "publication_date": "2020-03-20T16:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.recercaenaccio.cat", "publication_title": "Recerca en accio", "summary": "Qui ets i qu\u00e8 fas? S\u00f3c en Salvador Macip i Maresma, metge, cient\u00edfic i escriptor, nascut a Blanes el 1970.S\u00f3c professor de Mecanismes de Mort Cel\u00b7lular a la Universitat de Leicester (Regne Unit), on dirigeixo un laboratori que investiga les bases moleculars del c\u00e0ncer i l\u2019envelliment. A m\u00e9s, tamb\u00e9 escric llibres de tota mena, un bloc personal i un de divulgaci\u00f3 cient\u00edfica.", "url": "https://www.recercaenaccio.cat/investigador/salvador-macip-i-maresma/", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-02-23T05:53:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Museu del Louvre", "summary": "Varietat d'obres exposades Modifica. Museu Universal, el Louvre abasta una cronologia i una \u00e0mplia zona geogr\u00e0fica, des de l'antiguitat fins al 1848, d'Europa occidental a l'Ira", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Museu_Louvre", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-01-25T12:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "geoternazoologia.blogspot.com", "publication_title": "GEOTERNA SL Zoologia: VISITA D'UN TAXIDERMISTA DEL MUSEU D ...", "summary": "El propassat dia 25 de maig, el taxidermista del Departament d'Ornitologia del Museu d'Hist\u00f2ria Natural de Berl\u00edn (Museum f\u00fcr Naturkunde Berlin) va fer una visita al Museu de Ci\u00e8ncies Naturals de Barcelona. La trobada va \u00e9sser promoguda per GEOTERNA amb la intenci\u00f3 d'intercanviar coneixements i experi\u00e8ncies en temes de preparaci\u00f3, conservaci\u00f3 i restauraci\u00f3 d'animals naturalitzats i ...", "url": "https://geoternazoologia.blogspot.com/2010/06/visita-dun-taxidermista-del-museu.html", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-23T22:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.ccma.cat", "publication_title": "Els f\u00f2ssils de la vaca marina trobats a Girona tenen 40 ...", "summary": "10/12/2018. La vaca marina. Unes restes f\u00f2ssils prehist\u00f2riques que van trobar, casualment, fa dos anys i mig en el paviment d'una vorera de Girona corresponen, segurament, a l'exemplar de vaca marina m\u00e9s antic localitzat mai a Europa, de fa 40 milions d'anys. \u00c9s la primera conclusi\u00f3 que es despr\u00e8n de les feines que han fet els experts del Museu d'Hist\u00f2ria Natural de Berl\u00edn, que encara ...", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-al-dia/els-fossils-de-la-vaca-marina-trobats-a-girona-tenen-40-milions-danys/audio/1023223/", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-03-03T16:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.lavanguardia.com", "publication_title": "Els experts creuen que el f\u00f2ssil de vaca marina descobert ...", "summary": " ", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20181210/453479595172/els-experts-creuen-que-el-fossil-de-vaca-marina-descobert-per-casualitat-a-girona-es-el-mes-antic-deuropa.html", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-10T01:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "db0nus869y26v.cloudfront.net", "publication_title": "db0nus869y26v.cloudfront.net", "summary": "Hist\u00f2ria i celebracions; Fundador: antics romans: Creaci\u00f3: segle I aC: Organitzaci\u00f3 pol\u00edtica; \u00d2rgan legislatiu: Landtag i Ajuntament de Viena \u2022 Alcalde: Michael Ludwig (24 maig 2018): Identificador descriptiu", "url": "https://db0nus869y26v.cloudfront.net/ca/Viena", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-08T20:37:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "blocs.tinet.cat", "publication_title": "Del penya-segat estant | Museus", "summary": "He estat mirant unes fant\u00e0stiques fotografies de la Nike de Peoni i l\u2019Hermes de Praxiteles, quan vaig veure ambdues escultures al museu d\u2019Olimpia em va impressionar molt m\u00e9s la Nike vestida que no pas l\u2019Hermes nu.Amb el pas del temps, sovint tinc la sensaci\u00f3 que no sabem comprendre del tot l\u2019escultura del mon antic.", "url": "https://blocs.tinet.cat/lt/blog/del-penya-segat-estant/category/museus/page/1", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-22T22:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "raulmuxach.wordpress.com", "publication_title": "Ja no podreu fer \u2018canyes\u2019 sobre un f\u00f2ssil de vaca marina ...", "summary": "Aquest mat\u00ed, dos ge\u00f2legs han retirat dues rajoles d'un porxo de Girona en les que creuen que hi ha un f\u00f2ssil de vaca marina de fa 45 milions d'anys. Ara els faran una radiografia i el mes de juny investigadors del Museu d'Hist\u00f2ria Natural de Berl\u00edn es despla\u00e7aran a Girona per estudiar-los a fons. Aquest f\u00f2ssil\u2026", "url": "https://raulmuxach.wordpress.com/2016/05/30/ja-no-podreu-fer-canyes-sobre-un-fossil-de-vaca-marina-de-45-milions-danys/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-03-15T07:17:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "musbcnbloccatala.blogspot.com", "publication_title": "Balears Museu i Natura: 2017", "summary": "Posteriorment Sander contact\u00e0 amb especialistes en aquest grup de r\u00e8ptils per dur endavant l'estudi. Aquests cient\u00edfics que hi han intervingut s\u00f3n \u00c0ngel Galobart i Josep Fortuny, investigadors de l'Institut Catal\u00e0 de Paleontologia (ICP) i Torsten Liebrecht i Johannes M\u00fcller, del Museu d'Hist\u00f2ria Natural de Berl\u00edn.", "url": "https://musbcnbloccatala.blogspot.com/2017/", "quality": 0.04, "publication_date": "2020-02-22T10:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "ca.advisor.travel", "publication_title": "Museu Reial de l'\u00c0frica Central a Tervuren - Advisor.Travel", "summary": "El Museu Reial de l'\u00c0frica Central \u00e9s un museu etnogr\u00e0fic i d'hist\u00f2ria natural situat a Tervuren, als afores de Brussel\u00b7les, B\u00e8lgica. Va ser constru\u00eft inicialment com a expositor de l'Estat Lliure del Congo del rei Leopold II a l'Exposici\u00f3 Internacio...", "url": "https://ca.advisor.travel/poi/Museu-Reial-de-l-Africa-Central-7443", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-18T00:45:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.vilaweb.cat", "publication_title": "AMPLIACI\u00d3:Els experts creuen que el f\u00f2ssil de vaca marina ...", "summary": " ", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/ampliacioels-experts-creuen-que-el-fossil-de-vaca-marina-descobert-per-casualitat-a-girona-es-el-mes-antic-deuropa/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-02-27T22:27:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.eluleka.cat", "publication_title": "F\u00f2rum Berl\u00edn - Llocs per visitar a Berl\u00edn | eluleka.cat", "summary": "Resol els teus dubtes sobre Berl\u00edn preguntant al f\u00f2rum de Berl\u00edn. Tamb\u00e9 pots reservar hotels a Berl\u00edn al millor preu, vols a Berl\u00edn i activitats.", "url": "https://www.eluleka.cat/comunitat-de-viatgers/alemanya/berlin/forum", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-27T12:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.canaltaronja.cat", "publication_title": "Una vaca marina uneix Girona i el Bages, geol\u00f2gicament ...", "summary": "Una investigaci\u00f3 que han portat al capdavant dos gironins i el museu d\u2019hist\u00f2ria natural de Berl\u00edn, gran impulsor econ\u00f2mic de la investigaci\u00f3. Total: Roger Mata. Ge\u00f2leg. Una troballa molt important, la d\u2019aquesta vaca marina, de fa m\u00e9s de 45 milions d\u2019anys, i que es podria citar com l\u2019esp\u00e8cie m\u00e9s antiga d\u2019Europa.", "url": "https://www.canaltaronja.cat/central/bages/ultims-descobriments-fossil-vaca-marina-sant-vicenc-castellet/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-04-02T12:43:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "eljovepaleontoleg.blogspot.com", "publication_title": "EL JOVE PALEONT\u00d2LEG: Els Titanosaures-3: Historia evolutiva.", "summary": "Recreaci\u00f3 d'una excavaci\u00f3 arqueol\u00f2gica al Museu d'Hist\u00f2ria Natural de Berl\u00edn amb un h\u00famer, c\u00fabit i radi de Janenschia. Foto: FunkMonk/Wikimedia Commons. Tamb\u00e9 s'hi troba en aquesta situaci\u00f3 una v\u00e8rtebra caudal mitjana incompleta del Jur\u00e0ssic superior Kimmeridgi\u00e0 de Castanheira (Portugal), interpretada en un principi com un metatarsi\u00e0 V, que \u00e9s de tipus proc\u00e8lic, tot i que en els ...", "url": "https://eljovepaleontoleg.blogspot.com/2017/06/els-titanosaures-3-historia-evolutiva.html", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-17T15:33:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.arturamon.com", "publication_title": "Arxius de AR als museus - Artur Ramon Art", "summary": "Taula revolta. Cartr\u00f3 per a un tauler en mosaic de pedres dures. Paisatge 24/01/2019. Sentinella \u00e0rab 24/01/2019", "url": "https://www.arturamon.com/categoria_obra/ar-als-museus/", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-27T19:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.enciclopedia.cat", "publication_title": "Cristina Iglesias | enciclop\u00e8dia.cat", "summary": "Cronologia dels Pa\u00efsos Catalans i del m\u00f3n. Diccionaris de la llengua. Gran Diccionari de la llengua catalana", "url": "https://www.enciclopedia.cat/EC-GEC-0247675.xml", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-07-02T20:48:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.enciclopedia.cat", "publication_title": "Rebecca Horn | enciclop\u00e8dia.cat", "summary": "Cronologia dels Pa\u00efsos Catalans i del m\u00f3n. Diccionaris de la llengua. Gran Diccionari de la llengua catalana", "url": "https://www.enciclopedia.cat/ec-gec-0247658.xml", "quality": 0.03, "publication_date": "2019-12-28T18:40:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "blocs.tinet.cat", "publication_title": "Del penya-segat estant", "summary": "Entre les muntanyes de Prades i la serra de Miramar, entre la vall del Brugent i l\u2019antic Troc d\u2019Embut, entre el barranc de les Escometes i el riu Francol\u00ed, s\u2019aixeca muntanya amunt el poble de la Riba.", "url": "https://blocs.tinet.cat/lt/blog/del-penya-segat-estant/page/9", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-20T16:14:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.elpuntavui.cat", "publication_title": "El sireni m\u00e9s vell | Jordi Camps i Linnell | Girona ...", "summary": "El ge\u00f2leg del Museu d\u2019Hist\u00f2ria Natural de Berl\u00edn i especialista en paleontologia de mam\u00edfers marins Oliver Hampe ho reafirma: \u201cQue la troballa fos en dues llambordes perfectament tallades i llestes per a l\u2019estudi \u00e9s una de les sorpreses m\u00e9s grans que hem tingut mai\u201d, va declara ahir en roda de premsa. I \u00e9s que, com va subratllar Roger Mata, les pedreres solen descartar aquest ...", "url": "https://www.elpuntavui.cat/cultura/article/19-cultura/1518322-el-sireni-mes-vell.html", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-11T23:46:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.arturamon.com", "publication_title": "Arxius de Publicacions - Artur Ramon Art", "summary": "Fa setanta anys veia la llum \u201cLe mus\u00e9e imaginaire\u201d d\u2019Andr\u00e9 Malraux, l\u2019assagista franc\u00e8s de les grans crisis del segle XX. D\u2019aleshores en\u00e7\u00e0, aquesta idea ha esdevingut un lloc com\u00fa entre els qui ens dediquem a l\u2019art, i tots hem imaginat el nostre museu imaginari propri, \u00e9s a dir un espai nom\u00e9s mental on collocariem les [\u2026]", "url": "https://www.arturamon.com/categoria_publicacio/publicacions/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-04-02T17:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.macba.cat", "publication_title": "Exposici\u00f3 - macba.cat", "summary": "En quina mesura la globalitzaci\u00f3, els mitjans digitals i els models canviants de migraci\u00f3 afecten la manera d\u2019entendre i experimentar l\u2019obra d\u2019art contempor\u00e0nia? Com es relacionen els artistes amb els comissaris d\u2019exposicions per reflexionar sobre l\u2019art contemporani a trav\u00e9s de l\u2019obra, l\u2019exposici\u00f3 i la col\u00b7lecci\u00f3? Com treballen els comissaris amb les noves formes de ...", "url": "https://www.macba.cat/exposicion-efimera", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-08T00:13:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.naciodigital.cat", "publication_title": "Es localitza a Girona el primer f\u00f2ssil de crani de mam\u00edfer ...", "summary": "Les restes es van trobar al carrer de Bonastruc de Porta i les recerques han demostrat que pertanyen a un exemplar d'un sireni mar\u00ed (Dugongidae) del g\u00e8nere Prototherium ausetanum que va viure a la Terra fa uns 40 milions d\u2019anys", "url": "https://www.naciodigital.cat/girona/noticia/29169/es/localitza/girona/primer/fossil/crani/mamifer/descobert/tot/mon/ambient/urba", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-04-02T08:26:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "escolagavina.cat", "publication_title": "2008 desembre : 400 colps", "summary": "400 colps i el 2008. Blocs, diaris, programes de televisi\u00f3, de r\u00e0dio,\u2026 els diversos mitjans de comuncaci\u00f3 i informaci\u00f3, a punt de tocar cap d\u2019any, comencen a fer resum i balan\u00e7 del que ha sigut i all\u00f2 que ens ha deixat el 2008.", "url": "http://escolagavina.cat/400colps/?m=200812", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-07T10:30:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "eljovepaleontoleg.blogspot.com", "publication_title": "EL JOVE PALEONT\u00d2LEG: de setembre 2016", "summary": "En Werner Janensch (Museu d'Hist\u00f2ria Natural de Berl\u00edn, 1879-1969) va proposar al 1929 una classificaci\u00f3 d'aquests dinosaures segons la forma del crani, distingint-se dos grups: els dels narius alts i dents amples, i els de narius baixos i dents estretes (aquesta aplicaci\u00f3 la vaig utilitzar en una de les meves entrades antigues). Aquesta ...", "url": "https://eljovepaleontoleg.blogspot.com/2016/09/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-21T03:53:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "diposit.ub.edu", "publication_title": "Dip\u00f2sit Digital de la Universitat de Barcelona: Les col ...", "summary": "Les pr\u00e0ctiques realitzades al Museu de les Ci\u00e8ncies Naturals de Barcelona, juntament amb una visita al Museu d\u2019Hist\u00f2ria Natural de Berl\u00edn, van incitar l\u2019inter\u00e8s personal cap a aquesta aproximaci\u00f3 sobre els efectes dels fluids m\u00e9s emprats com a conservants d\u2019exemplars biol\u00f2gics.", "url": "http://diposit.ub.edu/dspace/handle/2445/65845", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-01-22T02:05:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "www.artaids.com", "publication_title": "Xarxa | Artaids.com | Fighting aids with art. Worldwide.", "summary": "ArtAids empra l'art en la lluita contra la sida. Es convida els millors artistes per produir treball relacionat amb la sida. Aqu\u00ed trobar\u00e0s una llista dels artistes, els museus i les institucions participants.", "url": "http://www.artaids.com/ca/network/", "quality": 0.02, "publication_date": "2020-03-11T15:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q233098"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Lillian Gish - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "(1987) National Board of Review Award a la millor actriu, per l'obra The Whales of August (1984) AFI Life Achievement Award (1982) Premi Kennedy (1979) Premi Crystal (1970) Oscar honor\u00edfic Sal\u00f3 de la Fama de les Dones d'Ohio Comendador de les Arts i les Lletres", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Lillian_Gish", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-03-31T03:28:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q11795583"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Berenice Abbott - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Berenice Abbott (17 de juliol de 1898, Springfield, Ohio - 9 de desembre de 1991, Monson, Maine) va ser una fot\u00f2grafa estatunidenca.. Va deixar la seva terra natal el 1918 per estudiar a les ciutats de Nova York, Par\u00eds i Berl\u00edn.A Par\u00eds es va tornar assistent de Man Ray i Eug\u00e8ne Atget.El 1925 va instal\u00b7lar el seu propi estudi fotogr\u00e0fic i va fer retrats d'expatriats parisencs, artistes ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Berenice_Abbott", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-04-02T07:00:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q11795583"}, {"publisher_name": "commons.wikimedia.org", "publication_title": "Category:Doris Day - Wikimedia Commons", "summary": "K9 MWD Chrach Poses with Bronze of himself alongside Brigadier General, Brook J. Leonard and Honorary Commander, Terrie Frankel at Luke AFB.jpg 854 \u00d7 758 ; 421 Ko", "url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Doris_Day?uselang=oc", "quality": 0.25, "publication_date": "2019-09-21T21:06:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q11795583"}, {"publisher_name": "sourceforge.net", "publication_title": "Apertium: Machine Translation Toolbox / SVN / [r49055 ...", "summary": "Download this file. 5001 lines (4655 with data), 1.5 MB", "url": "http://sourceforge.net/p/apertium/svn/49055/tree/branches/apertium-swpost/apertium-es-ca/ca-tagger-data/ca.crp.txt", "quality": 0.2, "publication_date": "2019-11-18T05:42:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q11795583"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Stanis\u0142awa Walasiewicz - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Stanis\u0142awa Walasiewicz, tamb\u00e9 coneguda com a Stella Walsh (11 d'abril de 1911, Wierzchownia, prop de Rypin, Pol\u00f2nia - 4 de desembre de 1980, Cleveland, Ohio) fou una atleta polonesa i m\u00e9s tard estatunidenca que va ser campiona ol\u00edmpica dels 100 metres en els Jocs Ol\u00edmpics de Los Angeles de 1932 i subcampiona en els de Berl\u00edn de 1936.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Stanis%C5%82awa_Walasiewicz", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-27T21:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q11795583"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Gloria Steinem - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Gloria Steinem (Toledo (Ohio) 25 de mar\u00e7 de 1934) \u00e9s una periodista i escriptora estatunidenca, considerada una icona del feminisme al seu pa\u00eds aix\u00ed com una activista pels drets de la dona, especialment durant els anys 60 i 70.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Gloria_Steinem", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-01-01T12:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q11795583"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Courtauld Institute of Art - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "La col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges en l\u00ednia www.artandarchitecture.org.uk proporciona acc\u00e9s a m\u00e9s de 40.000 imatges, incloent-hi pintures i dibuixos de la galeria Courtauld, i unes 35.000 fotografies d'arquitectura i escultura de la Biblioteca Conway.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Courtauld_Institute_Galleries", "quality": 0.05, "publication_date": "2020-02-27T19:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q12110695"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Crist i la dona ad\u00faltera - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Despr\u00e9s la seva col\u00b7lecci\u00f3 va ser llegada a la Galeria Courtauld en 1978. L'obra va ser sostreta de la galeria Courtauld el 2 de febrer de 1982. A causa de la seva fama i valor, no podia vendre's al mercat obert, i no va ressorgir de nou fins a l'any 1992 quan va ser recuperada per la policia brit\u00e0nica. En el \u00ednterin, probablement va ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Crist_i_la_dona_ad%C3%BAltera", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-03-28T14:58:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q12110695"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Madeleine Albright - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "(2010) Sal\u00f3 de la Fama de les Dones de Colorado (2009) premi Theodore Roosevelt (7 juny 2008) doctor honoris causa Concedit per Knox College (28 maig 2001) Doctor honoris causa per la Universitat de Brown (2001) Elizabeth Blackwell Award (en) (2000) Premiu de la Universid\u00e1 Masaryk (ast) (1999) Freedom Award", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Madeleine_Albright", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-31T04:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5148987"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Florence R. Sabin - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Florence Rena Sabin (9 de novembre de 1871 \u2013 3 d'octubre de 1953) fou una cient\u00edfica americana. Va ser una pionera en defensar el paper de les dones a la ci\u00e8ncia.Va ser la primera dona a ocupar una c\u00e0tedra a l'Escola de Medicina Johns Hopkins, la primera dona elegida a l'Acad\u00e8mia Nacional de Ci\u00e8ncies, i la primera dona per encap\u00e7alar un departament a l'Institut Rockefeller per la ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Florence_R._Sabin", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-02-20T10:49:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5148987"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "Hattie McDaniel - Wikiwand", "summary": "(2010) Sal\u00f3 de la Fama de les Dones de Colorado (1975) Black Filmmakers Hall of Fame Oscar a la millor actriu secund\u00e0ria, per l'obra All\u00f2 que el vent s'endugu\u00e9 Hattie McDaniel va ser una actriu estatunidenca, nascuda el 10 de juny de 1895 a Wichita, Kansas i morta el 26 d\u2019octubre de 1952 ...", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/Hattie_McDaniel", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-21T16:08:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5148987"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "15 de maig - ca.unionpedia.org", "summary": "1059 les relacions: Aaron Aaronsohn, Abadia de Port-Royal, Abaltzisketa, Abd Al\u00b7lah ibn Muh\u00e0mmad ibn Man, Abd-Al\u00b7lah I de Jord\u00e0nia, Abd-ar-Rahman I ad-D\u00e0khil, Abraham Zaprude", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/15_de_maig", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-29T23:38:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5148987"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Judy Collins - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "(2006) Sal\u00f3 de la Fama de les Dones de Colorado (2002) Premi Grammy del Sal\u00f3 de la Fama (1968) Grammy Award for Best Ethnic or Traditional Folk Recording (en)", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Judy_Collins", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-02-04T19:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5148987"}, {"publisher_name": "ca.m.wikipedia.org", "publication_title": "Molly Brown - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Margaret Brown, nascuda com Margaret Tobin (18 de juliol de 1867 - 26 d'octubre de 1932), m\u00e9s coneguda com a Maggie Brown o Molly Brown, es f\u00e9u famosa per \u00e9sser una de les supervivents del naufragi del RMS Titanic.Va ser rebatejada popularment despr\u00e9s de la seva mort com la \"insubmergible Molly Brown\", tot i que ella mai no fou nomenada Molly durant la seva vida.", "url": "https://ca.m.wikipedia.org/wiki/Molly_Brown", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-20T05:57:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5148987"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "Judy Collins - Wikiwand", "summary": "Judith Marjorie Collins \u00e9s una cantautora estatunidenca. For faster navigation, this Iframe is preloading the Wikiwand page for", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/Judy_Collins", "quality": 0.12, "publication_date": "2020-03-15T07:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q5148987"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "He Xiangning - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "El 18 d'abril de 1997 es va inaugurar el Museu d'Art He Xiangning a Shenzhen. Va ser el primer museu d'art a nivell nacional de la Xina amb el nom d'un artista, i el president Jiang Zemin va escriure la cal\u00b7ligrafia per al nom del museu. El juny de 1998 China Post va emetre una s\u00e8rie de tres segells (1998-15T) amb les seves pintures.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/He_Xiangning", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-02-27T16:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q10886452"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Shenzhen Marriott Hotel Nanshan, Shenzhen \u2013 Preus ...", "summary": "El Shenzhen Marriott Hotel Nanshan es troba a 5 km del parc tem\u00e0tic Happy Valley i del Museu d'Art He Xiangning. El punt fronterer de Futian, el ferri de Shekou, l'aeroport internacional de Shenzhen Bao'an i l'estaci\u00f3 de tren de Shenzhen Nord s\u00f3n a 30 minuts amb cotxe. Hi ha servei de lloguer de cotxes disponible a petici\u00f3.", "url": "https://www.booking.com/hotel/cn/shenzhen-marriott-nanshan.ca.html", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-24T11:56:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q10886452"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Zeng Fanzhi - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Zeng Fanzhi - \u66fe\u68b5\u5fd7; en xin\u00e8s simplificat : Z\u0113ng F\u00e0nzh\u00ec, en pinyin - (Wuhan, prov\u00edncia de Hubei, 1964) \u00e9s un cotitzat pintor xin\u00e8s contemporani, resident a Pequ\u00edn.Les seves obres es van poder visitar a la Fundaci\u00f3 Godia de Barcelona l'any 2009 Va estudiar pintura a l'oli a l'Acad\u00e8mia de Belles Arts de Hubei.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Zeng_Fanzhi", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-02-09T11:02:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q10886452"}, {"publisher_name": "www.bonart.cat", "publication_title": "Entrevista: Han Nefkens | Bonart", "summary": "Un esdeveniment de significaci\u00f3 i transcend\u00e8ncia hist\u00f2rica que s\u2019aixeca com una fantasmagonia. I tamb\u00e9 est\u00e0 en marxa la mostra In Search of Global Poetry, al Museu d\u2019Art He Xiangning, amb obres de la meva col\u00b7lecci\u00f3. Aqu\u00ed, juntament amb altres artistes m\u00e9s coneguts, hi ha tres joves que han col\u00b7laborat amb la fundaci\u00f3 a Barcelona ...", "url": "https://www.bonart.cat/actual/entrevista-han-nefkens/", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-31T22:12:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q10886452"}, {"publisher_name": "www.agoda.com", "publication_title": "Seaview Gleetour Hotel Shenzhen Xina - Ofertes d'hotels ...", "summary": "Seaview Gleetour Hotel Shenzhen : Confirmaci\u00f3 immediata i preus baixos per a Seaview Gleetour Hotel Shenzhen amb Agoda. Ideal tant per a la diversi\u00f3 com per al relax, Seaview Gleetour Hotel es troba a la zona de Nanshan Science and Technology Park de la ciutat de Shenzhen. L'hotel \u00e9s a 28. Km del centre de la ciutat i", "url": "https://www.agoda.com/ca-es/seaview-gleetour-hotel/hotel/shenzhen-cn.html", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-03-18T00:20:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q10886452"}, {"publisher_name": "www.agoda.com", "publication_title": "Kempinski Hotel Shenzhen Shenzhen Xina - Ofertes d'hotels ...", "summary": "Kempinski Hotel Shenzhen Shenzhen : Confirmaci\u00f3 immediata i preus baixos per a Kempinski Hotel Shenzhen Shenzhen amb Agoda. Dissenyat tant per oci com per negoci, Kempinski Hotel Shenzhen est\u00e0 situat idealment a Nanshan Shekou; una de les localitzacions m\u00e9s populars de la ciutat. Tota l'emoci\u00f3 del centre de la ciutat \u00e9s no", "url": "https://www.agoda.com/ca-es/kempinski-hotel-shenzhen/hotel/shenzhen-cn.html", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-24T05:55:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q10886452"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Thomas Frederic Cheeseman - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Thomas Frederic Cheeseman (Kingston-upon-Hull, 1846 \u2013 6 d'octubre del 1923) fou un naturalista neozeland\u00e8s.. Fill de Thomas Cheeseman, un pastor metodista, la fam\u00edlia emigr\u00e0 a Nova Zelanda el 1853. Thomas Frederic s'interess\u00e0 ben aviat en la bot\u00e0nica, i el 1872 ja public\u00e0 el seu primer treball, On the Botany of the Titirangi District of the Province of Auckland.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Cheeseman", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-02-21T21:19:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q758657"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "ca.unionpedia.org", "summary": "6275 les relacions: A Good Day to Die Hard, A.J. Applegate, A1 Ethniki, Aar\u00f3n \u00d1\u00edguez Escl\u00e1pez, Aaron Gate, Aaron Ramsey, Aaron Swartz, Aaron Taylor-Johnson ...", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/2013", "quality": 0.2, "publication_date": "2020-03-09T13:18:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q758657"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Fitxer:Cyperus esculentus L. (AM AK301430-1), white ...", "summary": "This file is licensed under the Creative Commons Attribution 4.0 International license.: Reconeixement: Auckland Museum Sou lliure de: compartir \u2013 copiar, distribuir i comunicar p\u00fablicament l'obra; adaptar \u2013 fer-ne obres derivades; Amb les condicions seg\u00fcents: reconeixement \u2013 Heu d'atribuir els cr\u00e8dits de l'obra de la manera especificada per l'autor o titular (per\u00f2 no d'una manera ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Fitxer:Cyperus_esculentus_L._(AM_AK301430-1),_white_background.jpg", "quality": 0.17, "publication_date": "2020-02-25T01:59:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q758657"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Ray Bradbury - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Ray Bradbury (Waukegan, Illinois, 22 d'agost de 1920 - Los Angeles, Calif\u00f2rnia, 5 de juny de 2012) fou un novel\u00b7lista, escriptor d'hist\u00f2ries curtes i assaigs, dramaturg, guionista i poeta estatunidenc.. Bradbury es gradu\u00e0 a la Universitat de Los Angeles el 1938.Tot i que la seva educaci\u00f3 formal acab\u00e0 aqu\u00ed, es convert\u00ed en un \"estudiant de la vida\", venent diaris a les cantonades dels ...", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Ray_Bradbury", "quality": 0.03, "publication_date": "2020-04-02T16:32:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q59832274"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "Els 10 millors hotels de Ciutat de Quebec, Canad\u00e0 | Des de ...", "summary": "Aquest hotel est\u00e0 situat al nucli antic del Quebec, a 5 minuts a peu de la ciutadella del Quebec. L'hotel ofereix una terrassa al terrat i habitacions amb WiFi gratu\u00efta. The hotel is very cozy and clean, very near to all the main attractions in Quebec City, the staff is...", "url": "https://www.booking.com/city/ca/quebec.ca.html", "quality": 0.5, "publication_date": "2020-02-08T19:47:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1093313"}, {"publisher_name": "www.booking.com", "publication_title": "H\u00f4tel Marie-Rollet, Ciutat de Quebec \u2013 Preus actualitzats 2020", "summary": "Un dels nostres preferits a Ciutat de Quebec Aquest hotel est\u00e0 situat al nucli antic del Quebec, a 5 minuts a peu de la ciutadella del Quebec. L'hotel ofereix una terrassa al terrat i habitacions amb WiFi gratu\u00efta. Les habitacions de l'Hotel Marie-Rollet inclouen bany privat, escriptori i zona d'estar.", "url": "https://www.booking.com/hotel/ca/marie-rollet.ca.html", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-22T03:44:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1093313"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "Governador general del Canad\u00e0 - Wikiwand", "summary": "El Governador General del Canad\u00e0 g\u00e9n\u00e9rale du Canada), \u00e9s el representant virregnal en la jurisdicci\u00f3 federal del monarca del Canad\u00e0 i cap d'Estat Elisabet II, monarca que el Canad\u00e0 comparteix amb les altres quinze nacions sobiranes del Reialme del Commonwealth, en una forma d'uni\u00f3 personal. Sota el consell nom\u00e9s del primer ministre del Canad\u00e0,[1] la reina designa el governador ...", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/Governador_general_del_Canad%C3%A0", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-01-30T03:32:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1093313"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Governador general del Canad\u00e0 - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia ...", "summary": "El Governador General del Canad\u00e0 (en angl\u00e8s: Governor General of Canada; en franc\u00e8s: Gouverneur(e) g\u00e9n\u00e9rale du Canada), \u00e9s el representant virregnal en la jurisdicci\u00f3 federal del monarca del Canad\u00e0 i cap d'Estat Elisabet II, monarca que el Canad\u00e0 comparteix amb les altres quinze nacions sobiranes del Reialme del Commonwealth, en una forma d'uni\u00f3 personal.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Governador_General_de_Canad%C3%A0", "quality": 0.2, "publication_date": "2019-12-31T23:39:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1093313"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "5 d'octubre - ca.unionpedia.org", "summary": "933 les relacions: Abadia de Himmerod, Abel Alier, Academia das Ci\u00eancias de Lisboa, Acci\u00f3 d'Etxabarri, Acci\u00f3 de Dulantzi, Acci\u00f3 de Maials, Ace wo Nerae!, Achille Richard, Adam", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/5_d'octubre", "quality": 0.14, "publication_date": "2020-03-23T11:50:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1093313"}, {"publisher_name": "ca.unionpedia.org", "publication_title": "ca.unionpedia.org", "summary": "2373 les relacions: Aapravasi Ghat, Abadia de Cadonh, Abadia de Corvey, Abadia de Fontenay, Abadia de Fountains, Abadia de Lorsch, Abadia de Pannonhalma, Abadia de Quedlinburg, Ab", "url": "https://ca.unionpedia.org/i/Patrimoni_de_la_Humanitat", "quality": 0.12, "publication_date": "2019-12-14T21:49:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q1093313"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "Harry Truman - Viquip\u00e8dia, l'enciclop\u00e8dia lliure", "summary": "Harry S. Truman (Lamar, Missouri, Estats Units 1884 - Kansas City, Missouri, Estats Units 1972) va ser un pol\u00edtic estatunidenc, president dels Estats Units entre 1945 i 1953.. El 1934 va ser elegit senador pel Partit Dem\u00f2crata dels Estats Units i va guanyar fama nacional arran del Comit\u00e8 Truman, que investigava la inefici\u00e8ncia de recursos en els contractes de guerra.", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Harry_Truman", "quality": 1.0, "publication_date": "2020-03-31T22:07:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q525981"}, {"publisher_name": "www.wikiwand.com", "publication_title": "Richard Nixon - Wikiwand", "summary": "Richard Milhous Nixon fou el 37\u00e8 president dels Estats Units des de 1969 a 1974 i vicepresident entre 1953 i 1961. Va renunciar a la presid\u00e8ncia el 8 d'agost de 1974 amb motiu de l'esc\u00e0ndol de l'espionatge pol\u00edtic a l'hotel Watergate,[1] i aix\u00ed va ser l'\u00fanic president en dimitir del c\u00e0rrec. Anteriorment, Nixon havia estat membre de la Cambra de Representants dels Estats Units i del ...", "url": "https://www.wikiwand.com/ca/Richard_Nixon", "quality": 0.33, "publication_date": "2020-03-23T11:01:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q525981"}, {"publisher_name": "ca.wikipedia.org", "publication_title": "National Archives and Records Administration - Viquip\u00e8dia ...", "summary": "Dades; Tipus: ag\u00e8ncia independent del govern dels Estats Units i arxiu nacional: Hist\u00f2ria; Creaci\u00f3: 19 juny 1934 : Fundador: Franklin Delano Roosevelt: Activitat; Membre de: Digital Library Federation", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Especial:RandomInCategory/Arxius_nacionals", "quality": 0.25, "publication_date": "2020-02-24T15:09:00.0000000Z", "retrieved_date": null, "content_selection_method": "bing-search", "wd_q_id": "Q525981"}]